@prefix dbo:	<http://dbpedia.org/ontology/> .
@prefix dbr:	<http://dbpedia.org/resource/> .
dbr:Adrian	dbo:wikiPageDisambiguates	dbr:Adrian_Sutil .
@prefix dbp:	<http://dbpedia.org/property/> .
dbr:Kazuya_Oshima	dbp:before	dbr:Adrian_Sutil .
<http://dbpedia.org/resource/2009_Italian_Grand_Prix>	dbo:fastestDriver	dbr:Adrian_Sutil .
<http://dbpedia.org/resource/2006_All-Japan_Formula_Three_Championship__TOM\u0027S__1>	dbo:firstDriver	dbr:Adrian_Sutil .
dbr:Sutil	dbo:wikiPageDisambiguates	dbr:Adrian_Sutil .
dbr:A1_Team_Germany__2005-06__3	dbo:firstDriver	dbr:Adrian_Sutil .
<http://dbpedia.org/resource/Jo\u00E3o_Paulo_de_Oliveira>	dbp:after	dbr:Adrian_Sutil .
@prefix foaf:	<http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix wikipedia-en:	<http://en.wikipedia.org/wiki/> .
wikipedia-en:Adrian_Sutil	foaf:primaryTopic	dbr:Adrian_Sutil .
@prefix rdf:	<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix yago:	<http://dbpedia.org/class/yago/> .
dbr:Adrian_Sutil	rdf:type	yago:WikicatForceIndiaFormulaOneDrivers ,
		foaf:Person ,
		dbo:FormulaOneRacer ,
		dbo:Athlete .
@prefix wikidata:	<http://www.wikidata.org/entity/> .
dbr:Adrian_Sutil	rdf:type	wikidata:Q378622 ,
		yago:WikicatSauberFormulaOneDrivers ,
		yago:WikicatFormula3EuroSeriesDrivers ,
		wikidata:Q5 .
@prefix umbel-rc:	<http://umbel.org/umbel/rc/> .
dbr:Adrian_Sutil	rdf:type	umbel-rc:RaceCarDriver .
@prefix owl:	<http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
dbr:Adrian_Sutil	rdf:type	owl:Thing ,
		dbo:MotorsportRacer ,
		yago:WikicatSuperGTDrivers ,
		yago:WikicatAll-JapanFormulaThreeChampionshipDrivers ,
		dbo:Agent ,
		yago:Operator110378412 .
@prefix ns10:	<http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#> .
dbr:Adrian_Sutil	rdf:type	ns10:NaturalPerson ,
		dbo:RacingDriver ,
		wikidata:Q24229398 ,
		yago:WikicatSpykerFormulaOneDrivers ,
		ns10:Agent ,
		yago:Driver110034906 ,
		wikidata:Q215627 ,
		dbo:Person ,
		yago:WikicatFormulaBMWADACDrivers ,
		yago:CausalAgent100007347 .
@prefix schema:	<http://schema.org/> .
dbr:Adrian_Sutil	rdf:type	schema:Person ,
		yago:WikicatGermanFormulaOneDrivers ,
		yago:WikicatA1TeamGermanyDrivers ,
		yago:PhysicalEntity100001930 ,
		yago:WikicatRacingDriversFromBavaria .
@prefix rdfs:	<http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
dbr:Adrian_Sutil	rdfs:label	"Adrian Sutil"@pl ,
		"Adrian Sutil"@en ,
		"Adrian Sutil"@fr ,
		"Adrian Sutil"@de ,
		"\u0623\u062F\u0631\u064A\u0627\u0646 \u0633\u0648\u062A\u064A\u0644"@ar ,
		"\u827E\u5FB7\u91CC\u5B89\u00B7\u82CF\u8482\u5C14"@zh ,
		"\u30A8\u30A4\u30C9\u30EA\u30A2\u30F3\u30FB\u30B9\u30FC\u30C6\u30A3\u30EB"@ja ,
		"Adrian Sutil"@it ,
		"Adrian Sutil"@pt ,
		"\u0421\u0443\u0442\u0438\u043B\u044C, \u0410\u0434\u0440\u0438\u0430\u043D"@ru ,
		"Adrian Sutil"@es ,
		"Adrian Sutil"@nl ;
	rdfs:comment	"Adrian Sutil (* 11. Januar 1983 in Starnberg) ist ein deutscher Automobilrennfahrer deutsch-uruguayischer Abstammung. Er wurde 2006 japanischer Formel-3-Meister. Sutil startete von 2007 bis 2014 in der Formel 1. Er ist der Fahrer mit den meisten Starts, der noch nie auf dem Podium stand."@de ,
		"\u827E\u5FB7\u91CC\u5B89\u00B7\u82CF\u8482\u5C14\uFF08Adrian Sutil\uFF0C1983\u5E741\u67081\u65E5\uFF0D\uFF09\u51FA\u751F\u4E8E\u897F\u5FB7\u65BD\u5854\u6069\u8D1D\u683C\uFF0C\u662F\u4E00\u540D\u4E00\u7EA7\u65B9\u7A0B\u5F0F\u8D5B\u8F66\u624B\u3002\u82CF\u8482\u5C14\u7684\u7236\u4EB2\u662F\u4E4C\u62C9\u572D\u79FB\u6C11\u3002\u4ED6\u81EA2008\u5E74\u8D77\u6548\u529B\u4E8E\u5370\u5EA6\u529B\u91CF\u8F66\u961F\u5E76\u62C5\u4EFB\u4E3B\u529B\u8F66\u624B\u3002\u82CF\u8482\u5C14\u66FE\u56E02011\u5E74\u5728F1\u4E0A\u6D77\u7AD9\u65F6\u4F24\u4EBA\u800C\u7F3A\u5E2D2012\u8D5B\u5B63\uFF0C\u4F46\u57282013\u8D5B\u5B63\u7EE7\u7EED\u4F5C\u4E3A\u6B63\u5F0F\u8F66\u624B\u51FA\u8D5B\u3002"@zh ,
		"Adrian Sutil (ur. 11 stycznia 1983 w Gr\u00E4felfing) \u2013 niemiecki kierowca wy\u015Bcigowy, startuj\u0105cy w Formule 1. Jego ojciec jest emigrantem z Urugwaju."@pl ,
		"Adrian Sutil (German pronunciation: [\u02C8ad\u027Ejan zu\u02C8til]; born 11 January 1983) is a German racing driver who most recently drove for Sauber in Formula One for the 2014 season. He was the reserve driver for the Williams team in 2015. Having been involved in the Midland F1 test team, Sutil was promoted to a race seat for the new Spyker F1 team in 2007. Sutil continued to race with the team under their new guise Force India in 2008 where he remained until 2011. Having made his return to the sport in 2013 again with Force India, he competed in the 2014 season with Sauber."@en ,
		"\u30A8\u30A4\u30C9\u30EA\u30A2\u30F3\u30FB\u30B9\u30FC\u30C6\u30A3\u30EB\uFF08Adrian Sutil, 1983\u5E741\u670811\u65E5 - \uFF09\u306F\u3001\u30C9\u30A4\u30C4\u306E\u30EC\u30FC\u30B7\u30F3\u30B0\u30C9\u30E9\u30A4\u30D0\u30FC\u3002\u30D0\u30A4\u30A8\u30EB\u30F3\u5DDE\u30B7\u30E5\u30BF\u30EB\u30F3\u30D9\u30EB\u30AF\u90E1\u51FA\u8EAB\u3002\u8840\u6DB2\u578BAB\u578B\u3001\u8EAB\u9577183cm\u3002"@ja ,
		"\u0410\u0434\u0440\u0438\u0430\u043D \u0421\u0443\u0442\u0438\u043B\u044C (\u0438\u0441\u043F. Adrian Sutil, \u0440\u043E\u0434\u0438\u043B\u0441\u044F 11 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F 1983 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0432 \u0428\u0442\u0430\u0440\u043D\u0431\u0435\u0440\u0433\u0435, \u0424\u0420\u0413) \u2014 \u043D\u0435\u043C\u0435\u0446\u043A\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043E\u0433\u043E\u043D\u0449\u0438\u043A \u0443\u0440\u0443\u0433\u0432\u0430\u0439\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u043E\u0438\u0441\u0445\u043E\u0436\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F; \u043F\u043E\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C \u0447\u0435\u043C\u043F\u0438\u043E\u043D\u0430\u0442\u0430 \u042F\u043F\u043E\u043D\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0424\u043E\u0440\u043C\u0443\u043B\u044B-3 (2006)."@ru ,
		"25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062D\u062A\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064A\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062A\u0634\u0647\u0627\u062F \u0628\u0645\u0635\u0627\u062F\u0631. \u064A\u0631\u062C\u0649 \u0625\u064A\u0631\u0627\u062F \u0645\u0635\u0627\u062F\u0631 \u0645\u0648\u062B\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064A \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062A \u063A\u064A\u0631 \u0645\u0648\u062B\u0642\u0629 \u064A\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062A\u0634\u0643\u064A\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062A\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064A\u0631 2016) \u0623\u062F\u0631\u064A\u0627\u0646 \u0633\u0648\u062A\u064A\u0644 \u0648\u0647\u0648 \u0633\u0627\u0626\u0642 \u0641\u0648\u0631\u0645\u0648\u0644\u0627 1 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A \u064A\u0648\u0645 11 \u064A\u0646\u0627\u064A\u0631 1983 \u0641\u064A \u0628\u0644\u062F\u0629 \u0633\u062A\u0627\u0631\u0646\u0628\u064A\u0631\u063A \u0641\u064A \u062C\u0646\u0648\u0628 \u0634\u0631\u0642 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627 \u0627\u0644\u063A\u0631\u0628\u064A\u0629 \u064A\u0644\u0639\u0628 \u062D\u0627\u0644\u064A\u0627 \u0645\u0639 \u0634\u0631\u0643\u0629 \u0633\u0627\u0648\u0628\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0648\u064A\u0633\u0631\u064A\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062F\u0647 \u0623\u0648\u0631\u063A\u0648\u0627\u064A\u0627\u0646\u064A \u0648\u0623\u0645\u0647 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629. \n* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 \n* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627 \n* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0641\u0648\u0631\u0645\u0648\u0644\u0627 1\u0645\u0634\u0627\u0631\u064A\u0639 \u0634\u0642\u064A\u0642\u0629 \u0641\u064A \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062A \u0639\u0646: \u0623\u062F\u0631\u064A\u0627\u0646 \u0633\u0648\u062A\u064A\u0644 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u062D\u064A\u0627\u0629 \u0634\u062E\u0635\u064A\u0629 \u0628\u062D\u0627\u062C\u0629 \u0644\u0644\u062A\u0648\u0633\u064A\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064A \u062A\u062D\u0631\u064A\u0631\u0647\u0627."@ar ,
		"Adrian Sutil (Starnberg, Alemania, 11 de enero de 1983), es un piloto alem\u00E1n de automovilismo de velocidad. Compiti\u00F3 en categor\u00EDas internacionales como la F\u00F3rmula 3 Euroseries y la F\u00F3rmula 3 Japonesa de la que se proclam\u00F3 campe\u00F3n en 2006.El es germanouruguayo En la F\u00F3rmula 1, el alem\u00E1n ha finalizado noveno en el campeonato 2011 y 11\u00BA en 2010. Sus mejores actuaciones en carrera han sido un cuarto lugar en Italia 2009 y dos quintos puestos en Malasia 2010 y M\u00F3naco 2013."@es ,
		"Adrian Sutil (Starnberg, 11 de janeiro de 1983) \u00E9 um piloto de F\u00F3rmula 1 alem\u00E3o, filho de pai uruguaio e m\u00E3e alem\u00E3."@pt ,
		"Adrian Sutil est un pilote automobile allemand n\u00E9 le 11 janvier 1983 \u00E0 Starnberg (Allemagne). Il a d\u00E9but\u00E9 en championnat du monde de Formule 1 en 2007 au sein de l'\u00E9curie Spyker F1 Team, \u00E9curie novice cr\u00E9\u00E9e \u00E0 la suite du rachat de l'\u00E9quipe Midland F1 Racing pour laquelle il avait ponctuellement offici\u00E9 en 2006 en tant que pilote d'essais. Il est, depuis le Grand Prix automobile d'Allemagne 2014, d\u00E9tenteur du plus grand nombre de courses disput\u00E9es sans monter sur le podium, d\u00E9tr\u00F4nant Pierluigi Martini."@fr ,
		"Adrian Sutil (Starnberg, 11 januari 1983) is een Duits Formule 1-coureur."@nl ,
		"Adrian Sutil si affacci\u00F2 nel mondo delle corse a 14 anni, quando cominci\u00F2 a correre sul kart. A 19 anni pass\u00F2 poi alla Formula Ford svizzera, in cui vinse tutte le gare, partendo ogni volta in pole position."@it .
@prefix xsd:	<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
dbr:Adrian_Sutil	dbp:birthDate	"1983-01-11"^^xsd:date ;
	owl:sameAs	wikidata:Q49235 .
@prefix dbpedia-id:	<http://id.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Adrian_Sutil	owl:sameAs	dbpedia-id:Adrian_Sutil ,
		<http://rdf.freebase.com/ns/m.0bcb30> .
@prefix dbpedia-pt:	<http://pt.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Adrian_Sutil	owl:sameAs	dbpedia-pt:Adrian_Sutil ,
		dbr:Adrian_Sutil .
@prefix yago-res:	<http://yago-knowledge.org/resource/> .
dbr:Adrian_Sutil	owl:sameAs	yago-res:Adrian_Sutil ,
		<http://ja.dbpedia.org/resource/\u30A8\u30A4\u30C9\u30EA\u30A2\u30F3\u30FB\u30B9\u30FC\u30C6\u30A3\u30EB> .
@prefix dbpedia-pl:	<http://pl.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Adrian_Sutil	owl:sameAs	dbpedia-pl:Adrian_Sutil .
@prefix dbpedia-es:	<http://es.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Adrian_Sutil	owl:sameAs	dbpedia-es:Adrian_Sutil .
@prefix dbpedia-de:	<http://de.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Adrian_Sutil	owl:sameAs	dbpedia-de:Adrian_Sutil .
@prefix dbpedia-eu:	<http://eu.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Adrian_Sutil	owl:sameAs	dbpedia-eu:Adrian_Sutil .
@prefix dbpedia-fr:	<http://fr.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Adrian_Sutil	owl:sameAs	dbpedia-fr:Adrian_Sutil .
@prefix ns22:	<http://www.bbc.co.uk/things/99801014-d624-47c4-92fa-1c71071da6b3#> .
dbr:Adrian_Sutil	owl:sameAs	ns22:id .
@prefix dbpedia-nl:	<http://nl.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Adrian_Sutil	owl:sameAs	dbpedia-nl:Adrian_Sutil .
@prefix dbpedia-cs:	<http://cs.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Adrian_Sutil	owl:sameAs	dbpedia-cs:Adrian_Sutil ,
		<http://d-nb.info/gnd/1052425380> .
@prefix dbpedia-it:	<http://it.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Adrian_Sutil	owl:sameAs	dbpedia-it:Adrian_Sutil ,
		<http://el.dbpedia.org/resource/\u0386\u03BD\u03C4\u03C1\u03B9\u03B1\u03BD_\u03A3\u03BF\u03CD\u03C4\u03B9\u03BB> .
@prefix dbpedia-wikidata:	<http://wikidata.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Adrian_Sutil	owl:sameAs	dbpedia-wikidata:Q49235 .
@prefix dct:	<http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix dbc:	<http://dbpedia.org/resource/Category:> .
dbr:Adrian_Sutil	dct:subject	dbc:German_expatriates_in_Japan ,
		dbc:Sauber_Formula_One_drivers ,
		dbc:German_Formula_One_drivers ,
		dbc:German_expatriates_in_Switzerland ,
		dbc:Formula_3_Euro_Series_drivers ,
		dbc:Living_people ,
		dbc:Formula_BMW_ADAC_drivers ,
		dbc:Spyker_Formula_One_drivers ,
		dbc:People_from_Starnberg ,
		dbc:German_people_of_Uruguayan_descent ,
		<http://dbpedia.org/resource/Category:1983_births> ,
		dbc:A1_Team_Germany_drivers ,
		dbc:All-Japan_Formula_Three_Championship_drivers ,
		dbc:German_racing_drivers ,
		dbc:Force_India_Formula_One_drivers ,
		dbc:Racing_drivers_from_Bavaria ,
		dbc:Super_GT_drivers ;
	foaf:name	"Adrian Sutil"@en ;
	foaf:homepage	<http://f1.adriansutil.com/home/welcome.html> ;
	foaf:depiction	<http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Adrian_Sutil_2010_Canada.jpg> ;
	dct:description	"German racing driver"@en ;
	foaf:givenName	"Adrian"@en ;
	foaf:gender	"male"@en ;
	foaf:isPrimaryTopicOf	wikipedia-en:Adrian_Sutil ;
	foaf:surname	"Sutil"@en ;
	dbp:years	"\u2013, \u2013"^^xsd:string ,
		2006 ;
	dbp:after	dbr:Kazuya_Oshima .
@prefix prov:	<http://www.w3.org/ns/prov#> .
dbr:Adrian_Sutil	prov:wasDerivedFrom	<http://en.wikipedia.org/wiki/Adrian_Sutil?oldid=742600441> ;
	dbo:wikiPageExternalLink	<http://www.f1fanatic.co.uk/f1-information/whos-who/whos-who-s/adrian-sutil/> ,
		<http://f1.adriansutil.com/home/welcome.html> ;
	dbp:caption	"Sutil at the 2010 Canadian Grand Prix"^^xsd:string ;
	dbp:birthPlace	"Starnberg, West Germany"^^xsd:string ;
	dbp:before	<http://dbpedia.org/resource/Jo\u00E3o_Paulo_de_Oliveira> ;
	dbp:teams	dbr:Sauber ,
		dbr:Force_India ,
		dbr:Spyker_F1 ;
	dbo:abstract	"\u827E\u5FB7\u91CC\u5B89\u00B7\u82CF\u8482\u5C14\uFF08Adrian Sutil\uFF0C1983\u5E741\u67081\u65E5\uFF0D\uFF09\u51FA\u751F\u4E8E\u897F\u5FB7\u65BD\u5854\u6069\u8D1D\u683C\uFF0C\u662F\u4E00\u540D\u4E00\u7EA7\u65B9\u7A0B\u5F0F\u8D5B\u8F66\u624B\u3002\u82CF\u8482\u5C14\u7684\u7236\u4EB2\u662F\u4E4C\u62C9\u572D\u79FB\u6C11\u3002\u4ED6\u81EA2008\u5E74\u8D77\u6548\u529B\u4E8E\u5370\u5EA6\u529B\u91CF\u8F66\u961F\u5E76\u62C5\u4EFB\u4E3B\u529B\u8F66\u624B\u3002\u82CF\u8482\u5C14\u66FE\u56E02011\u5E74\u5728F1\u4E0A\u6D77\u7AD9\u65F6\u4F24\u4EBA\u800C\u7F3A\u5E2D2012\u8D5B\u5B63\uFF0C\u4F46\u57282013\u8D5B\u5B63\u7EE7\u7EED\u4F5C\u4E3A\u6B63\u5F0F\u8F66\u624B\u51FA\u8D5B\u3002"@zh ,
		"Adrian Sutil (Starnberg, 11 januari 1983) is een Duits Formule 1-coureur."@nl ,
		"Adrian Sutil est un pilote automobile allemand n\u00E9 le 11 janvier 1983 \u00E0 Starnberg (Allemagne). Il a d\u00E9but\u00E9 en championnat du monde de Formule 1 en 2007 au sein de l'\u00E9curie Spyker F1 Team, \u00E9curie novice cr\u00E9\u00E9e \u00E0 la suite du rachat de l'\u00E9quipe Midland F1 Racing pour laquelle il avait ponctuellement offici\u00E9 en 2006 en tant que pilote d'essais. Il est, depuis le Grand Prix automobile d'Allemagne 2014, d\u00E9tenteur du plus grand nombre de courses disput\u00E9es sans monter sur le podium, d\u00E9tr\u00F4nant Pierluigi Martini."@fr ,
		"Adrian Sutil (German pronunciation: [\u02C8ad\u027Ejan zu\u02C8til]; born 11 January 1983) is a German racing driver who most recently drove for Sauber in Formula One for the 2014 season. He was the reserve driver for the Williams team in 2015. Sutil started karting at the age of 14 and moved into single seater racing in 2002 in the Swiss Formula Ford series where he won the title. He moved up into Formula Masters Austria and started 1 race before stepping into Formula BMW ADAC in 2003. Sutil then raced in the Formula 3 Euroseries where he was the runner-up to Lewis Hamilton in 2005. He went to Japan in 2006 to race in the All-Japan Formula Three Championship and also finished 3rd in the Macau Grand Prix. Having been involved in the Midland F1 test team, Sutil was promoted to a race seat for the new Spyker F1 team in 2007. Sutil continued to race with the team under their new guise Force India in 2008 where he remained until 2011. Having made his return to the sport in 2013 again with Force India, he competed in the 2014 season with Sauber."@en ,
		"Adrian Sutil (Starnberg, Alemania, 11 de enero de 1983), es un piloto alem\u00E1n de automovilismo de velocidad. Compiti\u00F3 en categor\u00EDas internacionales como la F\u00F3rmula 3 Euroseries y la F\u00F3rmula 3 Japonesa de la que se proclam\u00F3 campe\u00F3n en 2006.El es germanouruguayo Sutil se destac\u00F3 por sus intervenciones dentro de la F\u00F3rmula 1, debutando en 2007 a bordo del equipo Spyker F1, tras el ingreso de esta escuadra por la escuadra MF1 Racing, de la que Sutil ya actuaba como piloto de pruebas. En 2008 se incorpor\u00F3 a la escuder\u00EDa Force India, donde se mantuvo hasta el a\u00F1o 2011. Luego de un a\u00F1o sab\u00E1tico, volvi\u00F3 a Force India en 2013, para ser fichado por Sauber Ferrari en 2014. En el plano personal, tiene una novia llamada Jennifer Becks. En la F\u00F3rmula 1, el alem\u00E1n ha finalizado noveno en el campeonato 2011 y 11\u00BA en 2010. Sus mejores actuaciones en carrera han sido un cuarto lugar en Italia 2009 y dos quintos puestos en Malasia 2010 y M\u00F3naco 2013."@es ,
		"Adrian Sutil (Starnberg, 11 de janeiro de 1983) \u00E9 um piloto de F\u00F3rmula 1 alem\u00E3o, filho de pai uruguaio e m\u00E3e alem\u00E3."@pt ,
		"Adrian Sutil si affacci\u00F2 nel mondo delle corse a 14 anni, quando cominci\u00F2 a correre sul kart. A 19 anni pass\u00F2 poi alla Formula Ford svizzera, in cui vinse tutte le gare, partendo ogni volta in pole position."@it ,
		"25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062D\u062A\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064A\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062A\u0634\u0647\u0627\u062F \u0628\u0645\u0635\u0627\u062F\u0631. \u064A\u0631\u062C\u0649 \u0625\u064A\u0631\u0627\u062F \u0645\u0635\u0627\u062F\u0631 \u0645\u0648\u062B\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064A \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062A \u063A\u064A\u0631 \u0645\u0648\u062B\u0642\u0629 \u064A\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062A\u0634\u0643\u064A\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062A\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064A\u0631 2016) \u0623\u062F\u0631\u064A\u0627\u0646 \u0633\u0648\u062A\u064A\u0644 \u0648\u0647\u0648 \u0633\u0627\u0626\u0642 \u0641\u0648\u0631\u0645\u0648\u0644\u0627 1 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A \u064A\u0648\u0645 11 \u064A\u0646\u0627\u064A\u0631 1983 \u0641\u064A \u0628\u0644\u062F\u0629 \u0633\u062A\u0627\u0631\u0646\u0628\u064A\u0631\u063A \u0641\u064A \u062C\u0646\u0648\u0628 \u0634\u0631\u0642 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627 \u0627\u0644\u063A\u0631\u0628\u064A\u0629 \u064A\u0644\u0639\u0628 \u062D\u0627\u0644\u064A\u0627 \u0645\u0639 \u0634\u0631\u0643\u0629 \u0633\u0627\u0648\u0628\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0648\u064A\u0633\u0631\u064A\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062F\u0647 \u0623\u0648\u0631\u063A\u0648\u0627\u064A\u0627\u0646\u064A \u0648\u0623\u0645\u0647 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629. \n* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 \n* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627 \n* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0641\u0648\u0631\u0645\u0648\u0644\u0627 1\u0645\u0634\u0627\u0631\u064A\u0639 \u0634\u0642\u064A\u0642\u0629 \u0641\u064A \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062A \u0639\u0646: \u0623\u062F\u0631\u064A\u0627\u0646 \u0633\u0648\u062A\u064A\u0644 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u062D\u064A\u0627\u0629 \u0634\u062E\u0635\u064A\u0629 \u0628\u062D\u0627\u062C\u0629 \u0644\u0644\u062A\u0648\u0633\u064A\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064A \u062A\u062D\u0631\u064A\u0631\u0647\u0627."@ar ,
		"Adrian Sutil (* 11. Januar 1983 in Starnberg) ist ein deutscher Automobilrennfahrer deutsch-uruguayischer Abstammung. Er wurde 2006 japanischer Formel-3-Meister. Sutil startete von 2007 bis 2014 in der Formel 1. Er ist der Fahrer mit den meisten Starts, der noch nie auf dem Podium stand."@de ,
		"Adrian Sutil (ur. 11 stycznia 1983 w Gr\u00E4felfing) \u2013 niemiecki kierowca wy\u015Bcigowy, startuj\u0105cy w Formule 1. Jego ojciec jest emigrantem z Urugwaju."@pl ,
		"\u0410\u0434\u0440\u0438\u0430\u043D \u0421\u0443\u0442\u0438\u043B\u044C (\u0438\u0441\u043F. Adrian Sutil, \u0440\u043E\u0434\u0438\u043B\u0441\u044F 11 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F 1983 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0432 \u0428\u0442\u0430\u0440\u043D\u0431\u0435\u0440\u0433\u0435, \u0424\u0420\u0413) \u2014 \u043D\u0435\u043C\u0435\u0446\u043A\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043E\u0433\u043E\u043D\u0449\u0438\u043A \u0443\u0440\u0443\u0433\u0432\u0430\u0439\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u043E\u0438\u0441\u0445\u043E\u0436\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F; \u043F\u043E\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C \u0447\u0435\u043C\u043F\u0438\u043E\u043D\u0430\u0442\u0430 \u042F\u043F\u043E\u043D\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0424\u043E\u0440\u043C\u0443\u043B\u044B-3 (2006)."@ru ,
		"\u30A8\u30A4\u30C9\u30EA\u30A2\u30F3\u30FB\u30B9\u30FC\u30C6\u30A3\u30EB\uFF08Adrian Sutil, 1983\u5E741\u670811\u65E5 - \uFF09\u306F\u3001\u30C9\u30A4\u30C4\u306E\u30EC\u30FC\u30B7\u30F3\u30B0\u30C9\u30E9\u30A4\u30D0\u30FC\u3002\u30D0\u30A4\u30A8\u30EB\u30F3\u5DDE\u30B7\u30E5\u30BF\u30EB\u30F3\u30D9\u30EB\u30AF\u90E1\u51FA\u8EAB\u3002\u8840\u6DB2\u578BAB\u578B\u3001\u8EAB\u9577183cm\u3002"@ja ;
	dbo:thumbnail	<http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Adrian_Sutil_2010_Canada.jpg?width=300> ;
	dbo:birthDate	"1983-1-11"^^xsd:date ;
	dbo:wikiPageRevisionID	742600441 ;
	dbo:birthPlace	dbr:Starnberg ;
	dbo:wikiPageID	4009982 ;
	dbo:nationality	dbr:German_language ;
	dbo:firstRace	<http://dbpedia.org/resource/2007_Australian_Grand_Prix> ;
	dbo:lastRace	<http://dbpedia.org/resource/2014_Abu_Dhabi_Grand_Prix> ;
	dbo:championships	"0"^^xsd:nonNegativeInteger .
@prefix ns30:	<http://purl.org/linguistics/gold/> .
dbr:Adrian_Sutil	ns30:hypernym	dbr:Driver ;
	dbp:title	dbr:All-Japan_Formula_Three .