@prefix dbo:	<http://dbpedia.org/ontology/> .
@prefix dbr:	<http://dbpedia.org/resource/> .
<http://dbpedia.org/resource/1970_24_Hours_of_Le_Mans__19__1>	dbo:firstDriver	dbr:Andrea_de_Adamich .
<http://dbpedia.org/resource/1972_World_Championship_Victory_Race>	dbo:thirdDriver	dbr:Andrea_de_Adamich .
<http://dbpedia.org/resource/1972_Italian_Republic_Grand_Prix>	dbo:secondDriver	dbr:Andrea_de_Adamich .
<http://dbpedia.org/resource/1969_International_Gold_Cup>	dbo:thirdDriver	dbr:Andrea_de_Adamich .
@prefix rdf:	<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix wikidata:	<http://www.wikidata.org/entity/> .
dbr:Andrea_de_Adamich	rdf:type	wikidata:Q215627 .
@prefix yago:	<http://dbpedia.org/class/yago/> .
dbr:Andrea_de_Adamich	rdf:type	yago:WikicatSurteesFormulaOneDrivers ,
		dbo:Athlete ,
		wikidata:Q24229398 ,
		yago:WikicatMcLarenFormulaOneDrivers ,
		yago:PhysicalEntity100001930 .
@prefix schema:	<http://schema.org/> .
dbr:Andrea_de_Adamich	rdf:type	schema:Person .
@prefix owl:	<http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
dbr:Andrea_de_Adamich	rdf:type	owl:Thing ,
		yago:WikicatWorldSportscarChampionshipDrivers ,
		yago:WikicatFerrariFormulaOneDrivers ,
		dbo:Agent ,
		yago:WikicatMarchFormulaOneDrivers ,
		yago:Driver110034906 .
@prefix umbel-rc:	<http://umbel.org/umbel/rc/> .
dbr:Andrea_de_Adamich	rdf:type	umbel-rc:RaceCarDriver ,
		umbel-rc:Athlete .
@prefix ns8:	<http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#> .
dbr:Andrea_de_Adamich	rdf:type	ns8:NaturalPerson ,
		dbo:FormulaOneRacer ,
		wikidata:Q378622 ,
		yago:Operator110378412 ,
		yago:WikicatBrabhamFormulaOneDrivers ,
		yago:WikicatEuropeanFormulaTwoChampionshipDrivers ,
		yago:WikicatItalianFormulaThreeChampionshipDrivers ,
		umbel-rc:PersonWithOccupation ,
		ns8:Agent ,
		wikidata:Q5 .
@prefix foaf:	<http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
dbr:Andrea_de_Adamich	rdf:type	foaf:Person ,
		yago:CausalAgent100007347 ,
		dbo:Person ,
		dbo:RacingDriver ,
		yago:WikicatItalianFormulaOneDrivers ,
		dbo:MotorsportRacer .
@prefix rdfs:	<http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
dbr:Andrea_de_Adamich	rdfs:label	"Andrea de Adamich"@es ,
		"Andrea De Adamich"@fr ,
		"\u0623\u0646\u062F\u0631\u064A\u0627 \u062F\u064A \u0623\u062F\u0627\u0645\u064A\u062A\u0634"@ar ,
		"Andrea de Adamich"@pl ,
		"\u0414\u0435 \u0410\u0434\u0430\u043C\u0438\u043A, \u0410\u043D\u0434\u0440\u0435\u0430"@ru ,
		"Andrea de Adamich"@en ,
		"\u30A2\u30F3\u30C9\u30EC\u30A2\u30FB\u30C7\u30FB\u30A2\u30C0\u30DF\u30C3\u30C1"@ja ,
		"Andrea de Adamich"@de ,
		"Andrea de Adamich"@pt ,
		"Andrea de Adamich"@nl ,
		"Andrea De Adamich"@it ;
	rdfs:comment	"Andrea de Adamich (* 3. Oktober 1941 in Triest) ist ein ehemaliger italienischer Automobilrennfahrer."@de ,
		"\u30A2\u30F3\u30C9\u30EC\u30A2\u30FB\u30ED\u30C9\u30F4\u30A3\u30B3\u30FB\u30C7\u30FB\u30A2\u30C0\u30DF\u30C3\u30C1\uFF08Andrea Lodovico de Adamich, 1941\u5E7410\u67083\u65E5 - \uFF09\u306F\u3001\u30A4\u30BF\u30EA\u30A2\u30FB\u30C8\u30EA\u30A8\u30B9\u30C6\u51FA\u8EAB\u306E\u5143\u30EC\u30FC\u30B7\u30F3\u30B0\u30C9\u30E9\u30A4\u30D0\u30FC\u3067\u3042\u308B\u30021968\u5E741\u67081\u65E5\u306BF1\u4E16\u754C\u9078\u624B\u6A29\u306B\u30C7\u30D3\u30E5\u30FC\u300136\u6226\u306B\u51FA\u8D70\u3057\u30666\u30DD\u30A4\u30F3\u30C8\u3092\u7372\u5F97\u3057\u305F\u3002"@ja ,
		"\u0410\u043D\u0434\u0440\u0435\u0430 \u0434\u0435 \u0410\u0434\u0430\u043C\u0438\u043A (\u0438\u0442\u0430\u043B. Andrea Ludovico de Adamich, \u0440\u043E\u0434\u0438\u043B\u0441\u044F 3 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1941 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0432 \u0422\u0440\u0438\u0435\u0441\u0442\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043B\u044C\u044F\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043E\u0433\u043E\u043D\u0449\u0438\u043A, \u0437\u0430 \u043F\u044F\u0442\u044C \u043B\u0435\u0442 \u0432\u044B\u0441\u0442\u0443\u043F\u043B\u0435\u043D\u0438\u0439 \u043F\u0440\u0438\u043D\u044F\u043B \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 34 \u0413\u0440\u0430\u043D-\u043F\u0440\u0438, \u0434\u0432\u0430\u0436\u0434\u044B \u0444\u0438\u043D\u0438\u0448\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u043B \u0447\u0435\u0442\u0432\u0451\u0440\u0442\u044B\u043C, \u043D\u0430\u0431\u0440\u0430\u0432 \u0437\u0430 \u043A\u0430\u0440\u044C\u0435\u0440\u0443 6 \u043E\u0447\u043A\u043E\u0432. \u0422\u0430\u043A\u0436\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043E\u0432\u0430\u043B \u0432\u043E \u0432\u043D\u0435\u0437\u0430\u0447\u0451\u0442\u043D\u044B\u0445 \u0433\u043E\u043D\u043A\u0430\u0445 \u0424\u043E\u0440\u043C\u0443\u043B\u044B-1. \u0414\u0432\u0443\u043A\u0440\u0430\u0442\u043D\u044B\u0439 \u0447\u0435\u043C\u043F\u0438\u043E\u043D ETCC 1966 \u0438 1967 \u0433\u043E\u0434\u043E\u0432."@ru ,
		"Andrea de Adamich (n. Trieste, 3 de octubre de 1941) es un piloto de automovilismo italiano."@es ,
		"\u0623\u0646\u062F\u0631\u064A\u0627 \u062F\u064A \u0623\u062F\u0627\u0645\u064A\u062A\u0634 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064A\u062F 3 \u0623\u0643\u062A\u0648\u0628\u0631 1941 \u0641\u064A \u062A\u0631\u064A\u064A\u0633\u062A\u064A\u060C \u0647\u0648 \u0633\u0627\u0626\u0642 \u0641\u0648\u0631\u0645\u0644\u0627 1 \u0625\u064A\u0637\u0627\u0644\u064A \u0633\u0627\u0628\u0642 \u0643\u0627\u0646 \u0642\u062F \u0628\u062F\u0623 \u0645\u0633\u064A\u0631\u062A\u0647 \u0627\u0644\u0627\u062D\u062A\u0631\u0627\u0641\u064A\u0629 \u0633\u0646\u0629 1968. \u0643\u0627\u0646 \u0623\u0648\u0644 \u0633\u0628\u0627\u0642 \u0644\u0647 \u0647\u0648 \u062C\u0627\u0626\u0632\u0629 \u062C\u0646\u0648\u0628 \u0623\u0641\u0631\u064A\u0642\u064A\u0627 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0631\u0649 1968. \u062E\u0627\u0636 \u062E\u0644\u0627\u0644 \u0645\u0633\u064A\u0631\u062A\u0647 36 \u0633\u0628\u0627\u0642\u0627\u064B."@ar ,
		"Andrea Lodovico de Adamich (ur. 3 pa\u017Adziernika 1941 w Trie\u015Bcie) \u2013 by\u0142y w\u0142oski kierowca wy\u015Bcigowy. Uczestniczy\u0142 w 34 Grand Prix Formu\u0142y 1, w kt\u00F3rych zdoby\u0142 \u0142\u0105cznie 6 punkt\u00F3w."@pl ,
		"Andrea de Adamich (Tri\u00EBst, 3 oktober 1941) is een voormalige Italiaanse Formule 1-coureur."@nl ,
		"Andrea Lodovico de Adamich (born 3 October 1941) is a former racing driver from Italy. He participated in 34 World Championship Formula One Grands Prix, making his d\u00E9but on 1 January 1968. He scored a total of 6 championship points. He also participated in numerous non-Championship Formula One races. In 1972 De Adamich joined the Surtees team and finished a good 4th in the Spanish GP at Jarama. In 1973 he repeated that placing in the Belgian GP at Zolder in a sponsored Brabham but was unable to complete the season due to injuries sustained in a multiple pile-up at the British GP."@en ,
		"Andrea Lodovico De Adamich, n\u00E9 le 3 octobre 1941 \u00E0 Trieste en Italie, est un ancien pilote automobile italien. Il a particip\u00E9 \u00E0 34 Grands Prix du championnat du monde de Formule 1 entre 1968 et 1973.Sur Alfa Romeo 33 TT 3, avec Nino Vaccarella, il termine quatri\u00E8me des 24 heures du Mans 1972."@fr ,
		"Andrea de Adamich (Trieste, 3 de outubro de 1941) \u00E9 um ex-automobilista da It\u00E1lia."@pt .
@prefix dbp:	<http://dbpedia.org/property/> .
dbr:Andrea_de_Adamich	dbp:points	6 .
@prefix dbpedia-it:	<http://it.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Andrea_de_Adamich	owl:sameAs	dbpedia-it:Andrea_De_Adamich ,
		<http://rdf.freebase.com/ns/m.04j9dw> .
@prefix dbpedia-pl:	<http://pl.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Andrea_de_Adamich	owl:sameAs	dbpedia-pl:Andrea_de_Adamich .
@prefix dbpedia-wikidata:	<http://wikidata.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Andrea_de_Adamich	owl:sameAs	dbpedia-wikidata:Q173250 .
@prefix dbpedia-de:	<http://de.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Andrea_de_Adamich	owl:sameAs	dbpedia-de:Andrea_de_Adamich .
@prefix yago-res:	<http://yago-knowledge.org/resource/> .
dbr:Andrea_de_Adamich	owl:sameAs	yago-res:Andrea_de_Adamich ,
		wikidata:Q173250 .
@prefix dbpedia-es:	<http://es.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Andrea_de_Adamich	owl:sameAs	dbpedia-es:Andrea_de_Adamich ,
		<http://ja.dbpedia.org/resource/\u30A2\u30F3\u30C9\u30EC\u30A2\u30FB\u30C7\u30FB\u30A2\u30C0\u30DF\u30C3\u30C1> .
@prefix dbpedia-nl:	<http://nl.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Andrea_de_Adamich	owl:sameAs	dbpedia-nl:Andrea_de_Adamich .
@prefix dbpedia-fr:	<http://fr.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Andrea_de_Adamich	owl:sameAs	dbpedia-fr:Andrea_De_Adamich ,
		dbr:Andrea_de_Adamich .
@prefix dbpedia-pt:	<http://pt.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Andrea_de_Adamich	owl:sameAs	dbpedia-pt:Andrea_de_Adamich .
@prefix dct:	<http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix dbc:	<http://dbpedia.org/resource/Category:> .
dbr:Andrea_de_Adamich	dct:subject	dbc:World_Sportscar_Championship_drivers ,
		dbc:Sportspeople_from_Trieste ,
		dbc:Surtees_Formula_One_drivers ,
		dbc:Living_people ,
		dbc:Italian_racing_drivers ,
		dbc:Italian_Formula_One_drivers ,
		dbc:March_Formula_One_drivers ,
		<http://dbpedia.org/resource/Category:24_Hours_of_Le_Mans_drivers> ,
		dbc:European_Formula_Two_Championship_drivers ,
		dbc:Brabham_Formula_One_drivers ,
		dbc:Italian_Formula_Three_Championship_drivers ,
		<http://dbpedia.org/resource/Category:1941_births> ,
		dbc:Formula_One_journalists_and_reporters ,
		dbc:Ferrari_Formula_One_drivers ,
		dbc:McLaren_Formula_One_drivers ,
		dbc:European_Touring_Car_Championship_drivers ;
	foaf:name	"Andrea de Adamich"@en ;
	foaf:depiction	<http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/1971_Andrea_de_Adamich,_March,_Fuchsr\u00F6hre.jpg> ;
	dct:description	"Italian racing driver"@en ;
	foaf:givenName	"Andrea"@en ;
	foaf:gender	"male"@en .
@prefix wikipedia-en:	<http://en.wikipedia.org/wiki/> .
dbr:Andrea_de_Adamich	foaf:isPrimaryTopicOf	wikipedia-en:Andrea_de_Adamich ;
	dbp:title	"European Touring Car Championship champion"^^xsd:string ,
		dbr:Italian_Formula_Three_Championship ;
	dbp:years	1965 ,
		1966 ,
		",  -"^^xsd:string .
@prefix prov:	<http://www.w3.org/ns/prov#> .
dbr:Andrea_de_Adamich	prov:wasDerivedFrom	<http://en.wikipedia.org/wiki/Andrea_de_Adamich?oldid=726266945> ;
	dbp:before	<http://dbpedia.org/resource/John_Whitmore_(racing_driver)> ,
		<http://dbpedia.org/resource/Geki_(driver)> ;
	dbp:after	dbr:Ernesto_Brambilla ,
		<http://dbpedia.org/resource/John_Rhodes_(driver)> ;
	dbp:birthPlace	<http://dbpedia.org/resource/Trieste,_Italy> .
@prefix xsd:	<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
dbr:Andrea_de_Adamich	dbp:birthDate	"1941-10-03"^^xsd:date ;
	dbo:wikiPageExternalLink	<http://www.historicracing.com/drivers_alpha.cfm?driverID=1634&AlphaIndex=D> ;
	dbo:abstract	"Andrea Lodovico de Adamich (born 3 October 1941) is a former racing driver from Italy. He participated in 34 World Championship Formula One Grands Prix, making his d\u00E9but on 1 January 1968. He scored a total of 6 championship points. He also participated in numerous non-Championship Formula One races. De Adamich was born in Trieste, but the family originated from Fiume where his ancestor Andrea Lodovico de Adamich had been the wealthiest and most powerful merchant. Andrea de Adamich was an accomplished saloon and sport-car racer who performed solidly when asked to race in F1 where he was one of the few drivers to have worn spectacles to race. He won the 1966 European Touring Car Championship at the start of a long relationship with Alfa Romeo and made his GP debut in the 1968 South African race when his Ferrari spun off on oil. Later in the season he won a South American F2 tournament with Ferrari but was not retained by the Italian giants and he returned to the Alfa Romeo fold as they entered F1 supplying engines to a third works McLaren. De Adamich only finished once in 1970 in the McLaren-Alfa and had no more luck the following year when the Alfa engine deal switched to March. In 1972 De Adamich joined the Surtees team and finished a good 4th in the Spanish GP at Jarama. In 1973 he repeated that placing in the Belgian GP at Zolder in a sponsored Brabham but was unable to complete the season due to injuries sustained in a multiple pile-up at the British GP. De Adamich retired the following year and became a respected motor sport journalist and TV pundit in his native Italy. From 1978 through 2012 he conducted the TV sport program \"Grand Prix\" on Italia 1. He is currently the vice-president of N.Technology which prepares race cars for Alfa Romeo."@en ,
		"Andrea de Adamich (Trieste, 3 de outubro de 1941) \u00E9 um ex-automobilista da It\u00E1lia."@pt ,
		"Andrea de Adamich (* 3. Oktober 1941 in Triest) ist ein ehemaliger italienischer Automobilrennfahrer."@de ,
		"\u30A2\u30F3\u30C9\u30EC\u30A2\u30FB\u30ED\u30C9\u30F4\u30A3\u30B3\u30FB\u30C7\u30FB\u30A2\u30C0\u30DF\u30C3\u30C1\uFF08Andrea Lodovico de Adamich, 1941\u5E7410\u67083\u65E5 - \uFF09\u306F\u3001\u30A4\u30BF\u30EA\u30A2\u30FB\u30C8\u30EA\u30A8\u30B9\u30C6\u51FA\u8EAB\u306E\u5143\u30EC\u30FC\u30B7\u30F3\u30B0\u30C9\u30E9\u30A4\u30D0\u30FC\u3067\u3042\u308B\u30021968\u5E741\u67081\u65E5\u306BF1\u4E16\u754C\u9078\u624B\u6A29\u306B\u30C7\u30D3\u30E5\u30FC\u300136\u6226\u306B\u51FA\u8D70\u3057\u30666\u30DD\u30A4\u30F3\u30C8\u3092\u7372\u5F97\u3057\u305F\u3002"@ja ,
		"Andrea de Adamich (n. Trieste, 3 de octubre de 1941) es un piloto de automovilismo italiano."@es ,
		"Andrea Lodovico de Adamich (ur. 3 pa\u017Adziernika 1941 w Trie\u015Bcie) \u2013 by\u0142y w\u0142oski kierowca wy\u015Bcigowy. Uczestniczy\u0142 w 34 Grand Prix Formu\u0142y 1, w kt\u00F3rych zdoby\u0142 \u0142\u0105cznie 6 punkt\u00F3w."@pl ,
		"\u0623\u0646\u062F\u0631\u064A\u0627 \u062F\u064A \u0623\u062F\u0627\u0645\u064A\u062A\u0634 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064A\u062F 3 \u0623\u0643\u062A\u0648\u0628\u0631 1941 \u0641\u064A \u062A\u0631\u064A\u064A\u0633\u062A\u064A\u060C \u0647\u0648 \u0633\u0627\u0626\u0642 \u0641\u0648\u0631\u0645\u0644\u0627 1 \u0625\u064A\u0637\u0627\u0644\u064A \u0633\u0627\u0628\u0642 \u0643\u0627\u0646 \u0642\u062F \u0628\u062F\u0623 \u0645\u0633\u064A\u0631\u062A\u0647 \u0627\u0644\u0627\u062D\u062A\u0631\u0627\u0641\u064A\u0629 \u0633\u0646\u0629 1968. \u0643\u0627\u0646 \u0623\u0648\u0644 \u0633\u0628\u0627\u0642 \u0644\u0647 \u0647\u0648 \u062C\u0627\u0626\u0632\u0629 \u062C\u0646\u0648\u0628 \u0623\u0641\u0631\u064A\u0642\u064A\u0627 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0631\u0649 1968. \u062E\u0627\u0636 \u062E\u0644\u0627\u0644 \u0645\u0633\u064A\u0631\u062A\u0647 36 \u0633\u0628\u0627\u0642\u0627\u064B."@ar ,
		"Andrea Lodovico De Adamich, n\u00E9 le 3 octobre 1941 \u00E0 Trieste en Italie, est un ancien pilote automobile italien. Il a particip\u00E9 \u00E0 34 Grands Prix du championnat du monde de Formule 1 entre 1968 et 1973.Sur Alfa Romeo 33 TT 3, avec Nino Vaccarella, il termine quatri\u00E8me des 24 heures du Mans 1972."@fr ,
		"\u0410\u043D\u0434\u0440\u0435\u0430 \u0434\u0435 \u0410\u0434\u0430\u043C\u0438\u043A (\u0438\u0442\u0430\u043B. Andrea Ludovico de Adamich, \u0440\u043E\u0434\u0438\u043B\u0441\u044F 3 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1941 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0432 \u0422\u0440\u0438\u0435\u0441\u0442\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043B\u044C\u044F\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043E\u0433\u043E\u043D\u0449\u0438\u043A, \u0437\u0430 \u043F\u044F\u0442\u044C \u043B\u0435\u0442 \u0432\u044B\u0441\u0442\u0443\u043F\u043B\u0435\u043D\u0438\u0439 \u043F\u0440\u0438\u043D\u044F\u043B \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 34 \u0413\u0440\u0430\u043D-\u043F\u0440\u0438, \u0434\u0432\u0430\u0436\u0434\u044B \u0444\u0438\u043D\u0438\u0448\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u043B \u0447\u0435\u0442\u0432\u0451\u0440\u0442\u044B\u043C, \u043D\u0430\u0431\u0440\u0430\u0432 \u0437\u0430 \u043A\u0430\u0440\u044C\u0435\u0440\u0443 6 \u043E\u0447\u043A\u043E\u0432. \u0422\u0430\u043A\u0436\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043E\u0432\u0430\u043B \u0432\u043E \u0432\u043D\u0435\u0437\u0430\u0447\u0451\u0442\u043D\u044B\u0445 \u0433\u043E\u043D\u043A\u0430\u0445 \u0424\u043E\u0440\u043C\u0443\u043B\u044B-1. \u0414\u0432\u0443\u043A\u0440\u0430\u0442\u043D\u044B\u0439 \u0447\u0435\u043C\u043F\u0438\u043E\u043D ETCC 1966 \u0438 1967 \u0433\u043E\u0434\u043E\u0432."@ru ,
		"Andrea de Adamich (Tri\u00EBst, 3 oktober 1941) is een voormalige Italiaanse Formule 1-coureur."@nl ;
	dbo:thumbnail	<http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/1971_Andrea_de_Adamich,_March,_Fuchsr\u00F6hre.jpg?width=300> ;
	dbo:birthDate	"1941-10-3"^^xsd:date ;
	dbo:wikiPageRevisionID	726266945 ;
	dbo:birthPlace	dbr:Trieste ;
	dbo:wikiPageID	1218396 .
@prefix ns26:	<http://purl.org/linguistics/gold/> .
dbr:Andrea_de_Adamich	ns26:hypernym	dbr:Driver ;
	dbo:championships	"0"^^xsd:nonNegativeInteger ;
	dbo:fastestLap	"0"^^xsd:nonNegativeInteger ;
	dbo:firstRace	<http://dbpedia.org/resource/1968_South_African_Grand_Prix> ;
	dbo:lastRace	<http://dbpedia.org/resource/1973_British_Grand_Prix> ;
	dbo:podiums	"0"^^xsd:nonNegativeInteger ;
	dbo:poles	"0"^^xsd:nonNegativeInteger ;
	dbo:races	"36"^^xsd:nonNegativeInteger ;
	dbo:wins	"0"^^xsd:nonNegativeInteger ;
	<http://dbpedia.org/property/team(s)_>	dbr:Team_McLaren ,
		dbr:Surtees ,
		dbr:Brabham ,
		dbr:March_Engineering ,
		dbr:Scuderia_Ferrari ;
	dbp:nationality	"Italian"^^xsd:string .
wikipedia-en:Andrea_de_Adamich	foaf:primaryTopic	dbr:Andrea_de_Adamich .
<http://dbpedia.org/resource/1969_Can-Am_season__19__1>	dbo:firstDriver	dbr:Andrea_de_Adamich .
dbr:Ernesto_Brambilla	dbp:before	dbr:Andrea_de_Adamich .
<http://dbpedia.org/resource/1970_1000km_of_Brands_Hatch__P3.0__3>	dbo:firstDriver	dbr:Andrea_de_Adamich .
<http://dbpedia.org/resource/1970_1000km_of_Monza__13__1>	dbo:firstDriver	dbr:Andrea_de_Adamich .
<http://dbpedia.org/resource/1970_12_Hours_of_Sebring__8__1>	dbo:firstDriver	dbr:Andrea_de_Adamich .
<http://dbpedia.org/resource/1970_Targa_Florio__41__1>	dbo:firstDriver	dbr:Andrea_de_Adamich .
<http://dbpedia.org/resource/1971_Can-Am_season__27__1>	dbo:firstDriver	dbr:Andrea_de_Adamich .
<http://dbpedia.org/resource/1972_24_Hours_of_Le_Mans__4__1>	dbo:firstDriver	dbr:Andrea_de_Adamich .
<http://dbpedia.org/resource/John_Rhodes_(racing_driver)>	dbp:before	dbr:Andrea_de_Adamich .
dbr:Andrea_De_Adamich	dbo:wikiPageRedirects	dbr:Andrea_de_Adamich .
dbr:Andrea_de_adamich	dbo:wikiPageRedirects	dbr:Andrea_de_Adamich .
dbr:De_Adamich	dbo:wikiPageRedirects	dbr:Andrea_de_Adamich .
<http://dbpedia.org/resource/Geki_(racing_driver)>	dbp:after	dbr:Andrea_de_Adamich .