@prefix dbp:	<http://dbpedia.org/property/> .
@prefix dbr:	<http://dbpedia.org/resource/> .
<http://dbpedia.org/resource/Emilio_de_Villota_Jr.>	dbp:relatedTo	dbr:Emilio_de_Villota .
@prefix dbo:	<http://dbpedia.org/ontology/> .
dbr:Emilio_de_villota	dbo:wikiPageRedirects	dbr:Emilio_de_Villota .
dbr:Emilio_de_Villota_I	dbo:wikiPageRedirects	dbr:Emilio_de_Villota .
<http://dbpedia.org/resource/Emilio_de_Villota,_Sr.>	dbo:wikiPageRedirects	dbr:Emilio_de_Villota .
dbr:Rupert_Keegan	dbp:after	dbr:Emilio_de_Villota .
@prefix foaf:	<http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix wikipedia-en:	<http://en.wikipedia.org/wiki/> .
wikipedia-en:Emilio_de_Villota	foaf:primaryTopic	dbr:Emilio_de_Villota .
dbr:De_Villota	dbo:wikiPageDisambiguates	dbr:Emilio_de_Villota .
<http://dbpedia.org/resource/Jim_Crawford_(racing_driver)>	dbp:before	dbr:Emilio_de_Villota .
<http://dbpedia.org/resource/Mar\u00EDa_de_Villota>	dbp:relatedTo	dbr:Emilio_de_Villota .
@prefix rdf:	<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix wikidata:	<http://www.wikidata.org/entity/> .
dbr:Emilio_de_Villota	rdf:type	wikidata:Q5 .
@prefix yago:	<http://dbpedia.org/class/yago/> .
dbr:Emilio_de_Villota	rdf:type	yago:WikicatWorldSportscarChampionshipDrivers .
@prefix schema:	<http://schema.org/> .
dbr:Emilio_de_Villota	rdf:type	schema:Person ,
		yago:PhysicalEntity100001930 ,
		dbo:Agent ,
		yago:WikicatPorscheSupercupDrivers ,
		wikidata:Q378622 ,
		yago:WikicatMarchFormulaOneDrivers ,
		yago:Operator110378412 ,
		yago:WikicatBrabhamFormulaOneDrivers ,
		yago:WikicatEuropeanFormulaTwoChampionshipDrivers .
@prefix ns9:	<http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#> .
dbr:Emilio_de_Villota	rdf:type	ns9:Agent ,
		ns9:NaturalPerson ,
		yago:Driver110034906 .
@prefix umbel-rc:	<http://umbel.org/umbel/rc/> .
dbr:Emilio_de_Villota	rdf:type	umbel-rc:RaceCarDriver ,
		yago:CausalAgent100007347 ,
		wikidata:Q215627 .
@prefix owl:	<http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
dbr:Emilio_de_Villota	rdf:type	owl:Thing ,
		dbo:Person ,
		wikidata:Q24229398 ,
		foaf:Person ,
		dbo:MotorsportRacer ,
		dbo:Athlete ,
		yago:WikicatSpanishFormulaOneDrivers ,
		dbo:RacingDriver ,
		dbo:FormulaOneRacer .
@prefix rdfs:	<http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
dbr:Emilio_de_Villota	rdfs:label	"\u0412\u0438\u043B\u044C\u043E\u0442\u0430, \u042D\u043C\u0438\u043B\u0438\u043E \u0434\u0435"@ru ,
		"Emilio de Villota"@nl ,
		"Emilio de Villota"@es ,
		"Emilio de Villota"@pl ,
		"\u0625\u064A\u0645\u064A\u0644\u064A\u0648 \u062F\u064A \u0641\u064A\u0644\u0648\u062A\u0627"@ar ,
		"Emilio de Villota"@pt ,
		"\u30A8\u30DF\u30EA\u30AA\u30FB\u30C7\u30FB\u30F4\u30A3\u30ED\u30BF"@ja ,
		"Emilio de Villota"@fr ,
		"Emilio de Villota"@it ,
		"Emilio de Villota"@en ,
		"Emilio de Villota"@de ;
	rdfs:comment	"Emilio de Villota Ruiz (Madrid, 26 de julio de 1946) es expiloto de F\u00F3rmula 1 espa\u00F1ol. Particip\u00F3 en 14 grandes premios, aunque tan s\u00F3lo lleg\u00F3 a disputar dos carreras en 1977 puesto que no se clasific\u00F3 para las restantes, debutando el 2 de mayo de 1976 en el trazado madrile\u00F1o del Jarama."@es ,
		"\u042D\u043C\u0438\u043B\u0438\u043E \u0434\u0435 \u0412\u0438\u043B\u044C\u043E\u0442\u0430 \u0420\u0443\u0438\u0441 (\u0438\u0441\u043F. Emilio de Villota Ru\u00EDz, 26 \u0438\u044E\u043B\u044F 1946 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u041C\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434) \u2014 \u0438\u0441\u043F\u0430\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043E\u0433\u043E\u043D\u0449\u0438\u043A, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043D\u0438\u043A \u0447\u0435\u043C\u043F\u0438\u043E\u043D\u0430\u0442\u0430 \u043C\u0438\u0440\u0430 \u043F\u043E \u0430\u0432\u0442\u043E\u0433\u043E\u043D\u043A\u0430\u043C \u0432 \u043A\u043B\u0430\u0441\u0441\u0435 \u0424\u043E\u0440\u043C\u0443\u043B\u0430-1. \u041E\u0442\u0435\u0446 \u0430\u0432\u0442\u043E\u0433\u043E\u043D\u0449\u0438\u0446\u044B \u041C\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0434\u0435 \u0412\u0438\u043B\u044C\u043E\u0442\u044B."@ru ,
		"\u30A8\u30DF\u30EA\u30AA\u30FB\u30C7\u30FB\u30F4\u30A3\u30ED\u30BF\u30FB\u30EB\u30A4\u30B9\uFF08Emilio de Villota Ru\u00EDz, 1946\u5E747\u670826\u65E5 - \uFF09\u306F\u30B9\u30DA\u30A4\u30F3\u306E\u5143F1\u30C9\u30E9\u30A4\u30D0\u30FC\u3067\u3042\u308B\u3002"@ja ,
		"Emilio de Villota Ru\u00EDz (Madrid, 26 juli 1946) is een voormalig Formule 1-coureur uit Spanje. Hij reed in de jaren 1976, 1977, 1978 en 1982 14 Grands Prix voor de teams Brabham (officieel Motor Racing Developments Ltd.), McLaren en March Engineering. Zijn dochter Maria was eveneens coureur. Ze overleed aan de gevolgen van een ongeluk tijdens een test voor het Formule 1-team Marussia."@nl ,
		"Emilio de Villota Ru\u00EDz (born 26 July 1946) is a former racing driver from Spain, born in Madrid. He entered 15 Formula One World Championship Grands Prix between 1976 and 1982, qualifying twice. He entered most Spanish Grand Prix between 1976 and 1982 and became a major force in the short-lived Aurora AFX Formula One championship for F1 cars, winning the title in 1980."@en ,
		"\u0625\u064A\u0645\u064A\u0644\u064A\u0648 \u062F\u064A \u0641\u064A\u0644\u0648\u062A\u0627 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064A\u062F 26 \u064A\u0648\u0644\u064A\u0648 1946 \u0641\u064A \u0645\u062F\u0631\u064A\u062F\u060C \u0647\u0648 \u0633\u0627\u0626\u0642 \u0641\u0648\u0631\u0645\u0644\u0627 1 \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064A \u0633\u0627\u0628\u0642 \u0643\u0627\u0646 \u0642\u062F \u0628\u062F\u0623 \u0645\u0633\u064A\u0631\u062A\u0647 \u0627\u0644\u0627\u062D\u062A\u0631\u0627\u0641\u064A\u0629 \u0633\u0646\u0629 1976. \u0643\u0627\u0646 \u0623\u0648\u0644 \u0633\u0628\u0627\u0642 \u0644\u0647 \u0647\u0648 \u0633\u0628\u0627\u0642 \u0627\u0644\u062C\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064A 1976. \u062E\u0627\u0636 \u062E\u0644\u0627\u0644 \u0645\u0633\u064A\u0631\u062A\u0647 15 \u0633\u0628\u0627\u0642\u0627\u064B."@ar ,
		"Emilio de Villota Ru\u00EDz (Madrid, 26 de Julho de 1946) \u00E9 um ex-automobilista da Espanha. Era pai da piloto Mar\u00EDa de Villota."@pt ,
		"Emilio de Villota (* 27. Juli 1946 in Madrid, Spanien) ist ein ehemaliger spanischer Automobilrennfahrer. 1977 startete er in zwei Formel-1-Grand-Prix. Sein Sohn Emilio junior ist und seine verstorbene Tochter Mar\u00EDa war ebenfalls Autorennfahrer. De Villotas gr\u00F6\u00DFter sportlicher Erfolg war der Gewinn der Meisterschaft in der Aurora-AFX-Formel-1-Serie 1980, einer Rennserie, die auch als britische Formel-1-Meisterschaft (in Abgrenzung zur Weltmeisterschaft) bekannt ist."@de ,
		"Emilio de Villota Ru\u00EDz (ur. 26 lipca 1946 r. w Madrycie) \u2013 hiszpa\u0144ski kierowca Formu\u0142y 1."@pl ,
		"Emilio de Villota, n\u00E9 le 26 juillet 1946 \u00E0 Madrid, est un ancien pilote de course espagnol."@fr ;
	dbp:points	0 .
@prefix dbpedia-es:	<http://es.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Emilio_de_Villota	owl:sameAs	dbpedia-es:Emilio_de_Villota ,
		wikidata:Q173206 .
@prefix dbpedia-nl:	<http://nl.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Emilio_de_Villota	owl:sameAs	dbpedia-nl:Emilio_de_Villota ,
		dbr:Emilio_de_Villota .
@prefix dbpedia-de:	<http://de.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Emilio_de_Villota	owl:sameAs	dbpedia-de:Emilio_de_Villota ,
		<http://rdf.freebase.com/ns/m.04k83z> ,
		<http://ja.dbpedia.org/resource/\u30A8\u30DF\u30EA\u30AA\u30FB\u30C7\u30FB\u30F4\u30A3\u30ED\u30BF> .
@prefix dbpedia-it:	<http://it.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Emilio_de_Villota	owl:sameAs	dbpedia-it:Emilio_de_Villota .
@prefix dbpedia-fr:	<http://fr.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Emilio_de_Villota	owl:sameAs	dbpedia-fr:Emilio_de_Villota .
@prefix dbpedia-pl:	<http://pl.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Emilio_de_Villota	owl:sameAs	dbpedia-pl:Emilio_de_Villota .
@prefix yago-res:	<http://yago-knowledge.org/resource/> .
dbr:Emilio_de_Villota	owl:sameAs	yago-res:Emilio_de_Villota .
@prefix dbpedia-pt:	<http://pt.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Emilio_de_Villota	owl:sameAs	dbpedia-pt:Emilio_de_Villota .
@prefix dbpedia-wikidata:	<http://wikidata.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Emilio_de_Villota	owl:sameAs	dbpedia-wikidata:Q173206 .
@prefix dct:	<http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix dbc:	<http://dbpedia.org/resource/Category:> .
dbr:Emilio_de_Villota	dct:subject	dbc:European_Formula_Two_Championship_drivers ,
		dbc:RAM_Racing_Formula_One_drivers ,
		<http://dbpedia.org/resource/Category:24_Hours_of_Le_Mans_drivers> ,
		dbc:Spanish_Formula_One_drivers ,
		dbc:Sportspeople_from_Madrid ,
		dbc:Motorsport_team_owners ,
		dbc:Sports_car_racing_team_owners ,
		dbc:March_Formula_One_drivers ,
		dbc:Living_people ,
		dbc:World_Sportscar_Championship_drivers ,
		dbc:British_Formula_One_Championship_drivers ,
		dbc:Porsche_Supercup_drivers ,
		dbc:Spanish_racing_drivers ,
		<http://dbpedia.org/resource/Category:1946_births> ;
	foaf:name	"Emilio de Villota"@en ;
	foaf:homepage	<http://www.emiliodevillota.com> ;
	dct:description	"racecar driver"@en ;
	foaf:givenName	"Emilio"@en ;
	foaf:gender	"male"@en ;
	foaf:isPrimaryTopicOf	wikipedia-en:Emilio_de_Villota ;
	dbp:title	dbr:British_Formula_One_Series ,
		"Campeonato Espa\u00F1ol de Turismo"^^xsd:string ;
	dbp:years	1980 ,
		1983 ,
		"\u2013, \u2013"^^xsd:string .
@prefix prov:	<http://www.w3.org/ns/prov#> .
dbr:Emilio_de_Villota	prov:wasDerivedFrom	<http://en.wikipedia.org/wiki/Emilio_de_Villota?oldid=742384227> ;
	dbp:before	dbr:Rupert_Keegan ,
		dbr:Jorge_de_Bagration ;
	dbp:after	<http://dbpedia.org/resource/Jim_Crawford_(driver)> ,
		<http://dbpedia.org/resource/Francisco_Romero_(racing_driver)> ;
	dbp:birthPlace	"Madrid, Spain"^^xsd:string .
@prefix xsd:	<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
dbr:Emilio_de_Villota	dbp:birthDate	"1946-07-26"^^xsd:date ;
	dbo:wikiPageExternalLink	<http://www.emiliodevillota.com> ;
	dbo:abstract	"\u042D\u043C\u0438\u043B\u0438\u043E \u0434\u0435 \u0412\u0438\u043B\u044C\u043E\u0442\u0430 \u0420\u0443\u0438\u0441 (\u0438\u0441\u043F. Emilio de Villota Ru\u00EDz, 26 \u0438\u044E\u043B\u044F 1946 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u041C\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434) \u2014 \u0438\u0441\u043F\u0430\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043E\u0433\u043E\u043D\u0449\u0438\u043A, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043D\u0438\u043A \u0447\u0435\u043C\u043F\u0438\u043E\u043D\u0430\u0442\u0430 \u043C\u0438\u0440\u0430 \u043F\u043E \u0430\u0432\u0442\u043E\u0433\u043E\u043D\u043A\u0430\u043C \u0432 \u043A\u043B\u0430\u0441\u0441\u0435 \u0424\u043E\u0440\u043C\u0443\u043B\u0430-1. \u041E\u0442\u0435\u0446 \u0430\u0432\u0442\u043E\u0433\u043E\u043D\u0449\u0438\u0446\u044B \u041C\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0434\u0435 \u0412\u0438\u043B\u044C\u043E\u0442\u044B."@ru ,
		"Emilio de Villota Ru\u00EDz (born 26 July 1946) is a former racing driver from Spain, born in Madrid. He entered 15 Formula One World Championship Grands Prix between 1976 and 1982, qualifying twice. He entered most Spanish Grand Prix between 1976 and 1982 and became a major force in the short-lived Aurora AFX Formula One championship for F1 cars, winning the title in 1980."@en ,
		"Emilio de Villota (* 27. Juli 1946 in Madrid, Spanien) ist ein ehemaliger spanischer Automobilrennfahrer. 1977 startete er in zwei Formel-1-Grand-Prix. Sein Sohn Emilio junior ist und seine verstorbene Tochter Mar\u00EDa war ebenfalls Autorennfahrer. De Villota war zwischen 1976 und 1982 bei f\u00FCnfzehn Formel-1-Weltmeisterschaftsl\u00E4ufen gemeldet, konnte sich jedoch nur zweimal f\u00FCr den Start qualifizieren. 1976 trat er f\u00FCr RAM Racing an. 1977 und 1978 war er mit einem McLaren-Ford in eigener Regie bei acht Grand Prix gemeldet. 1977 hatte er seine einzigen beiden Rennstarts: Beim Gro\u00DFen Preis von Spanien auf dem Circuito del Jarama erreichte er den dreizehnten und beim Gro\u00DFen Preis von \u00D6sterreich auf dem \u00D6sterreichring den siebzehnten Platz. 1981 wurde er bei seinem einzigen Grand Prix mit einem Williams-Ford beim Gro\u00DFen Preis von Spanien wegen eines Versto\u00DFes gegen das Concorde Agreement gesperrt. In seiner letzten Saison 1982 war er f\u00FCnfmal f\u00FCr Onyx Racing gemeldet. Das Team setzte ein Fahrzeug namens March 821 ein, das urspr\u00FCnglich f\u00FCr den konkurrierenden Rennstall RAM Racing entwickelt worden war. Allerdings konnte sich de Villota in keinem Fall f\u00FCr den Start qualifizieren. De Villotas gr\u00F6\u00DFter sportlicher Erfolg war der Gewinn der Meisterschaft in der Aurora-AFX-Formel-1-Serie 1980, einer Rennserie, die auch als britische Formel-1-Meisterschaft (in Abgrenzung zur Weltmeisterschaft) bekannt ist. Nach der erfolglos verlaufenen Motorsportsaison 1982 beendete de Villota seine Formel-1-Karriere. Er bleibt aber dem Motorsport verbunden und betreibt einen Formel-3-Rennstall."@de ,
		"Emilio de Villota Ru\u00EDz (Madrid, 26 juli 1946) is een voormalig Formule 1-coureur uit Spanje. Hij reed in de jaren 1976, 1977, 1978 en 1982 14 Grands Prix voor de teams Brabham (officieel Motor Racing Developments Ltd.), McLaren en March Engineering. Zijn dochter Maria was eveneens coureur. Ze overleed aan de gevolgen van een ongeluk tijdens een test voor het Formule 1-team Marussia."@nl ,
		"Emilio de Villota Ruiz (Madrid, 26 de julio de 1946) es expiloto de F\u00F3rmula 1 espa\u00F1ol. Particip\u00F3 en 14 grandes premios, aunque tan s\u00F3lo lleg\u00F3 a disputar dos carreras en 1977 puesto que no se clasific\u00F3 para las restantes, debutando el 2 de mayo de 1976 en el trazado madrile\u00F1o del Jarama."@es ,
		"Emilio de Villota, n\u00E9 le 26 juillet 1946 \u00E0 Madrid, est un ancien pilote de course espagnol."@fr ,
		"\u30A8\u30DF\u30EA\u30AA\u30FB\u30C7\u30FB\u30F4\u30A3\u30ED\u30BF\u30FB\u30EB\u30A4\u30B9\uFF08Emilio de Villota Ru\u00EDz, 1946\u5E747\u670826\u65E5 - \uFF09\u306F\u30B9\u30DA\u30A4\u30F3\u306E\u5143F1\u30C9\u30E9\u30A4\u30D0\u30FC\u3067\u3042\u308B\u3002"@ja ,
		"Emilio de Villota Ru\u00EDz (ur. 26 lipca 1946 r. w Madrycie) \u2013 hiszpa\u0144ski kierowca Formu\u0142y 1."@pl ,
		"\u0625\u064A\u0645\u064A\u0644\u064A\u0648 \u062F\u064A \u0641\u064A\u0644\u0648\u062A\u0627 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064A\u062F 26 \u064A\u0648\u0644\u064A\u0648 1946 \u0641\u064A \u0645\u062F\u0631\u064A\u062F\u060C \u0647\u0648 \u0633\u0627\u0626\u0642 \u0641\u0648\u0631\u0645\u0644\u0627 1 \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064A \u0633\u0627\u0628\u0642 \u0643\u0627\u0646 \u0642\u062F \u0628\u062F\u0623 \u0645\u0633\u064A\u0631\u062A\u0647 \u0627\u0644\u0627\u062D\u062A\u0631\u0627\u0641\u064A\u0629 \u0633\u0646\u0629 1976. \u0643\u0627\u0646 \u0623\u0648\u0644 \u0633\u0628\u0627\u0642 \u0644\u0647 \u0647\u0648 \u0633\u0628\u0627\u0642 \u0627\u0644\u062C\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064A 1976. \u062E\u0627\u0636 \u062E\u0644\u0627\u0644 \u0645\u0633\u064A\u0631\u062A\u0647 15 \u0633\u0628\u0627\u0642\u0627\u064B."@ar ,
		"Emilio de Villota Ru\u00EDz (Madrid, 26 de Julho de 1946) \u00E9 um ex-automobilista da Espanha. Era pai da piloto Mar\u00EDa de Villota."@pt ;
	dbo:birthDate	"1946-7-26"^^xsd:date ;
	dbo:wikiPageRevisionID	742384227 ;
	dbo:birthPlace	dbr:Madrid ;
	dbo:wikiPageID	1228326 .
@prefix ns26:	<http://purl.org/linguistics/gold/> .
dbr:Emilio_de_Villota	ns26:hypernym	dbr:Driver ;
	dbo:championships	"0"^^xsd:nonNegativeInteger ;
	dbo:fastestLap	"0"^^xsd:nonNegativeInteger ;
	dbo:firstRace	<http://dbpedia.org/resource/1976_Spanish_Grand_Prix> ;
	dbo:lastRace	<http://dbpedia.org/resource/1982_Dutch_Grand_Prix> ;
	dbo:podiums	"0"^^xsd:nonNegativeInteger ;
	dbo:poles	"0"^^xsd:nonNegativeInteger ;
	dbo:races	"15"^^xsd:nonNegativeInteger ;
	dbo:wins	"0"^^xsd:nonNegativeInteger ;
	<http://dbpedia.org/property/team(s)_>	"RAM, non-works McLaren, non-works Williams, March"^^xsd:string ;
	dbp:nationality	"Spanish"^^xsd:string .
dbr:Hector_Hurst	dbo:team	dbr:Emilio_de_Villota .
dbr:Jonathan_Legris	dbo:team	dbr:Emilio_de_Villota .