@prefix rdf:	<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix dbr:	<http://dbpedia.org/resource/> .
@prefix dbo:	<http://dbpedia.org/ontology/> .
dbr:Kurt_Adolff	rdf:type	dbo:MotorsportRacer .
@prefix foaf:	<http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
dbr:Kurt_Adolff	rdf:type	foaf:Person ,
		dbo:FormulaOneRacer ,
		dbo:RacingDriver .
@prefix wikidata:	<http://www.wikidata.org/entity/> .
dbr:Kurt_Adolff	rdf:type	wikidata:Q5 ,
		wikidata:Q378622 ,
		<http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat\u00C9curieEspadonFormulaOneDrivers> .
@prefix yago:	<http://dbpedia.org/class/yago/> .
dbr:Kurt_Adolff	rdf:type	yago:Operator110378412 .
@prefix ns6:	<http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#> .
dbr:Kurt_Adolff	rdf:type	ns6:Agent ,
		ns6:NaturalPerson ,
		dbo:Agent ,
		yago:Driver110034906 ,
		yago:PhysicalEntity100001930 ,
		yago:WikicatGermanFormulaOneDrivers .
@prefix owl:	<http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
dbr:Kurt_Adolff	rdf:type	owl:Thing ,
		dbo:Athlete .
@prefix umbel-rc:	<http://umbel.org/umbel/rc/> .
dbr:Kurt_Adolff	rdf:type	umbel-rc:RaceCarDriver ,
		yago:WikicatFerrariFormulaOneDrivers ,
		<http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRacingDriversFromBaden-W\u00FCrttemberg> ,
		wikidata:Q215627 ,
		yago:CausalAgent100007347 .
@prefix schema:	<http://schema.org/> .
dbr:Kurt_Adolff	rdf:type	schema:Person ,
		wikidata:Q24229398 ,
		dbo:Person .
@prefix rdfs:	<http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
dbr:Kurt_Adolff	rdfs:label	"Kurt Adolff"@pl ,
		"\u0643\u0648\u0631\u062A \u0623\u062F\u0648\u0644\u0641"@ar ,
		"\u0410\u0434\u043E\u043B\u044C\u0444, \u041A\u0443\u0440\u0442"@ru ,
		"Kurt Adolff"@pt ,
		"Kurt Adolff"@es ,
		"Kurt Adolff"@en ,
		"Kurt Adolff"@fr ,
		"Kurt Adolff"@nl ,
		"Kurt Adolff"@it ,
		"Kurt Adolff"@de ;
	rdfs:comment	"\u041A\u0443\u0440\u0442 \u0410\u0434\u043E\u043B\u044C\u0444 (\u043D\u0435\u043C. Kurt Adolff, \u0440\u043E\u0434\u0438\u043B\u0441\u044F 5 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 1921 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0432 \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442\u0435 \u2014 \u0443\u043C\u0435\u0440 24 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F 2012 \u0433\u043E\u0434\u0430) \u2014 \u043D\u0435\u043C\u0435\u0446\u043A\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043E\u0433\u043E\u043D\u0449\u0438\u043A, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043E\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u0413\u0440\u0430\u043D-\u043F\u0440\u0438 \u0413\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0438\u0438 1953 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u0430 \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u0432\u043E \u0432\u0442\u043E\u0440\u043E\u0441\u0442\u0435\u043F\u0435\u043D\u043D\u044B\u0445 \u0441\u043E\u0440\u0435\u0432\u043D\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u044F\u0445 \u043D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u0443\u0440\u043E\u0432\u043D\u044F."@ru ,
		"Kurt Adolff (5 November 1921 \u2013 24 January 2012) was a racing driver from Germany. Adolff was born in Stuttgart, Germany, into a family that owned a textile company, and served as a paratrooper during the Second World War. Adolf competed in Formula Two races in the early 1950s racing BMW-engined cars, achieving modest success including second place at a race at the Munich-Riem Airport. He later competed in a Ferrari 500 during 1953, and participated in the 1953 German Grand Prix, driving Rudi Fischer's Ferrari 166 for the Ecurie Espadon Team. He retired after only a few laps, and left single-seater racing to concentrate on his business interests. Adolff later enjoyed some success in hillclimbs and touring car racing with Jaguar, and also served as a consul to Chile."@en ,
		"Partecip\u00F2 al Gran Premio di Germania 1953 a bordo di una Ferrari privata. Non porter\u00E0 a termine la gara. Dopo l'esperienza in Formula 1 otterr\u00E0 discreti successi nei campionati Cronoscalata e Turismo. \u00C8 scomparso nel 2012 all'et\u00E0 di 90 anni."@it ,
		"Kurt Adolff (Stuttgart, 5 november 1921 - 24 januari 2012) was een Duits Formule 1-coureur. Hij debuteerde in de Duitse Grand Prix in 1953 in een Ferrari 166 voor het Ecurie Espadon Team. Dit was ook zijn enige race. Hij reed maar een paar ronden."@nl ,
		"\u0643\u0648\u0631\u062A \u0623\u062F\u0648\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064A\u062F 5 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1921 \u0641\u064A \u0634\u062A\u0648\u062A\u063A\u0627\u0631\u062A\u060C \u0643\u0627\u0646 \u0633\u0627\u0626\u0642 \u0641\u0648\u0631\u0645\u0644\u0627 1 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A \u0633\u0627\u0628\u0642 \u0643\u0627\u0646 \u0642\u062F \u0628\u062F\u0623 \u0645\u0633\u064A\u0631\u062A\u0647 \u0627\u0644\u0627\u062D\u062A\u0631\u0627\u0641\u064A\u0629 \u0639\u0627\u0645 1953. \u0643\u0627\u0646 \u0623\u0648\u0644 \u0633\u0628\u0627\u0642 \u0644\u0647 \u0647\u0648 \u0633\u0628\u0627\u0642 \u0627\u0644\u062C\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A 1953."@ar ,
		"Kurt Adolff (5 de noviembre de 1921 - 21 de enero de 2012) fue un piloto de carreras automovil\u00EDsticas Alem\u00E1n que lleg\u00F3 a disputar carreras de F\u00F3rmula 1 nacido el 5 de noviembre del 1921 a Stuttgart, Alemania."@es ,
		"Kurt Adolff, n\u00E9 le 5 novembre 1921 \u00E0 Stuttgart (Bade-Wurtemberg) et mort le 24 janvier 2012, est un ancien pilote automobile allemand. Il courut principalement en cat\u00E9gorie sport, sur Veritas, dans les ann\u00E9es 1950. Il a \u00E9galement disput\u00E9 le Grand Prix d'Allemagne 1953 sur Ferrari, sa seule participation en championnat du monde des pilotes."@fr ,
		"Kurt (Emil) Adolff (* 5. November 1921 in Stuttgart; \u2020 24. Januar 2012) war ein deutscher Autorennfahrer."@de ,
		"Kurt Adolff (Stuttgart, 5 de novembro de 1921) foi um piloto alem\u00E3o que participou do GP da Alemanha de 1953, conduzindo um Ferrari 166 para a equipe Ecurie Espadon. Ele abandonou depois de algumas voltas. Ap\u00F3s correr na F1, fez sucesso em campeonatos com carro de turismo."@pt ,
		"Kurt Adolff  (ur. 5 listopada 1921 w Stuttgarcie, zm. 24 stycznia 2012) \u2013 niemiecki kierowca wy\u015Bcigowy. W 1953 roku wyst\u0105pi\u0142 w jednym wy\u015Bcigu Formu\u0142y 1 o Grand Prix Niemiec, kt\u00F3rego nie uko\u0144czy\u0142."@pl .
@prefix dbp:	<http://dbpedia.org/property/> .
dbr:Kurt_Adolff	dbp:points	0 .
@prefix dbpedia-es:	<http://es.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Kurt_Adolff	owl:sameAs	dbpedia-es:Kurt_Adolff .
@prefix dbpedia-nl:	<http://nl.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Kurt_Adolff	owl:sameAs	dbpedia-nl:Kurt_Adolff .
@prefix dbpedia-wikidata:	<http://wikidata.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Kurt_Adolff	owl:sameAs	dbpedia-wikidata:Q61033 ,
		wikidata:Q61033 .
@prefix dbpedia-it:	<http://it.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Kurt_Adolff	owl:sameAs	dbpedia-it:Kurt_Adolff .
@prefix yago-res:	<http://yago-knowledge.org/resource/> .
dbr:Kurt_Adolff	owl:sameAs	yago-res:Kurt_Adolff .
@prefix dbpedia-pl:	<http://pl.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Kurt_Adolff	owl:sameAs	dbpedia-pl:Kurt_Adolff .
@prefix dbpedia-pt:	<http://pt.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Kurt_Adolff	owl:sameAs	dbpedia-pt:Kurt_Adolff ,
		dbr:Kurt_Adolff ,
		<http://rdf.freebase.com/ns/m.03zgsp> .
@prefix dbpedia-fr:	<http://fr.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Kurt_Adolff	owl:sameAs	dbpedia-fr:Kurt_Adolff .
@prefix dbpedia-de:	<http://de.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Kurt_Adolff	owl:sameAs	dbpedia-de:Kurt_Adolff .
@prefix dct:	<http://purl.org/dc/terms/> .
dbr:Kurt_Adolff	dct:subject	<http://dbpedia.org/resource/Category:2012_deaths> ,
		<http://dbpedia.org/resource/Category:\u00C9curie_Espadon_Formula_One_drivers> .
@prefix dbc:	<http://dbpedia.org/resource/Category:> .
dbr:Kurt_Adolff	dct:subject	dbc:German_racing_drivers ,
		dbc:German_Formula_One_drivers ,
		<http://dbpedia.org/resource/Category:Racing_drivers_from_Baden-W\u00FCrttemberg> ,
		dbc:Sportspeople_from_Stuttgart ,
		<http://dbpedia.org/resource/Category:1921_births> ;
	foaf:name	"Kurt Adolff"@en ;
	dct:description	"racecar driver"@en ;
	foaf:givenName	"Kurt"@en ;
	foaf:gender	"male"@en .
@prefix wikipedia-en:	<http://en.wikipedia.org/wiki/> .
dbr:Kurt_Adolff	foaf:isPrimaryTopicOf	wikipedia-en:Kurt_Adolff ;
	foaf:surname	"Adolff"@en .
@prefix prov:	<http://www.w3.org/ns/prov#> .
dbr:Kurt_Adolff	prov:wasDerivedFrom	<http://en.wikipedia.org/wiki/Kurt_Adolff?oldid=703709845> ;
	dbp:birthPlace	<http://dbpedia.org/resource/Stuttgart,_Germany> ;
	dbp:deathPlace	dbr:Germany ,
		dbr:Kreuth .
@prefix xsd:	<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
dbr:Kurt_Adolff	dbp:birthDate	"1921-11-05"^^xsd:date ;
	dbp:deathDate	"2012-01-24"^^xsd:date ;
	dbo:abstract	"Kurt Adolff (Stuttgart, 5 de novembro de 1921) foi um piloto alem\u00E3o que participou do GP da Alemanha de 1953, conduzindo um Ferrari 166 para a equipe Ecurie Espadon. Ele abandonou depois de algumas voltas. Ap\u00F3s correr na F1, fez sucesso em campeonatos com carro de turismo."@pt ,
		"Kurt (Emil) Adolff (* 5. November 1921 in Stuttgart; \u2020 24. Januar 2012) war ein deutscher Autorennfahrer."@de ,
		"Kurt Adolff (5 de noviembre de 1921 - 21 de enero de 2012) fue un piloto de carreras automovil\u00EDsticas Alem\u00E1n que lleg\u00F3 a disputar carreras de F\u00F3rmula 1 nacido el 5 de noviembre del 1921 a Stuttgart, Alemania."@es ,
		"\u0643\u0648\u0631\u062A \u0623\u062F\u0648\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064A\u062F 5 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1921 \u0641\u064A \u0634\u062A\u0648\u062A\u063A\u0627\u0631\u062A\u060C \u0643\u0627\u0646 \u0633\u0627\u0626\u0642 \u0641\u0648\u0631\u0645\u0644\u0627 1 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A \u0633\u0627\u0628\u0642 \u0643\u0627\u0646 \u0642\u062F \u0628\u062F\u0623 \u0645\u0633\u064A\u0631\u062A\u0647 \u0627\u0644\u0627\u062D\u062A\u0631\u0627\u0641\u064A\u0629 \u0639\u0627\u0645 1953. \u0643\u0627\u0646 \u0623\u0648\u0644 \u0633\u0628\u0627\u0642 \u0644\u0647 \u0647\u0648 \u0633\u0628\u0627\u0642 \u0627\u0644\u062C\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A 1953."@ar ,
		"Kurt Adolff (Stuttgart, 5 november 1921 - 24 januari 2012) was een Duits Formule 1-coureur. Hij debuteerde in de Duitse Grand Prix in 1953 in een Ferrari 166 voor het Ecurie Espadon Team. Dit was ook zijn enige race. Hij reed maar een paar ronden."@nl ,
		"Kurt Adolff, n\u00E9 le 5 novembre 1921 \u00E0 Stuttgart (Bade-Wurtemberg) et mort le 24 janvier 2012, est un ancien pilote automobile allemand. Il courut principalement en cat\u00E9gorie sport, sur Veritas, dans les ann\u00E9es 1950. Il a \u00E9galement disput\u00E9 le Grand Prix d'Allemagne 1953 sur Ferrari, sa seule participation en championnat du monde des pilotes."@fr ,
		"Partecip\u00F2 al Gran Premio di Germania 1953 a bordo di una Ferrari privata. Non porter\u00E0 a termine la gara. Dopo l'esperienza in Formula 1 otterr\u00E0 discreti successi nei campionati Cronoscalata e Turismo. \u00C8 scomparso nel 2012 all'et\u00E0 di 90 anni."@it ,
		"Kurt Adolff  (ur. 5 listopada 1921 w Stuttgarcie, zm. 24 stycznia 2012) \u2013 niemiecki kierowca wy\u015Bcigowy. W 1953 roku wyst\u0105pi\u0142 w jednym wy\u015Bcigu Formu\u0142y 1 o Grand Prix Niemiec, kt\u00F3rego nie uko\u0144czy\u0142."@pl ,
		"\u041A\u0443\u0440\u0442 \u0410\u0434\u043E\u043B\u044C\u0444 (\u043D\u0435\u043C. Kurt Adolff, \u0440\u043E\u0434\u0438\u043B\u0441\u044F 5 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 1921 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0432 \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442\u0435 \u2014 \u0443\u043C\u0435\u0440 24 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F 2012 \u0433\u043E\u0434\u0430) \u2014 \u043D\u0435\u043C\u0435\u0446\u043A\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043E\u0433\u043E\u043D\u0449\u0438\u043A, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043E\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u0413\u0440\u0430\u043D-\u043F\u0440\u0438 \u0413\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0438\u0438 1953 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u0430 \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u0432\u043E \u0432\u0442\u043E\u0440\u043E\u0441\u0442\u0435\u043F\u0435\u043D\u043D\u044B\u0445 \u0441\u043E\u0440\u0435\u0432\u043D\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u044F\u0445 \u043D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u0443\u0440\u043E\u0432\u043D\u044F."@ru ,
		"Kurt Adolff (5 November 1921 \u2013 24 January 2012) was a racing driver from Germany. Adolff was born in Stuttgart, Germany, into a family that owned a textile company, and served as a paratrooper during the Second World War. Adolf competed in Formula Two races in the early 1950s racing BMW-engined cars, achieving modest success including second place at a race at the Munich-Riem Airport. He later competed in a Ferrari 500 during 1953, and participated in the 1953 German Grand Prix, driving Rudi Fischer's Ferrari 166 for the Ecurie Espadon Team. He retired after only a few laps, and left single-seater racing to concentrate on his business interests. Adolff later enjoyed some success in hillclimbs and touring car racing with Jaguar, and also served as a consul to Chile."@en ;
	dbo:birthDate	"1921-11-5"^^xsd:date ;
	dbo:deathDate	"2012-1-24"^^xsd:date ;
	dbo:deathPlace	dbr:Kreuth ;
	dbo:wikiPageRevisionID	703709845 ;
	dbo:birthPlace	dbr:Stuttgart ;
	dbo:wikiPageID	1016064 .
@prefix ns26:	<http://purl.org/linguistics/gold/> .
dbr:Kurt_Adolff	ns26:hypernym	dbr:Driver ;
	dbo:championships	"0"^^xsd:nonNegativeInteger ;
	dbo:fastestLap	"0"^^xsd:nonNegativeInteger ;
	dbo:firstRace	<http://dbpedia.org/resource/1953_German_Grand_Prix> ;
	dbo:lastRace	<http://dbpedia.org/resource/1953_German_Grand_Prix> ;
	dbo:podiums	"0"^^xsd:nonNegativeInteger ;
	dbo:poles	"0"^^xsd:nonNegativeInteger ;
	dbo:races	"1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
	dbo:wins	"0"^^xsd:nonNegativeInteger ;
	<http://dbpedia.org/property/team(s)_>	"non-works Ferrari"^^xsd:string ;
	dbp:nationality	"German"^^xsd:string .
wikipedia-en:Kurt_Adolff	foaf:primaryTopic	dbr:Kurt_Adolff .
dbr:Adolff	dbo:wikiPageDisambiguates	dbr:Kurt_Adolff .