@prefix dbo:	<http://dbpedia.org/ontology/> .
@prefix dbr:	<http://dbpedia.org/resource/> .
<http://dbpedia.org/resource/1985_Macau_Grand_Prix__Apicella_Racing__1>	dbo:firstDriver	dbr:Marco_Apicella .
dbr:Apicella	dbo:wikiPageDisambiguates	dbr:Marco_Apicella .
@prefix foaf:	<http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix wikipedia-en:	<http://en.wikipedia.org/wiki/> .
wikipedia-en:Marco_Apicella	foaf:primaryTopic	dbr:Marco_Apicella .
<http://dbpedia.org/resource/1997_Formula_Nippon_Championship__Auto_Tech_StellarSTP_Stellar__5>	dbo:firstDriver	dbr:Marco_Apicella .
@prefix rdf:	<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix yago:	<http://dbpedia.org/class/yago/> .
dbr:Marco_Apicella	rdf:type	yago:WikicatInternationalFormula3000Drivers .
@prefix umbel-rc:	<http://umbel.org/umbel/rc/> .
dbr:Marco_Apicella	rdf:type	umbel-rc:RaceCarDriver ,
		dbo:Person ,
		yago:WikicatAutoGPWorldSeriesDrivers ,
		yago:WikicatFormulaNipponDrivers .
@prefix schema:	<http://schema.org/> .
dbr:Marco_Apicella	rdf:type	schema:Person ,
		yago:WikicatJapaneseFormula3000ChampionshipDrivers .
@prefix wikidata:	<http://www.wikidata.org/entity/> .
dbr:Marco_Apicella	rdf:type	wikidata:Q215627 ,
		yago:Driver110034906 ,
		foaf:Person ,
		wikidata:Q24229398 ,
		yago:WikicatJordanFormulaOneDrivers ,
		yago:Operator110378412 ,
		dbo:RacingDriver ,
		dbo:Athlete ,
		yago:PhysicalEntity100001930 ,
		yago:WikicatItalianFormulaOneDrivers ,
		wikidata:Q5 .
@prefix owl:	<http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
dbr:Marco_Apicella	rdf:type	owl:Thing ,
		wikidata:Q378622 ,
		dbo:MotorsportRacer ,
		yago:WikicatSuperGTDrivers ,
		yago:WikicatEuropeanLeMansSeriesDrivers .
@prefix ns10:	<http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#> .
dbr:Marco_Apicella	rdf:type	ns10:Agent ,
		dbo:Agent ,
		ns10:NaturalPerson ,
		yago:CausalAgent100007347 .
@prefix rdfs:	<http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
dbr:Marco_Apicella	rdfs:label	"Marco Apicella"@es ,
		"Marco Apicella"@pt ,
		"\u0645\u0627\u0631\u0643\u0648 \u0623\u0628\u064A\u0643\u064A\u0644\u0627"@ar ,
		"Marco Apicella"@nl ,
		"Marco Apicella"@en ,
		"\u0410\u043F\u0438\u0447\u0435\u043B\u043B\u0430, \u041C\u0430\u0440\u043A\u043E"@ru ,
		"Marco Apicella"@fr ,
		"\u30DE\u30EB\u30B3\u30FB\u30A2\u30D4\u30C1\u30A7\u30E9"@ja ,
		"Marco Apicella"@pl ,
		"Marco Apicella"@it ,
		"Marco Apicella"@de ;
	rdfs:comment	"Marco Apicella (born 7 October 1965 near Bologna) is an Italian professional racing driver. He competed in one Formula One Grand Prix for the Jordan team in the 1993 Italian Grand Prix."@en ,
		"Marco Apicella (Bologna, 7 oktober 1965) is een Italiaans autocoureur. Hij startte \u00E9\u00E9n keer in een Formule 1-wedstrijd en had misschien wel de kortste Formule 1-carri\u00E8re aller tijden. Vanuit de karts ging Apicella in een keer naar de Formule 3 in 1984, en drie jaar later volgde de overstap naar de Formule 3000. Ook testte hij toen een Minardi F1-auto. Eind jaren tachtig behoorde Apicella tot de toppers in de F3000, maar in tegenstelling tot concurrenten als Jean Alesi, \u00C9ric Bernard en Eric van de Poele wist hij geen plekje te veroveren in de Formule 1."@nl ,
		"Marco Apicella (* 7. Oktober 1965 in Bologna) ist ein ehemaliger italienischer Autorennfahrer."@de ,
		"Marco Apicella Marco Apicella, n\u00E9 le 7 octobre 1965 \u00E0 Bologne, Italie, est un pilote automobile italien. Auteur d'une carri\u00E8re particuli\u00E8rement br\u00E8ve en Formule 1 (une seule participation en Grand Prix), il s'est surtout illustr\u00E9 dans les championnats japonais."@fr ,
		"In Formula 1 partecip\u00F2 al solo Gran Premio d'Italia 1993 al volante di una Jordan, ritirandosi dopo un incidente durante il primo giro ed \u00E8 per questo ritenuto il pilota con la pi\u00F9 breve carriera di sempre nella massima serie automobilistica.Ha vinto il Campionato di Formula Nippon nel 1994 ed ha corso anche in Formula 3000 e nel Campionato Giapponese Super GT."@it ,
		"Marco Apicella (Bolonha, 7 de outubro de 1965) \u00E9 um automobilista italiano. Disputou apenas uma corrida de F\u00F3rmula 1 na carreira, em 1993."@pt ,
		"\u0645\u0627\u0631\u0643\u0648 \u0623\u0628\u064A\u0643\u064A\u0644\u0627 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064A\u062F 7 \u0623\u0643\u062A\u0648\u0628\u0631 1965 \u0641\u064A \u0625\u064A\u0637\u0627\u0644\u064A\u0627\u060C \u0647\u0648 \u0633\u0627\u0626\u0642 \u0641\u0648\u0631\u0645\u0644\u0627 1 \u0625\u064A\u0637\u0627\u0644\u064A \u0628\u062F\u0623 \u0645\u0633\u064A\u0631\u062A\u0647 \u0627\u0644\u0627\u062D\u062A\u0631\u0627\u0641\u064A\u0629 \u0633\u0646\u0629 1993. \u0643\u0627\u0646 \u0623\u0648\u0644 \u0633\u0628\u0627\u0642 \u0644\u0647 \u0647\u0648 \u062C\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0625\u064A\u0637\u0627\u0644\u064A\u0627 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0631\u0649 1993."@ar ,
		"\u041C\u0430\u0440\u043A\u043E \u0410\u043F\u0438\u0447\u0435\u043B\u043B\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043B. Marco Apicella; 7 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F, 1965, \u0421\u0430\u0441\u0441\u043E-\u041C\u0430\u0440\u043A\u043E\u043D\u0438, \u0411\u043E\u043B\u043E\u043D\u044C\u044F) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043B\u044C\u044F\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043E\u0433\u043E\u043D\u0449\u0438\u043A, \u0447\u0435\u043C\u043F\u0438\u043E\u043D \u044F\u043F\u043E\u043D\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0424\u043E\u0440\u043C\u0443\u043B\u044B-3000 1994 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u043F\u0440\u0438\u043D\u044F\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u043B\u0438\u0448\u044C \u0432 \u043E\u0434\u043D\u043E\u043C \u044D\u0442\u0430\u043F\u0435 \u0447\u0435\u043C\u043F\u0438\u043E\u043D\u0430\u0442\u0430 \u043C\u0438\u0440\u0430 \u043F\u043E \u0430\u0432\u0442\u043E\u0433\u043E\u043D\u043A\u0430\u043C \u0432 \u043A\u043B\u0430\u0441\u0441\u0435 \u00AB\u0424\u043E\u0440\u043C\u0443\u043B\u0430-1\u00BB. \u0412 \u043D\u0435\u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u044B\u0445 \u0441\u043F\u0440\u0430\u0432\u043E\u0447\u043D\u0438\u043A\u0430\u0445 \u041C\u0430\u0440\u043A\u043E \u0443\u043F\u043E\u043C\u0438\u043D\u0430\u0435\u0442\u0441\u044F \u043A\u0430\u043A \u043E\u0431\u043B\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C \u0441\u0430\u043C\u043E\u0439 \u043A\u043E\u0440\u043E\u0442\u043A\u043E\u0439 \u043A\u0430\u0440\u044C\u0435\u0440\u044B \u0432 \u0424\u043E\u0440\u043C\u0443\u043B\u0435-1, \u0435\u0441\u043B\u0438 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0442\u044C \u043F\u043E \u043F\u0440\u043E\u0439\u0434\u0435\u043D\u043D\u043E\u0439 \u0434\u0438\u0441\u0442\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438 \u2014 \u0432 \u0441\u0432\u043E\u0435\u0439 \u0435\u0434\u0438\u043D\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u043E\u0439 \u0433\u043E\u043D\u043A\u0435 \u043E\u043D \u043F\u043E\u043F\u0430\u043B \u0432 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0442\u043E\u0432\u044B\u0439 \u0437\u0430\u0432\u0430\u043B \u0438 \u0441\u043E\u0448\u0451\u043B, \u043F\u0440\u043E\u0439\u0434\u044F \u0432\u0441\u0435\u0433\u043E \u043B\u0438\u0448\u044C \u043F\u0440\u0438\u043C\u0435\u0440\u043D\u043E 800 \u043C\u0435\u0442\u0440\u043E\u0432."@ru ,
		"Marco Apicella (7 de octubre de 1965, Bologna) es un ex piloto de carreras italiano. Particip\u00F3 gran parte de su carrera deportiva en la F\u00F3rmula 300. Sin embargo, particip\u00F3 en el Gran Premio de Italia de 1993 de la F\u00F3rmula 1 para el equipo Jordan en la que ser\u00EDa su \u00FAnica carrera en la m\u00E1xima categor\u00EDa.Adem\u00E1s de estas dos categor\u00EDas, Apicella particip\u00F3 en varias ediciones de las 24 Horas de Le Mans."@es ,
		"\u30DE\u30EB\u30B3\u30FB\u30A2\u30D4\u30C1\u30A7\u30E9\uFF08Marco Apicella, 1965\u5E7410\u67087\u65E5 - \uFF09\u306F\u30A4\u30BF\u30EA\u30A2\u306E\u30EC\u30FC\u30B7\u30F3\u30B0\u30C9\u30E9\u30A4\u30D0\u30FC\u3002\u8840\u6DB2\u578B\u306FO\u578B\u3002\u30DC\u30ED\u30FC\u30CB\u30E3\u51FA\u8EAB\u30021994\u5E74\u5EA6\u5168\u65E5\u672CF3000\u30B7\u30EA\u30FC\u30BA\u30C1\u30E3\u30F3\u30D4\u30AA\u30F3\u3002"@ja ,
		"Marco Apicella (ur. 7 pa\u017Adziernika 1965 w Bolonii) \u2013 w\u0142oski kierowca wy\u015Bcigowy. Apicella wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w jednym wy\u015Bcigu Formu\u0142y 1 \u2013 Grand Prix W\u0142och w sezonie 1993. Jecha\u0142 wtedy na Jordanie-Hart. Do wy\u015Bcigu startowa\u0142 z 23 miejsca z czasem 1,25.672, ale go nie uko\u0144czy\u0142 \u2013 odpad\u0142 na pierwszym zakr\u0119cie w wyniku zbiorowej kolizji (w kt\u00F3rej uczestniczyli te\u017C Rubens Barrichello (Jordan), Jyrki J\u00E4rvilehto (Sauber), Aguri Suzuki i Derek Warwick (obaj Footwork). Najwi\u0119kszy sukces Apicella odni\u00F3s\u0142 w 1994 roku \u2013 zosta\u0142 mistrzem serii All-Japan F3000 (obecnie Formu\u0142a Nippon)."@pl .
@prefix dbpedia-de:	<http://de.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Marco_Apicella	owl:sameAs	dbpedia-de:Marco_Apicella .
@prefix dbpedia-pl:	<http://pl.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Marco_Apicella	owl:sameAs	dbpedia-pl:Marco_Apicella .
@prefix dbpedia-wikidata:	<http://wikidata.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Marco_Apicella	owl:sameAs	dbpedia-wikidata:Q172245 .
@prefix dbpedia-es:	<http://es.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Marco_Apicella	owl:sameAs	dbpedia-es:Marco_Apicella .
@prefix dbpedia-it:	<http://it.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Marco_Apicella	owl:sameAs	dbpedia-it:Marco_Apicella ,
		<http://ja.dbpedia.org/resource/\u30DE\u30EB\u30B3\u30FB\u30A2\u30D4\u30C1\u30A7\u30E9> ,
		<http://rdf.freebase.com/ns/m.041j9t> .
@prefix dbpedia-pt:	<http://pt.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Marco_Apicella	owl:sameAs	dbpedia-pt:Marco_Apicella .
@prefix yago-res:	<http://yago-knowledge.org/resource/> .
dbr:Marco_Apicella	owl:sameAs	yago-res:Marco_Apicella ,
		dbr:Marco_Apicella .
@prefix dbpedia-nl:	<http://nl.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Marco_Apicella	owl:sameAs	dbpedia-nl:Marco_Apicella ,
		wikidata:Q172245 .
@prefix dbpedia-id:	<http://id.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Marco_Apicella	owl:sameAs	dbpedia-id:Marco_Apicella .
@prefix dbpedia-fr:	<http://fr.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Marco_Apicella	owl:sameAs	dbpedia-fr:Marco_Apicella .
@prefix dct:	<http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix dbc:	<http://dbpedia.org/resource/Category:> .
dbr:Marco_Apicella	dct:subject	dbc:Super_GT_drivers ,
		dbc:Formula_Nippon_drivers ,
		dbc:Living_people ,
		dbc:Sportspeople_from_Bologna ,
		dbc:European_Le_Mans_Series_drivers ,
		dbc:Japanese_Formula_3000_Championship_drivers ,
		<http://dbpedia.org/resource/Category:1965_births> ,
		dbc:Italian_Formula_One_drivers ,
		dbc:Italian_racing_drivers ,
		dbc:Jordan_Formula_One_drivers ,
		dbc:Auto_GP_drivers ,
		dbc:International_Formula_3000_drivers ,
		<http://dbpedia.org/resource/Category:24_Hours_of_Le_Mans_drivers> ;
	foaf:name	"Marco Apicella"@en ;
	foaf:homepage	<http://www.marcoapicella.com/> ;
	dct:description	"Italian racing driver"@en ;
	foaf:givenName	"Marco"@en ;
	foaf:gender	"male"@en ;
	foaf:isPrimaryTopicOf	wikipedia-en:Marco_Apicella ;
	foaf:surname	"Apicella"@en .
@prefix dbp:	<http://dbpedia.org/property/> .
dbr:Marco_Apicella	dbp:years	1994 ;
	dbp:after	<http://dbpedia.org/resource/Toshio_Suzuki_(driver)> .
@prefix prov:	<http://www.w3.org/ns/prov#> .
dbr:Marco_Apicella	prov:wasDerivedFrom	<http://en.wikipedia.org/wiki/Marco_Apicella?oldid=742446866> ;
	dbo:wikiPageExternalLink	<http://www.marcoapicella.com/> ;
	dbp:nationality	"Italian"^^xsd:string ;
	dbp:before	dbr:Kazuyoshi_Hoshino ;
	dbo:abstract	"Marco Apicella (* 7. Oktober 1965 in Bologna) ist ein ehemaliger italienischer Autorennfahrer."@de ,
		"Marco Apicella (ur. 7 pa\u017Adziernika 1965 w Bolonii) \u2013 w\u0142oski kierowca wy\u015Bcigowy. Apicella wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w jednym wy\u015Bcigu Formu\u0142y 1 \u2013 Grand Prix W\u0142och w sezonie 1993. Jecha\u0142 wtedy na Jordanie-Hart. Do wy\u015Bcigu startowa\u0142 z 23 miejsca z czasem 1,25.672, ale go nie uko\u0144czy\u0142 \u2013 odpad\u0142 na pierwszym zakr\u0119cie w wyniku zbiorowej kolizji (w kt\u00F3rej uczestniczyli te\u017C Rubens Barrichello (Jordan), Jyrki J\u00E4rvilehto (Sauber), Aguri Suzuki i Derek Warwick (obaj Footwork). Najwi\u0119kszy sukces Apicella odni\u00F3s\u0142 w 1994 roku \u2013 zosta\u0142 mistrzem serii All-Japan F3000 (obecnie Formu\u0142a Nippon)."@pl ,
		"In Formula 1 partecip\u00F2 al solo Gran Premio d'Italia 1993 al volante di una Jordan, ritirandosi dopo un incidente durante il primo giro ed \u00E8 per questo ritenuto il pilota con la pi\u00F9 breve carriera di sempre nella massima serie automobilistica.Ha vinto il Campionato di Formula Nippon nel 1994 ed ha corso anche in Formula 3000 e nel Campionato Giapponese Super GT."@it ,
		"Marco Apicella Marco Apicella, n\u00E9 le 7 octobre 1965 \u00E0 Bologne, Italie, est un pilote automobile italien. Auteur d'une carri\u00E8re particuli\u00E8rement br\u00E8ve en Formule 1 (une seule participation en Grand Prix), il s'est surtout illustr\u00E9 dans les championnats japonais."@fr ,
		"\u041C\u0430\u0440\u043A\u043E \u0410\u043F\u0438\u0447\u0435\u043B\u043B\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043B. Marco Apicella; 7 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F, 1965, \u0421\u0430\u0441\u0441\u043E-\u041C\u0430\u0440\u043A\u043E\u043D\u0438, \u0411\u043E\u043B\u043E\u043D\u044C\u044F) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043B\u044C\u044F\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043E\u0433\u043E\u043D\u0449\u0438\u043A, \u0447\u0435\u043C\u043F\u0438\u043E\u043D \u044F\u043F\u043E\u043D\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0424\u043E\u0440\u043C\u0443\u043B\u044B-3000 1994 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u043F\u0440\u0438\u043D\u044F\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u043B\u0438\u0448\u044C \u0432 \u043E\u0434\u043D\u043E\u043C \u044D\u0442\u0430\u043F\u0435 \u0447\u0435\u043C\u043F\u0438\u043E\u043D\u0430\u0442\u0430 \u043C\u0438\u0440\u0430 \u043F\u043E \u0430\u0432\u0442\u043E\u0433\u043E\u043D\u043A\u0430\u043C \u0432 \u043A\u043B\u0430\u0441\u0441\u0435 \u00AB\u0424\u043E\u0440\u043C\u0443\u043B\u0430-1\u00BB. \u0412 \u043D\u0435\u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u044B\u0445 \u0441\u043F\u0440\u0430\u0432\u043E\u0447\u043D\u0438\u043A\u0430\u0445 \u041C\u0430\u0440\u043A\u043E \u0443\u043F\u043E\u043C\u0438\u043D\u0430\u0435\u0442\u0441\u044F \u043A\u0430\u043A \u043E\u0431\u043B\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C \u0441\u0430\u043C\u043E\u0439 \u043A\u043E\u0440\u043E\u0442\u043A\u043E\u0439 \u043A\u0430\u0440\u044C\u0435\u0440\u044B \u0432 \u0424\u043E\u0440\u043C\u0443\u043B\u0435-1, \u0435\u0441\u043B\u0438 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0442\u044C \u043F\u043E \u043F\u0440\u043E\u0439\u0434\u0435\u043D\u043D\u043E\u0439 \u0434\u0438\u0441\u0442\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438 \u2014 \u0432 \u0441\u0432\u043E\u0435\u0439 \u0435\u0434\u0438\u043D\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u043E\u0439 \u0433\u043E\u043D\u043A\u0435 \u043E\u043D \u043F\u043E\u043F\u0430\u043B \u0432 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0442\u043E\u0432\u044B\u0439 \u0437\u0430\u0432\u0430\u043B \u0438 \u0441\u043E\u0448\u0451\u043B, \u043F\u0440\u043E\u0439\u0434\u044F \u0432\u0441\u0435\u0433\u043E \u043B\u0438\u0448\u044C \u043F\u0440\u0438\u043C\u0435\u0440\u043D\u043E 800 \u043C\u0435\u0442\u0440\u043E\u0432."@ru ,
		"Marco Apicella (Bolonha, 7 de outubro de 1965) \u00E9 um automobilista italiano. Disputou apenas uma corrida de F\u00F3rmula 1 na carreira, em 1993."@pt ,
		"Marco Apicella (7 de octubre de 1965, Bologna) es un ex piloto de carreras italiano. Particip\u00F3 gran parte de su carrera deportiva en la F\u00F3rmula 300. Sin embargo, particip\u00F3 en el Gran Premio de Italia de 1993 de la F\u00F3rmula 1 para el equipo Jordan en la que ser\u00EDa su \u00FAnica carrera en la m\u00E1xima categor\u00EDa.Adem\u00E1s de estas dos categor\u00EDas, Apicella particip\u00F3 en varias ediciones de las 24 Horas de Le Mans."@es ,
		"\u30DE\u30EB\u30B3\u30FB\u30A2\u30D4\u30C1\u30A7\u30E9\uFF08Marco Apicella, 1965\u5E7410\u67087\u65E5 - \uFF09\u306F\u30A4\u30BF\u30EA\u30A2\u306E\u30EC\u30FC\u30B7\u30F3\u30B0\u30C9\u30E9\u30A4\u30D0\u30FC\u3002\u8840\u6DB2\u578B\u306FO\u578B\u3002\u30DC\u30ED\u30FC\u30CB\u30E3\u51FA\u8EAB\u30021994\u5E74\u5EA6\u5168\u65E5\u672CF3000\u30B7\u30EA\u30FC\u30BA\u30C1\u30E3\u30F3\u30D4\u30AA\u30F3\u3002"@ja ,
		"Marco Apicella (born 7 October 1965 near Bologna) is an Italian professional racing driver. He competed in one Formula One Grand Prix for the Jordan team in the 1993 Italian Grand Prix."@en ,
		"Marco Apicella (Bologna, 7 oktober 1965) is een Italiaans autocoureur. Hij startte \u00E9\u00E9n keer in een Formule 1-wedstrijd en had misschien wel de kortste Formule 1-carri\u00E8re aller tijden. Vanuit de karts ging Apicella in een keer naar de Formule 3 in 1984, en drie jaar later volgde de overstap naar de Formule 3000. Ook testte hij toen een Minardi F1-auto. Eind jaren tachtig behoorde Apicella tot de toppers in de F3000, maar in tegenstelling tot concurrenten als Jean Alesi, \u00C9ric Bernard en Eric van de Poele wist hij geen plekje te veroveren in de Formule 1. Na nieuwe F1-tests voor Minardi en Modena vertrok Apicella naar Japan om zijn carri\u00E8re een nieuwe impuls te geven. In de Japanse Formule 3000 bleek hij competitief en behaalde enkele zeges. In 1993 kreeg hij alsnog een echte kans in de Formule 1. Thierry Boutsen was na een teleurstellende periode bij Jordan na de Grand Prix Formule 1 van Belgi\u00EB per direct gestopt en teambaas Eddie Jordan gaf Apicella de kans zich te laten zien bij diens thuiswedstrijd op Monza. Hij kreeg een contract voor \u00E9\u00E9n wedstrijd. Bij testen vooraf zag het er veelbelovend uit, maar in de kwalificatie viel Apicella toch wat tegen met een 23e plaats. In de race werd hij bij de start geraakt door JJ Lehto en in de eerste bocht was zijn wedstrijd al voorbij met een kapotte achterwielophanging. Aangezien Apicella hierna weer verplichtingen had in Japan, nam Eddie Jordan andere coureurs in dienst en was zijn Formule 1-carri\u00E8re na \u00E9\u00E9n bocht alweer voorbij. In Japan behaalde Apicella daarna de nodige successen en even leek er zelfs een nieuwe kans in de Formule 1 te komen, hij testte een F1-prototype voor DOME, maar dat team kwam nooit van de grond."@nl ,
		"\u0645\u0627\u0631\u0643\u0648 \u0623\u0628\u064A\u0643\u064A\u0644\u0627 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064A\u062F 7 \u0623\u0643\u062A\u0648\u0628\u0631 1965 \u0641\u064A \u0625\u064A\u0637\u0627\u0644\u064A\u0627\u060C \u0647\u0648 \u0633\u0627\u0626\u0642 \u0641\u0648\u0631\u0645\u0644\u0627 1 \u0625\u064A\u0637\u0627\u0644\u064A \u0628\u062F\u0623 \u0645\u0633\u064A\u0631\u062A\u0647 \u0627\u0644\u0627\u062D\u062A\u0631\u0627\u0641\u064A\u0629 \u0633\u0646\u0629 1993. \u0643\u0627\u0646 \u0623\u0648\u0644 \u0633\u0628\u0627\u0642 \u0644\u0647 \u0647\u0648 \u062C\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0625\u064A\u0637\u0627\u0644\u064A\u0627 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0631\u0649 1993."@ar .
@prefix xsd:	<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
dbr:Marco_Apicella	dbo:birthDate	"1965-10-7"^^xsd:date ,
		"1965-10-07"^^xsd:date ;
	dbo:wikiPageRevisionID	742446866 ;
	dbo:birthPlace	dbr:Bologna ;
	dbo:wikiPageID	1048983 .
@prefix ns27:	<http://purl.org/linguistics/gold/> .
dbr:Marco_Apicella	ns27:hypernym	dbr:Driver ;
	dbp:title	dbr:Formula_Nippon ,
		dbr:Champion .
dbr:Kazuyoshi_Hoshino	dbp:after	dbr:Marco_Apicella .
<http://dbpedia.org/resource/Toshio_Suzuki_(racing_driver)>	dbp:before	dbr:Marco_Apicella .
<http://dbpedia.org/resource/1991_Formula_One_Indoor_Trophy>	dbp:rd1Team	dbr:Marco_Apicella .
<http://dbpedia.org/resource/1996_Formula_Nippon_Championship__Team_5ZIGEN__1>	dbo:firstDriver	dbr:Marco_Apicella .