@prefix dbp:	<http://dbpedia.org/property/> .
@prefix dbr:	<http://dbpedia.org/resource/> .
dbr:Jeroen_Bleekemolen	dbp:relatedTo	dbr:Michael_Bleekemolen .
@prefix foaf:	<http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix wikipedia-en:	<http://en.wikipedia.org/wiki/> .
wikipedia-en:Michael_Bleekemolen	foaf:primaryTopic	dbr:Michael_Bleekemolen .
@prefix rdf:	<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix yago:	<http://dbpedia.org/class/yago/> .
dbr:Michael_Bleekemolen	rdf:type	yago:WikicatATSWheelsFormulaOneDrivers .
@prefix umbel-rc:	<http://umbel.org/umbel/rc/> .
dbr:Michael_Bleekemolen	rdf:type	umbel-rc:RaceCarDriver ,
		yago:Operator110378412 .
@prefix dbo:	<http://dbpedia.org/ontology/> .
dbr:Michael_Bleekemolen	rdf:type	dbo:FormulaOneRacer ,
		yago:PhysicalEntity100001930 .
@prefix wikidata:	<http://www.wikidata.org/entity/> .
dbr:Michael_Bleekemolen	rdf:type	wikidata:Q378622 ,
		dbo:Agent ,
		wikidata:Q5 ,
		yago:WikicatADACGTMastersDrivers ,
		yago:WikicatDutchFormulaOneDrivers ,
		dbo:Athlete ,
		yago:WikicatMarchFormulaOneDrivers ,
		yago:WikicatPorscheSupercupDrivers .
@prefix schema:	<http://schema.org/> .
dbr:Michael_Bleekemolen	rdf:type	schema:Person ,
		wikidata:Q24229398 ,
		dbo:Person ,
		dbo:RacingDriver .
@prefix owl:	<http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
dbr:Michael_Bleekemolen	rdf:type	owl:Thing ,
		wikidata:Q215627 ,
		yago:CausalAgent100007347 .
@prefix ns11:	<http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#> .
dbr:Michael_Bleekemolen	rdf:type	ns11:NaturalPerson ,
		ns11:Agent ,
		yago:Driver110034906 ,
		dbo:MotorsportRacer ,
		foaf:Person .
@prefix rdfs:	<http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
dbr:Michael_Bleekemolen	rdfs:label	"\u0411\u043B\u0435\u043A\u0435\u043C\u043E\u043B\u0435\u043D, \u041C\u0438\u0445\u0430\u044D\u043B\u044C"@ru ,
		"Michael Bleekemolen"@en ,
		"Michael Bleekemolen"@de ,
		"Michael Bleekemolen"@pt ,
		"Michael Bleekemolen"@fr ,
		"Michael Bleekemolen"@pl ,
		"Michael Bleekemolen"@it ,
		"Michael Bleekemolen"@nl ,
		"\u0645\u0627\u064A\u0643\u0644 \u0628\u0644\u064A\u0643\u064A\u0645\u0648\u0644\u064A\u0646"@ar ;
	rdfs:comment	"\u041C\u0438\u0445\u0430\u044D\u043B\u044C \u0411\u043B\u0435\u043A\u0435\u043C\u043E\u043B\u0435\u043D (\u043D\u0438\u0434\u0435\u0440\u043B. Michael Bleekemolen, 2 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1949 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u0410\u043C\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043C) \u2014 \u0433\u043E\u043B\u043B\u0430\u043D\u0434\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043E\u0433\u043E\u043D\u0449\u0438\u043A, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043D\u0438\u043A \u0447\u0435\u043C\u043F\u0438\u043E\u043D\u0430\u0442\u0430 \u043C\u0438\u0440\u0430 \u043F\u043E \u0430\u0432\u0442\u043E\u0433\u043E\u043D\u043A\u0430\u043C \u0432 \u043A\u043B\u0430\u0441\u0441\u0435 \u00AB\u0424\u043E\u0440\u043C\u0443\u043B\u0430-1\u00BB."@ru ,
		"Michael Bleekemolen (born 2 October 1949 in Amsterdam, the Netherlands) is a former racing driver who raced for the RAM and ATS teams in Formula One. He graduated from Formula Vee and tried his hand at Formula One in 1977, where he failed to qualify at his home grand prix. Nevertheless, he returned the following year with ATS, for four races, but qualified only once, at Watkins Glen."@en ,
		"Inizialmente ha corso in Formula Vee, per poi esordire in Formula 1 nel 1977 alla guida di una March nel Gran Premio casalingo, senza qualificarsi. Corre altri quattro Gran Premi nel 1978 alla guida di una ATS, senza ottenere punti. In seguito corre in Formula 3 per tre anni, vincendo due gare del campionato europeo e terminando secondo dietro Alain Prost."@it ,
		"Michael Bleekemolen (Amsterdam, 2 oktober 1949) is een Nederlandse autocoureur. In 1976 werd hij kampioen in de Nederlandse Formule Ford. Hij probeerde in 1977 de overstap van de Formule Super Vee naar de Formule 1 te maken bij het March-team, maar bij zijn enige optreden - de Grote Prijs Formule 1 van Nederland - slaagde hij er niet in zich te kwalificeren. In 1978 reed hij de laatste vier Grands Prix voor het ATS-team. Driemaal wist hij zich niet te kwalificeren, bij de Grand Prix van de Verenigde Staten (Watkins Glen International) viel hij in de 43ste ronde uit na een olielek."@nl ,
		"Michael Bleekemolen (Amsterd\u00E3, 2 de Outubro de 1949) \u00E9 um ex-automobilista que correu na f\u00F3rmula 1 pelas equipes RAM e ATS."@pt ,
		"Michael Bleekemolen (ur. 2 pa\u017Adziernika 1949 roku w Amsterdamie) \u2013 holenderski kierowca wy\u015Bcigowy. W roku 1976 si\u0119gn\u0105\u0142 po tytu\u0142 mistrzowski w Holenderskiej Formule Ford. W kolejnym sezonie bra\u0142 udzia\u0142 w Formule Vee. W tym samym roku dosta\u0142 szans\u0119 debiutu w Formule 1, za spraw\u0105 ekipy RAM Racing, podczas rodzimego Grand Prix Holandii. Do wy\u015Bcigu nie uda\u0142o mu si\u0119 jednak zakwalifikowa\u0107. W 1978 roku zaanga\u017Cowa\u0142 si\u0119 w Europejsk\u0105 Formu\u0142\u0119 3. Pod koniec sezonu, ponownie zosta\u0142 zg\u0142oszony do wy\u015Bcig\u00F3w GP, tym razem jednak w niemieckim zespole ATS Racing Team. Spo\u015Br\u00F3d czterech zg\u0142osze\u0144, tylko raz uda\u0142o mu si\u0119 zakwalifikowa\u0107 (do Grand Prix USA). Z powodu wycieku oleju wy\u015Bcigu nie uda\u0142o mu si\u0119 jednak uko\u0144czy\u0107. Po tym sezonie nigdy ju\u017C nie wzi\u0105\u0142 udzia\u0142u w F1. W roku 1979 kontynuowa\u0142 sw\u00F3j udzia\u0142 w europejs"@pl ,
		"Michael Bleekemolen est un ancien pilote automobile n\u00E9erlandais n\u00E9 le 2 octobre 1949 \u00E0 Amsterdam."@fr ,
		"\u0645\u0627\u064A\u0643\u0644 \u0628\u0644\u064A\u0643\u064A\u0645\u0648\u0644\u064A\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064A\u062F 2 \u0623\u0643\u062A\u0648\u0628\u0631 1949 \u0641\u064A \u0623\u0645\u0633\u062A\u0631\u062F\u0627\u0645\u060C \u0647\u0648 \u0633\u0627\u0626\u0642 \u0641\u0648\u0631\u0645\u0644\u0627 1 \u0647\u0648\u0644\u0646\u062F\u064A \u0628\u062F\u0623 \u0645\u0633\u064A\u0631\u062A\u0647 \u0627\u0644\u0627\u062D\u062A\u0631\u0627\u0641\u064A\u0629 \u0633\u0646\u0629 1977. \u0643\u0627\u0646 \u0623\u0648\u0644 \u0633\u0628\u0627\u0642 \u0644\u0647 \u0647\u0648 \u062C\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0647\u0648\u0644\u0646\u062F\u0627 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0631\u0649 1977. \u062E\u0627\u0636 \u062E\u0644\u0627\u0644 \u0645\u0633\u064A\u0631\u062A\u0647 5 \u0633\u0628\u0627\u0642\u0627\u062A."@ar ,
		"Michael Bleekemolen (* 2. Oktober 1949 in Amsterdam) ist ein ehemaliger niederl\u00E4ndischer Autorennfahrer."@de ;
	dbp:points	0 .
@prefix dbpedia-fr:	<http://fr.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Michael_Bleekemolen	owl:sameAs	dbpedia-fr:Michael_Bleekemolen .
@prefix yago-res:	<http://yago-knowledge.org/resource/> .
dbr:Michael_Bleekemolen	owl:sameAs	yago-res:Michael_Bleekemolen ,
		dbr:Michael_Bleekemolen ,
		wikidata:Q172024 .
@prefix dbpedia-nl:	<http://nl.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Michael_Bleekemolen	owl:sameAs	dbpedia-nl:Michael_Bleekemolen .
@prefix dbpedia-de:	<http://de.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Michael_Bleekemolen	owl:sameAs	dbpedia-de:Michael_Bleekemolen ,
		<http://rdf.freebase.com/ns/m.04kvlr> .
@prefix dbpedia-it:	<http://it.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Michael_Bleekemolen	owl:sameAs	dbpedia-it:Michael_Bleekemolen .
@prefix dbpedia-pl:	<http://pl.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Michael_Bleekemolen	owl:sameAs	dbpedia-pl:Michael_Bleekemolen .
@prefix dbpedia-wikidata:	<http://wikidata.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Michael_Bleekemolen	owl:sameAs	dbpedia-wikidata:Q172024 .
@prefix dbpedia-pt:	<http://pt.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Michael_Bleekemolen	owl:sameAs	dbpedia-pt:Michael_Bleekemolen .
@prefix dct:	<http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix dbc:	<http://dbpedia.org/resource/Category:> .
dbr:Michael_Bleekemolen	dct:subject	dbc:People_from_Amsterdam ,
		<http://dbpedia.org/resource/Category:24_Hours_of_Spa_drivers> ,
		dbc:ADAC_GT_Masters_drivers ,
		<http://dbpedia.org/resource/Category:1949_births> ,
		dbc:Dutch_Formula_One_drivers ,
		dbc:Dutch_racing_drivers ,
		dbc:ATS_Wheels_Formula_One_drivers ,
		dbc:Sports_car_racing_team_owners ,
		dbc:RAM_Racing_Formula_One_drivers ,
		dbc:Living_people ,
		dbc:Porsche_Supercup_drivers ;
	foaf:name	"Michael Bleekemolen"@en ;
	foaf:depiction	<http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michael_Bleekemolen_2011.jpg> ;
	dct:description	"racecar driver"@en ;
	foaf:givenName	"Michael"@en ;
	foaf:gender	"male"@en ;
	foaf:isPrimaryTopicOf	wikipedia-en:Michael_Bleekemolen ;
	foaf:surname	"Bleekemolen"@en ;
	dbp:years	"\u2013"^^xsd:string .
@prefix prov:	<http://www.w3.org/ns/prov#> .
dbr:Michael_Bleekemolen	prov:wasDerivedFrom	<http://en.wikipedia.org/wiki/Michael_Bleekemolen?oldid=742304569> ;
	dbp:birthPlace	"Amsterdam, Netherlands"^^xsd:string ;
	dbp:relatedTo	dbr:Nick_Bleekemolen ,
		dbr:Jeroen_Bleekemolen ,
		dbr:Sebastiaan_Bleekemolen .
@prefix xsd:	<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
dbr:Michael_Bleekemolen	dbp:birthDate	"1949-10-02"^^xsd:date ;
	dbo:wikiPageExternalLink	<http://www.grandprix.com/gpe/drv-blemic.html> ;
	dbo:abstract	"Michael Bleekemolen (born 2 October 1949 in Amsterdam, the Netherlands) is a former racing driver who raced for the RAM and ATS teams in Formula One. He graduated from Formula Vee and tried his hand at Formula One in 1977, where he failed to qualify at his home grand prix. Nevertheless, he returned the following year with ATS, for four races, but qualified only once, at Watkins Glen. After Formula One he returned to Formula 3 for another three years and won two rounds of the European Championship, finishing second in the series, to Alain Prost. From there he moved to Renault racing before retiring. His sons Jeroen and Sebastiaan, are also racers."@en ,
		"Inizialmente ha corso in Formula Vee, per poi esordire in Formula 1 nel 1977 alla guida di una March nel Gran Premio casalingo, senza qualificarsi. Corre altri quattro Gran Premi nel 1978 alla guida di una ATS, senza ottenere punti. In seguito corre in Formula 3 per tre anni, vincendo due gare del campionato europeo e terminando secondo dietro Alain Prost."@it ,
		"Michael Bleekemolen (Amsterd\u00E3, 2 de Outubro de 1949) \u00E9 um ex-automobilista que correu na f\u00F3rmula 1 pelas equipes RAM e ATS."@pt ,
		"Michael Bleekemolen (ur. 2 pa\u017Adziernika 1949 roku w Amsterdamie) \u2013 holenderski kierowca wy\u015Bcigowy. W roku 1976 si\u0119gn\u0105\u0142 po tytu\u0142 mistrzowski w Holenderskiej Formule Ford. W kolejnym sezonie bra\u0142 udzia\u0142 w Formule Vee. W tym samym roku dosta\u0142 szans\u0119 debiutu w Formule 1, za spraw\u0105 ekipy RAM Racing, podczas rodzimego Grand Prix Holandii. Do wy\u015Bcigu nie uda\u0142o mu si\u0119 jednak zakwalifikowa\u0107. W 1978 roku zaanga\u017Cowa\u0142 si\u0119 w Europejsk\u0105 Formu\u0142\u0119 3. Pod koniec sezonu, ponownie zosta\u0142 zg\u0142oszony do wy\u015Bcig\u00F3w GP, tym razem jednak w niemieckim zespole ATS Racing Team. Spo\u015Br\u00F3d czterech zg\u0142osze\u0144, tylko raz uda\u0142o mu si\u0119 zakwalifikowa\u0107 (do Grand Prix USA). Z powodu wycieku oleju wy\u015Bcigu nie uda\u0142o mu si\u0119 jednak uko\u0144czy\u0107. Po tym sezonie nigdy ju\u017C nie wzi\u0105\u0142 udzia\u0142u w F1. W roku 1979 kontynuowa\u0142 sw\u00F3j udzia\u0142 w europejskiej F3. Zosta\u0142 w niej sklasyfikowany na drugim miejscu, za Francuzem Alainem Prostem. W swojej dalszej karierze Holender rywalizowa\u0142 m.in. w Superpucharze Porsche (ang. Porsche SuperCup). Michael ma dw\u00F3ch syn\u00F3w, Sebastiaana oraz Jeroena, kt\u00F3rzy r\u00F3wnie\u017C s\u0105 kierowcami wy\u015Bcigowymi."@pl ,
		"Michael Bleekemolen (Amsterdam, 2 oktober 1949) is een Nederlandse autocoureur. In 1976 werd hij kampioen in de Nederlandse Formule Ford. Hij probeerde in 1977 de overstap van de Formule Super Vee naar de Formule 1 te maken bij het March-team, maar bij zijn enige optreden - de Grote Prijs Formule 1 van Nederland - slaagde hij er niet in zich te kwalificeren. In 1978 reed hij de laatste vier Grands Prix voor het ATS-team. Driemaal wist hij zich niet te kwalificeren, bij de Grand Prix van de Verenigde Staten (Watkins Glen International) viel hij in de 43ste ronde uit na een olielek. Na 1978 maakte Bleekemolen de overstap naar de Formule 3, waarin hij nog drie seizoenen reed. In de Formule 3 won hij tweemaal een wedstrijd om het Europees Kampioenschap. In het eindklassement werd hij eenmaal tweede achter Alain Prost. Hierna maakte hij de overstap naar de toerwagens waarin hij tot de dag van vandaag met zijn eigen raceteam Team Bleekemolen actief is. In 2007 nam hij deel aan de Porsche Supercup en de Nederlandse Renault Clio Cup. In 1993 opende hij de eerste indoor-kartbaan van Nederland. Anno 2011 bezit hij met zijn bedrijf Race Planet drie kartbanen in Amsterdam, Delft en Mijdrecht en biedt hij diverse rijvaardigheids- en racecursussen aan op het Circuit Park Zandvoort. Zijn zonen Jeroen en Sebastiaan en neef Nick zijn ook autocoureurs."@nl ,
		"\u041C\u0438\u0445\u0430\u044D\u043B\u044C \u0411\u043B\u0435\u043A\u0435\u043C\u043E\u043B\u0435\u043D (\u043D\u0438\u0434\u0435\u0440\u043B. Michael Bleekemolen, 2 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1949 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u0410\u043C\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043C) \u2014 \u0433\u043E\u043B\u043B\u0430\u043D\u0434\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043E\u0433\u043E\u043D\u0449\u0438\u043A, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043D\u0438\u043A \u0447\u0435\u043C\u043F\u0438\u043E\u043D\u0430\u0442\u0430 \u043C\u0438\u0440\u0430 \u043F\u043E \u0430\u0432\u0442\u043E\u0433\u043E\u043D\u043A\u0430\u043C \u0432 \u043A\u043B\u0430\u0441\u0441\u0435 \u00AB\u0424\u043E\u0440\u043C\u0443\u043B\u0430-1\u00BB."@ru ,
		"\u0645\u0627\u064A\u0643\u0644 \u0628\u0644\u064A\u0643\u064A\u0645\u0648\u0644\u064A\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064A\u062F 2 \u0623\u0643\u062A\u0648\u0628\u0631 1949 \u0641\u064A \u0623\u0645\u0633\u062A\u0631\u062F\u0627\u0645\u060C \u0647\u0648 \u0633\u0627\u0626\u0642 \u0641\u0648\u0631\u0645\u0644\u0627 1 \u0647\u0648\u0644\u0646\u062F\u064A \u0628\u062F\u0623 \u0645\u0633\u064A\u0631\u062A\u0647 \u0627\u0644\u0627\u062D\u062A\u0631\u0627\u0641\u064A\u0629 \u0633\u0646\u0629 1977. \u0643\u0627\u0646 \u0623\u0648\u0644 \u0633\u0628\u0627\u0642 \u0644\u0647 \u0647\u0648 \u062C\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0647\u0648\u0644\u0646\u062F\u0627 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0631\u0649 1977. \u062E\u0627\u0636 \u062E\u0644\u0627\u0644 \u0645\u0633\u064A\u0631\u062A\u0647 5 \u0633\u0628\u0627\u0642\u0627\u062A."@ar ,
		"Michael Bleekemolen est un ancien pilote automobile n\u00E9erlandais n\u00E9 le 2 octobre 1949 \u00E0 Amsterdam."@fr ,
		"Michael Bleekemolen (* 2. Oktober 1949 in Amsterdam) ist ein ehemaliger niederl\u00E4ndischer Autorennfahrer."@de ;
	dbo:thumbnail	<http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michael_Bleekemolen_2011.jpg?width=300> ;
	dbo:birthDate	"1949-10-2"^^xsd:date ;
	dbo:wikiPageRevisionID	742304569 ;
	dbo:birthPlace	dbr:Amsterdam ;
	dbo:wikiPageID	1235075 .
@prefix ns25:	<http://purl.org/linguistics/gold/> .
dbr:Michael_Bleekemolen	ns25:hypernym	dbr:Driver ;
	dbo:championships	"0"^^xsd:nonNegativeInteger ;
	dbo:fastestLap	"0"^^xsd:nonNegativeInteger ;
	dbo:firstRace	<http://dbpedia.org/resource/1977_Dutch_Grand_Prix> ;
	dbo:lastRace	<http://dbpedia.org/resource/1978_Canadian_Grand_Prix> ;
	dbo:podiums	"0"^^xsd:nonNegativeInteger ;
	dbo:poles	"0"^^xsd:nonNegativeInteger ;
	dbo:races	"5"^^xsd:nonNegativeInteger ;
	dbo:wins	"0"^^xsd:nonNegativeInteger ;
	<http://dbpedia.org/property/team(s)_>	<http://dbpedia.org/resource/ATS_(wheels)> ,
		dbr:RAM_Racing ;
	dbp:nationality	"Dutch"^^xsd:string .
dbr:Sebastiaan_Bleekemolen	dbp:relatedTo	dbr:Michael_Bleekemolen .
dbr:Bleekemolen	dbo:wikiPageDisambiguates	dbr:Michael_Bleekemolen .