@prefix dbo:	<http://dbpedia.org/ontology/> .
@prefix dbr:	<http://dbpedia.org/resource/> .
<http://dbpedia.org/resource/1996_Formula_Nippon_Championship__Shionogi_Team_Nova__1>	dbo:firstDriver	dbr:Pedro_de_la_Rosa .
<http://dbpedia.org/resource/1997_Formula_Nippon_Championship__Shionogi_Team_Nova__1>	dbo:firstDriver	dbr:Pedro_de_la_Rosa .
dbr:Pedro	dbo:wikiPageDisambiguates	dbr:Pedro_de_la_Rosa .
@prefix dbp:	<http://dbpedia.org/property/> .
dbr:Ralf_Schumacher	dbp:after	dbr:Pedro_de_la_Rosa .
<http://dbpedia.org/resource/1994_British_Formula_Three_Championship__Racing_for_Spain__1>	dbo:firstDriver	dbr:Pedro_de_la_Rosa .
<http://dbpedia.org/resource/2005_Bahrain_Grand_Prix>	dbo:fastestDriver	dbr:Pedro_de_la_Rosa .
<http://dbpedia.org/resource/2006_Hungarian_Grand_Prix>	dbo:secondDriver	dbr:Pedro_de_la_Rosa .
dbr:Bahrain_International_Circuit	dbp:recordDriver	dbr:Pedro_de_la_Rosa .
dbr:Bobby_Verdon-Roe	dbp:after	dbr:Pedro_de_la_Rosa .
<http://dbpedia.org/resource/1996_Macau_Grand_Prix__Paul_Stewart_Racing__2>	dbo:firstDriver	dbr:Pedro_de_la_Rosa .
<http://dbpedia.org/resource/1993_British_Formula_Three_Championship__West_Surrey_Racing__3>	dbo:firstDriver	dbr:Pedro_de_la_Rosa .
<http://dbpedia.org/resource/1993_British_Formula_Three_Championship__West_Surrey_Racing__4>	dbo:firstDriver	dbr:Pedro_de_la_Rosa .
<http://dbpedia.org/resource/1993_Macau_Grand_Prix__West_Surrey_Racing__2>	dbo:firstDriver	dbr:Pedro_de_la_Rosa .
@prefix foaf:	<http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix wikipedia-en:	<http://en.wikipedia.org/wiki/> .
wikipedia-en:Pedro_de_la_Rosa	foaf:primaryTopic	dbr:Pedro_de_la_Rosa .
dbr:Satoshi_Motoyama	dbp:before	dbr:Pedro_de_la_Rosa .
dbr:Michael_Krumm	dbp:years	dbr:Pedro_de_la_Rosa ;
	dbp:after	dbr:Pedro_de_la_Rosa .
dbr:Nick_Heidfeld	dbp:before	dbr:Pedro_de_la_Rosa .
dbr:Alexander_Wurz	dbp:before	dbr:Pedro_de_la_Rosa .
<http://dbpedia.org/resource/\u00C9rik_Comas>	dbp:before	dbr:Pedro_de_la_Rosa .
<http://dbpedia.org/resource/1995_British_Formula_Three_Championship__TOM\u0027S_GB__2>	dbo:firstDriver	dbr:Pedro_de_la_Rosa .
<http://dbpedia.org/resource/1995_Macau_Grand_Prix__TOM\u0027S__1>	dbo:firstDriver	dbr:Pedro_de_la_Rosa .
dbr:Olivier_Couvreur	dbp:before	dbr:Pedro_de_la_Rosa .
dbr:Juichi_Wakisaka	dbp:before	dbr:Pedro_de_la_Rosa .
<http://dbpedia.org/resource/John_Nielsen_(racing_driver)>	dbp:after	dbr:Pedro_de_la_Rosa .
dbr:Rubens_Barrichello	dbp:after	dbr:Pedro_de_la_Rosa .
dbr:De_La_Rosa	dbo:wikiPageDisambiguates	dbr:Pedro_de_la_Rosa .
dbr:McLaren_MP4-21__4	dbo:firstDriver	dbr:Pedro_de_la_Rosa .
@prefix rdf:	<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix ns6:	<http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#> .
dbr:Pedro_de_la_Rosa	rdf:type	ns6:Agent .
@prefix wikidata:	<http://www.wikidata.org/entity/> .
dbr:Pedro_de_la_Rosa	rdf:type	wikidata:Q378622 ,
		dbo:Agent ,
		dbo:Athlete ,
		ns6:NaturalPerson .
@prefix yago:	<http://dbpedia.org/class/yago/> .
dbr:Pedro_de_la_Rosa	rdf:type	yago:WikicatAll-JapanFormulaThreeChampionshipDrivers .
@prefix umbel-rc:	<http://umbel.org/umbel/rc/> .
dbr:Pedro_de_la_Rosa	rdf:type	umbel-rc:RaceCarDriver ,
		dbo:MotorsportRacer ,
		dbo:Person ,
		dbo:RacingDriver ,
		yago:CausalAgent100007347 ,
		foaf:Person ,
		yago:WikicatFormulaNipponDrivers ,
		yago:WikicatSauberFormulaOneDrivers ,
		yago:WikicatSpanishFormulaOneDrivers ,
		yago:WikicatJaguarFormulaOneDrivers ,
		yago:WikicatFerrariFormulaOneDrivers ,
		yago:WikicatHRTFormulaOneDrivers ,
		yago:WikicatCatalanFormulaOneDrivers ,
		umbel-rc:Athlete ,
		yago:WikicatMcLarenFormulaOneDrivers ,
		dbo:FormulaOneRacer ,
		yago:PhysicalEntity100001930 ,
		wikidata:Q24229398 ,
		wikidata:Q215627 .
@prefix schema:	<http://schema.org/> .
dbr:Pedro_de_la_Rosa	rdf:type	schema:Person ,
		<http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBritishFormulaRenault2.0Drivers> ,
		yago:Operator110378412 ,
		yago:WikicatArrowsFormulaOneDrivers .
@prefix owl:	<http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
dbr:Pedro_de_la_Rosa	rdf:type	owl:Thing ,
		yago:Driver110034906 ,
		yago:WikicatBritishFormulaThreeChampionshipDrivers ,
		wikidata:Q5 .
@prefix rdfs:	<http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
dbr:Pedro_de_la_Rosa	rdfs:label	"\u0628\u064A\u062F\u0631\u0648 \u062F\u0648 \u0644\u0627 \u0631\u0648\u0632\u0627"@ar ,
		"Pedro de la Rosa"@pt ,
		"Pedro de la Rosa"@pl ,
		"Pedro de la Rosa"@de ,
		"Pedro de la Rosa"@it ,
		"Pedro de la Rosa"@nl ,
		"\u30DA\u30C9\u30ED\u30FB\u30C7\u30FB\u30E9\u30FB\u30ED\u30B5"@ja ,
		"Pedro de la Rosa"@es ,
		"\u4F69\u5FB7\u7F57\u00B7\u5FB7\u00B7\u62C9\u00B7\u7F57\u8428"@zh ,
		"Pedro de la Rosa"@en ,
		"Pedro de la Rosa"@fr ,
		"\u0414\u0435 \u043B\u0430 \u0420\u043E\u0441\u0430, \u041F\u0435\u0434\u0440\u043E"@ru ;
	rdfs:comment	"Pedro Mart\u00EDnez de la Rosa (Barcelona, 24 de fevereiro de 1971) \u00E9 um automobilista espanhol atualmente \u00E9 piloto de testes da Ferrari."@pt ,
		"Pedro Mart\u00EDnez de la Rosa, plus connu sous le nom de Pedro de la Rosa, est un pilote automobile espagnol n\u00E9 le 24 f\u00E9vrier 1971 \u00E0 Barcelone. Auteur de 105 d\u00E9parts en Formule 1 entre 1999 et 2012, il obtient un podium lors du Grand Prix de Hongrie 2006. Parall\u00E8lement \u00E0 ses activit\u00E9s de pilote, de la Rosa a \u00E9t\u00E9 pr\u00E9sident du Grand Prix Drivers' Association de 2008 \u00E0 2010 et de 2012 \u00E0 2014."@fr ,
		"Pedro Mart\u00EDnez de la Rosa (Barcelona, 24 februari 1971) is een Spaanse autocoureur. Pedro de la Rosa kwam met hulp van zijn Spaanse sponsor Repsol in de Formule 1. Hij was in 1998 testrijder van het Jordan team. In 2001 werd hij coureur bij Jaguar na een affaire tussen hem en het Prost team. Hij scoorde dat seizoen 3 punten in de Jaguar. Het seizoen 2002 werd een slecht seizoen voor De la Rosa. Hij scoorde geen punten in de langzame Jaguar. De la Rosa werd testcoureur voor de nieuwe bandenleverancier van de Formule 1 van seizoen 2011. Pirelli."@nl ,
		"Pedro Mart\u00EDnez de la Rosa (Barcelona, 24 de febrero de 1971), m\u00E1s conocido como Pedro de la Rosa, es un expiloto de F\u00F3rmula 1 espa\u00F1ol que ha competido con las escuder\u00EDas Arrows, Prost, Jaguar, McLaren, Sauber y HRT. Adem\u00E1s, ha sido piloto probador de Jordan y Ferrari. Realiz\u00F3 su debut el 7 de marzo de 1999 y desde entonces ha participado en 107 grandes premios, en los que ha conseguido un total de 35 puntos. El 21 de mayo de 2015 anuncia su retirada definitiva de la F\u00F3rmula 1."@es ,
		"\u4F69\u5FB7\u7F57\u00B7\u5FB7\u00B7\u62C9\u00B7\u7F57\u8428\uFF08Pedro de la Rosa\uFF09\uFF0C\u5168\u540D\u4E3APedro Mart\u00EDnez de la Rosa\uFF0C1971\u5E742\u670824\u65E5\uFF0D)\uFF0C\u662F\u4E00\u540D\u897F\u73ED\u7259\u4E00\u7EA7\u65B9\u7A0B\u5F0F\u8F66\u624B\u3002 \u4ED6\u51FA\u751F\u4E8E\u5DF4\u585E\u7F57\u7EB3(\u897F\u73ED\u7259)\uFF0C\u66FE\u4E3A\u8FC8\u51EF\u4F26\u8F66\u961F\u3001\u7D22\u4F2F\u8F66\u961F\u3001HRT\u8F66\u961F\u7B49\u6548\u529B\u3002\u4ED6\u57282012\u8D5B\u5B63\u7ED3\u675F\u540E\u5931\u53BB\u4E3B\u529B\u8F66\u624B\u5E2D\u4F4D\uFF0C\u5E76\u57282013\u8D5B\u5B63\u6210\u4E3A\u6CD5\u62C9\u5229\u8F66\u961F\u7684\u8BD5\u8F66\u624B\u3002"@zh ,
		"Pedro Mart\u00EDnez de la Rosa (Spanish pronunciation: [\u02C8pe\u00F0\u027Eo \u00F0e la \u02C8rosa]; born 24 February 1971) is a Spanish Formula One driver who has participated in 107 Grands Prix for the Arrows, Jaguar, McLaren, Sauber and HRT F1 teams, debuting on 7 March 1999, becoming one of very few drivers to score a point at his first race. He has scored a total of 35 championship points, which includes a podium finish at the 2006 Hungarian Grand Prix."@en ,
		"Pedro Mart\u00EDnez de la Rosa (* 24. Februar 1971 in Barcelona) ist ein spanischer Automobilrennfahrer. Er startete zwischen 1999 und 2012 zu 105 Grand-Prix-Rennen in der Formel 1. Von 2003 bis 2011 war er mit Unterbrechungen als Testfahrer bei McLaren unter Vertrag. Seit 2013 ist er Testfahrer der Scuderia Ferrari. Bevor de la Rosa in der Formel 1 fuhr, entschied er mehrere japanische Meisterschaften f\u00FCr sich: 1995 wurde er japanischer Formel-3-Meister, 1997 gewann er die Meistertitel der Formel Nippon und der japanischen GT-Meisterschaft."@de ,
		"Suo cugino, Alberto Puig, ha corso come pilota motociclistico professionista."@it ,
		"\u041F\u0435\u0434\u0440\u043E \u041C\u0430\u0440\u0442\u0438\u043D\u0435\u0441 \u0434\u0435 \u043B\u0430 \u0420\u043E\u0441\u0430 (\u0438\u0441\u043F. Pedro Mart\u00EDnez de la Rosa) \u2014 \u0438\u0441\u043F\u0430\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043E\u0433\u043E\u043D\u0449\u0438\u043A, \u0432\u044B\u0441\u0442\u0443\u043F\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u0447\u0435\u043C\u043F\u0438\u043E\u043D\u0430\u0442\u0435 \u0424\u043E\u0440\u043C\u0443\u043B\u0430-1. \u0414\u0435 \u043B\u0430 \u0420\u043E\u0441\u0430 \u0434\u0435\u0431\u044E\u0442\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u043B \u0432 1999 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u0438 \u0434\u043E\u0431\u0438\u043B\u0441\u044F \u043B\u0443\u0447\u0448\u0435\u0433\u043E \u0440\u0435\u0437\u0443\u043B\u044C\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0432 2006 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u2014 11 \u043C\u0435\u0441\u0442\u043E \u0432 \u0447\u0435\u043C\u043F\u0438\u043E\u043D\u0430\u0442\u0435, \u0441\u0442\u0430\u0440\u0442 \u0441 \u0447\u0435\u0442\u0432\u0451\u0440\u0442\u043E\u0433\u043E \u043C\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0438 \u0444\u0438\u043D\u0438\u0448 \u043D\u0430 \u0432\u0442\u043E\u0440\u043E\u043C \u043C\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0432 \u0413\u0440\u0430\u043D-\u043F\u0440\u0438 \u0412\u0435\u043D\u0433\u0440\u0438\u0438. \u0421 2008 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043F\u043E 2010 \u0433\u043E\u0434 \u0438 \u0441 2012 \u043F\u043E 2014 \u2014 \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C \u0410\u0441\u0441\u043E\u0446\u0438\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043F\u0438\u043B\u043E\u0442\u043E\u0432 \u0413\u0440\u0430\u043D-\u041F\u0440\u0438 (GPDA)."@ru ,
		"\u30DA\u30C9\u30ED\u30FB\u30DE\u30EB\u30C6\u30A3\u30CD\u30B9\u30FB\u30C7\u30FB\u30E9\u30FB\u30ED\u30B5\uFF08Pedro Mart\u00EDnez de la Rosa, 1971\u5E742\u670824\u65E5 - \uFF09\u306F\u30B9\u30DA\u30A4\u30F3\u4EBA\u306EF1\u30C9\u30E9\u30A4\u30D0\u30FC\u3002 \u30D5\u30A9\u30FC\u30DF\u30E5\u30E9\u30FB\u30CB\u30C3\u30DD\u30F3\u3067\u306E\u30B7\u30EA\u30FC\u30BA\u30C1\u30E3\u30F3\u30D4\u30AA\u30F3\u7372\u5F97\u3084\u3001\u65E5\u672C\u4EBA\u30C9\u30E9\u30A4\u30D0\u30FC\u3068\u6570\u56DE\u30B3\u30F3\u30D3\u3092\u7D44\u3093\u3060\u3053\u3068\u3067\u3001\u65E5\u672C\u306B\u304A\u3044\u3066\u77E5\u540D\u5EA6\u304C\u9AD8\u3044\u30C9\u30E9\u30A4\u30D0\u30FC\u3067\u3042\u308B\u3002\u30D5\u30B8\u30C6\u30EC\u30D3F1\u4E2D\u7D99\u3067\u306E\u30CB\u30C3\u30AF\u30CD\u30FC\u30E0\u306F\u300C\u30B9\u30D1\u30CB\u30C3\u30B7\u30E5\u4F8D\u300D\u3002"@ja ,
		"Pedro Mart\u00EDnez de la Rosa (ur. 24 lutego 1971 w Barcelonie) \u2013 hiszpa\u0144ski kierowca wy\u015Bcigowy. Aktualnie pe\u0142ni funkcj\u0119 kierowcy rozwojowego teamu Scuderia Ferrari w Formule 1. Mieszka w Barcelonie, jest \u017Conaty i ma dwie c\u00F3rki."@pl ,
		"\u0628\u064A\u062F\u0631\u0648 \u062F\u0648 \u0644\u0627 \u0631\u0648\u0632\u0627 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064A\u062F 24 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064A\u0631 1971 \u0641\u064A \u0628\u0631\u0634\u0644\u0648\u0646\u0629\u060C \u0647\u0648 \u0633\u0627\u0626\u0642 \u0641\u0648\u0631\u0645\u0644\u0627 1 \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064A \u0628\u062F\u0623 \u0645\u0633\u064A\u0631\u062A\u0647 \u0627\u0644\u0627\u062D\u062A\u0631\u0627\u0641\u064A\u0629 \u0633\u0646\u0629 1999. \u0643\u0627\u0646 \u0623\u0648\u0644 \u0633\u0628\u0627\u0642 \u0644\u0647 \u0647\u0648 \u0633\u0628\u0627\u0642 \u0627\u0644\u062C\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0633\u062A\u0631\u0627\u0644\u064A 1999. \u062E\u0627\u0636 \u062E\u0644\u0627\u0644 \u0645\u0633\u064A\u0631\u062A\u0647 107 \u0633\u0628\u0627\u0642\u0627\u064B."@ar ;
	dbp:points	35 .
@prefix dbpedia-eu:	<http://eu.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Pedro_de_la_Rosa	owl:sameAs	dbpedia-eu:Pedro_de_la_Rosa .
@prefix dbpedia-id:	<http://id.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Pedro_de_la_Rosa	owl:sameAs	dbpedia-id:Pedro_de_la_Rosa ,
		dbr:Pedro_de_la_Rosa .
@prefix dbpedia-it:	<http://it.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Pedro_de_la_Rosa	owl:sameAs	dbpedia-it:Pedro_de_la_Rosa .
@prefix yago-res:	<http://yago-knowledge.org/resource/> .
dbr:Pedro_de_la_Rosa	owl:sameAs	yago-res:Pedro_de_la_Rosa .
@prefix dbpedia-wikidata:	<http://wikidata.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Pedro_de_la_Rosa	owl:sameAs	dbpedia-wikidata:Q82924 .
@prefix dbpedia-pt:	<http://pt.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Pedro_de_la_Rosa	owl:sameAs	dbpedia-pt:Pedro_de_la_Rosa .
@prefix dbpedia-fr:	<http://fr.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Pedro_de_la_Rosa	owl:sameAs	dbpedia-fr:Pedro_de_la_Rosa .
@prefix dbpedia-pl:	<http://pl.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Pedro_de_la_Rosa	owl:sameAs	dbpedia-pl:Pedro_de_la_Rosa ,
		<http://viaf.org/viaf/137828569> .
@prefix ns21:	<http://www.bbc.co.uk/things/b1e2b9ba-6d98-4df6-8c8d-dac2578947e1#> .
dbr:Pedro_de_la_Rosa	owl:sameAs	ns21:id .
@prefix dbpedia-es:	<http://es.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Pedro_de_la_Rosa	owl:sameAs	dbpedia-es:Pedro_de_la_Rosa ,
		wikidata:Q82924 .
@prefix dbpedia-de:	<http://de.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Pedro_de_la_Rosa	owl:sameAs	dbpedia-de:Pedro_de_la_Rosa .
@prefix dbpedia-cs:	<http://cs.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Pedro_de_la_Rosa	owl:sameAs	dbpedia-cs:Pedro_de_la_Rosa ,
		<http://rdf.freebase.com/ns/m.04k254> .
@prefix dbpedia-nl:	<http://nl.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Pedro_de_la_Rosa	owl:sameAs	dbpedia-nl:Pedro_de_la_Rosa ,
		<http://ja.dbpedia.org/resource/\u30DA\u30C9\u30ED\u30FB\u30C7\u30FB\u30E9\u30FB\u30ED\u30B5> .
@prefix dct:	<http://purl.org/dc/terms/> .
dbr:Pedro_de_la_Rosa	dct:subject	<http://dbpedia.org/resource/Category:British_Formula_Renault_2.0_drivers> .
@prefix dbc:	<http://dbpedia.org/resource/Category:> .
dbr:Pedro_de_la_Rosa	dct:subject	dbc:Formula_Ford_drivers ,
		dbc:Formula_Nippon_drivers ,
		dbc:Sauber_Formula_One_drivers ,
		dbc:Living_people ,
		dbc:Catalan_Formula_One_drivers ,
		dbc:All-Japan_Formula_Three_Championship_drivers ,
		dbc:HRT_Formula_One_drivers ,
		dbc:Arrows_Formula_One_drivers ,
		dbc:McLaren_Formula_One_drivers ,
		<http://dbpedia.org/resource/Category:1971_births> ,
		dbc:Jaguar_Formula_One_drivers ,
		dbc:Spanish_Formula_One_drivers ,
		dbc:British_Formula_Three_Championship_drivers ;
	foaf:name	"Pedro de la Rosa"@en ;
	foaf:homepage	<http://www.pedrodelarosa.com/> ;
	foaf:depiction	<http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pedro_de_la_Rosa_2010_Malaysia.jpg> ;
	dct:description	"Spanish racing driver"@en ;
	foaf:givenName	"Pedro"@en ;
	foaf:gender	"male"@en ;
	foaf:isPrimaryTopicOf	wikipedia-en:Pedro_de_la_Rosa ;
	dbp:title	dbr:Super_GT ,
		dbr:Eurocup_Formula_Renault ,
		dbr:All-Japan_Formula_Three ,
		dbr:British_Formula_Renault_Championship ,
		<http://dbpedia.org/resource/Grand_Prix_Drivers\u0027_Association> ,
		dbr:Formula_Nippon ;
	dbp:years	"\u2013, \u2013, \u2013"^^xsd:string ,
		dbr:Michael_Krumm ,
		1992 ,
		1995 ,
		1997 ,
		2008 ,
		2012 .
@prefix prov:	<http://www.w3.org/ns/prov#> .
dbr:Pedro_de_la_Rosa	prov:wasDerivedFrom	<http://en.wikipedia.org/wiki/Pedro_de_la_Rosa?oldid=737901272> ;
	dbp:before	dbr:Jason_Plato ,
		dbr:David_Brabham ,
		<http://dbpedia.org/resource/John_Nielsen_(racing_driver)> ,
		dbr:Rubens_Barrichello ,
		dbr:Ralf_Schumacher ,
		dbr:Michael_Krumm ,
		dbr:Bobby_Verdon-Roe ;
	dbp:after	dbr:Olivier_Couvreur ,
		dbr:Ivan_Arias ,
		dbr:Satoshi_Motoyama ,
		<http://dbpedia.org/resource/\u00C9rik_Comas> ,
		dbr:Masami_Kageyama ,
		dbr:Juichi_Wakisaka ,
		dbr:Nick_Heidfeld ,
		dbr:Alexander_Wurz ;
	dbp:birthPlace	"Barcelona, Spain"^^xsd:string ;
	dbp:teams	dbr:Sauber ,
		dbr:Jaguar_Racing ,
		dbr:McLaren ,
		dbr:Arrows_Grand_Prix_International ,
		dbr:HRT_F1 .
@prefix xsd:	<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
dbr:Pedro_de_la_Rosa	dbp:birthDate	"1971-02-24"^^xsd:date ;
	dbo:wikiPageExternalLink	<http://www.pedrodelarosa.com/> ;
	dbp:caption	"De la Rosa at the 2010 Malaysian Grand Prix"^^xsd:string ;
	dbo:abstract	"Pedro Mart\u00EDnez de la Rosa (ur. 24 lutego 1971 w Barcelonie) \u2013 hiszpa\u0144ski kierowca wy\u015Bcigowy. Aktualnie pe\u0142ni funkcj\u0119 kierowcy rozwojowego teamu Scuderia Ferrari w Formule 1. Mieszka w Barcelonie, jest \u017Conaty i ma dwie c\u00F3rki."@pl ,
		"Pedro Mart\u00EDnez de la Rosa (Barcelona, 24 de febrero de 1971), m\u00E1s conocido como Pedro de la Rosa, es un expiloto de F\u00F3rmula 1 espa\u00F1ol que ha competido con las escuder\u00EDas Arrows, Prost, Jaguar, McLaren, Sauber y HRT. Adem\u00E1s, ha sido piloto probador de Jordan y Ferrari. Realiz\u00F3 su debut el 7 de marzo de 1999 y desde entonces ha participado en 107 grandes premios, en los que ha conseguido un total de 35 puntos. El 21 de mayo de 2015 anuncia su retirada definitiva de la F\u00F3rmula 1. Es junto a Alfonso de Portago y Fernando Alonso uno de los tres espa\u00F1oles que han alcanzado el podium en la F\u00F3rmula 1. Durante las \u00FAltimas temporadas ha compaginado su tarea de probador y piloto titular con la de comentarista en las retransmisiones televisivas de F1, primero en Telecinco y posteriormente en La Sexta y Antena 3. Desde su periplo japon\u00E9s recibe el apodo de Nippon Ichi, que significa \u00ABel n\u00FAmero 1 de Jap\u00F3n\u00BB. En McLaren era apodado La Bala de Barcelona."@es ,
		"\u30DA\u30C9\u30ED\u30FB\u30DE\u30EB\u30C6\u30A3\u30CD\u30B9\u30FB\u30C7\u30FB\u30E9\u30FB\u30ED\u30B5\uFF08Pedro Mart\u00EDnez de la Rosa, 1971\u5E742\u670824\u65E5 - \uFF09\u306F\u30B9\u30DA\u30A4\u30F3\u4EBA\u306EF1\u30C9\u30E9\u30A4\u30D0\u30FC\u3002 \u30D5\u30A9\u30FC\u30DF\u30E5\u30E9\u30FB\u30CB\u30C3\u30DD\u30F3\u3067\u306E\u30B7\u30EA\u30FC\u30BA\u30C1\u30E3\u30F3\u30D4\u30AA\u30F3\u7372\u5F97\u3084\u3001\u65E5\u672C\u4EBA\u30C9\u30E9\u30A4\u30D0\u30FC\u3068\u6570\u56DE\u30B3\u30F3\u30D3\u3092\u7D44\u3093\u3060\u3053\u3068\u3067\u3001\u65E5\u672C\u306B\u304A\u3044\u3066\u77E5\u540D\u5EA6\u304C\u9AD8\u3044\u30C9\u30E9\u30A4\u30D0\u30FC\u3067\u3042\u308B\u3002\u30D5\u30B8\u30C6\u30EC\u30D3F1\u4E2D\u7D99\u3067\u306E\u30CB\u30C3\u30AF\u30CD\u30FC\u30E0\u306F\u300C\u30B9\u30D1\u30CB\u30C3\u30B7\u30E5\u4F8D\u300D\u3002"@ja ,
		"\u4F69\u5FB7\u7F57\u00B7\u5FB7\u00B7\u62C9\u00B7\u7F57\u8428\uFF08Pedro de la Rosa\uFF09\uFF0C\u5168\u540D\u4E3APedro Mart\u00EDnez de la Rosa\uFF0C1971\u5E742\u670824\u65E5\uFF0D)\uFF0C\u662F\u4E00\u540D\u897F\u73ED\u7259\u4E00\u7EA7\u65B9\u7A0B\u5F0F\u8F66\u624B\u3002 \u4ED6\u51FA\u751F\u4E8E\u5DF4\u585E\u7F57\u7EB3(\u897F\u73ED\u7259)\uFF0C\u66FE\u4E3A\u8FC8\u51EF\u4F26\u8F66\u961F\u3001\u7D22\u4F2F\u8F66\u961F\u3001HRT\u8F66\u961F\u7B49\u6548\u529B\u3002\u4ED6\u57282012\u8D5B\u5B63\u7ED3\u675F\u540E\u5931\u53BB\u4E3B\u529B\u8F66\u624B\u5E2D\u4F4D\uFF0C\u5E76\u57282013\u8D5B\u5B63\u6210\u4E3A\u6CD5\u62C9\u5229\u8F66\u961F\u7684\u8BD5\u8F66\u624B\u3002"@zh ,
		"Pedro Mart\u00EDnez de la Rosa, plus connu sous le nom de Pedro de la Rosa, est un pilote automobile espagnol n\u00E9 le 24 f\u00E9vrier 1971 \u00E0 Barcelone. Auteur de 105 d\u00E9parts en Formule 1 entre 1999 et 2012, il obtient un podium lors du Grand Prix de Hongrie 2006. Pedro de la Rosa fait ses d\u00E9buts en monoplace en 1989. Apr\u00E8s plusieurs titres de champion dans diverses formules de promotion, il s'exile au Japon, en qu\u00EAte de nouveaux titres et de budget. Sacr\u00E9 champion de Formula Nippon en 1997, il devient pilote-essayeur d'Arrows en Formule 1 l'ann\u00E9e suivante. Lors du Grand Prix d'Australie 1999, il fait ses d\u00E9buts officiels en Formule 1 et inscrit le seul point de la saison de son \u00E9quipe. L'ann\u00E9e suivante, rest\u00E9 chez Arrows, il est domin\u00E9 par son co\u00E9quipier. Pour la saison 2001, non conserv\u00E9 par Arrows, il rejoint Jaguar Racing o\u00F9 il est r\u00E9guli\u00E8rement l'\u00E9gal de son co\u00E9quipier plus exp\u00E9riment\u00E9. Il entretient toutefois avec lui des relations tendues et est remplac\u00E9 fin 2002, apr\u00E8s une saison sans aucun point. Non reconduit par son \u00E9curie, Pedro de la Rosa devient pilote-essayeur pour McLaren Racing en 2003. Il reste au sein de l'\u00E9curie britannique lors des saisons suivantes et participe au Grand Prix de Bahre\u00EFn 2005 et \u00E0 la deuxi\u00E8me moiti\u00E9 de la saison 2006. Apr\u00E8s avoir obtenu son unique podium dans la discipline, il redevient pilote-essayeur McLaren jusqu'en 2010. Pedro de la Rosa redevient titulaire en 2010 avec BMW Sauber F1 Team. Largement domin\u00E9 par son co\u00E9quipier d\u00E9butant, il est remplac\u00E9 apr\u00E8s le Grand Prix d'Italie. En 2011, il rejoint \u00E0 nouveau McLaren comme pilote-essayeur, puis effectue une pige pour Sauber au Grand Prix du Canada. En 2012, \u00E0 41 ans, il signe avec la modeste \u00E9curie espagnole, HRT Formula One Team. L'\u00E9quipe est liquid\u00E9e \u00E0 la fin de la saison et de la Rosa devient pilote d'essai pour la Scuderia Ferrari jusqu'en 2014. Parall\u00E8lement \u00E0 ses activit\u00E9s de pilote, de la Rosa a \u00E9t\u00E9 pr\u00E9sident du Grand Prix Drivers' Association de 2008 \u00E0 2010 et de 2012 \u00E0 2014."@fr ,
		"\u0628\u064A\u062F\u0631\u0648 \u062F\u0648 \u0644\u0627 \u0631\u0648\u0632\u0627 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064A\u062F 24 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064A\u0631 1971 \u0641\u064A \u0628\u0631\u0634\u0644\u0648\u0646\u0629\u060C \u0647\u0648 \u0633\u0627\u0626\u0642 \u0641\u0648\u0631\u0645\u0644\u0627 1 \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064A \u0628\u062F\u0623 \u0645\u0633\u064A\u0631\u062A\u0647 \u0627\u0644\u0627\u062D\u062A\u0631\u0627\u0641\u064A\u0629 \u0633\u0646\u0629 1999. \u0643\u0627\u0646 \u0623\u0648\u0644 \u0633\u0628\u0627\u0642 \u0644\u0647 \u0647\u0648 \u0633\u0628\u0627\u0642 \u0627\u0644\u062C\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0633\u062A\u0631\u0627\u0644\u064A 1999. \u062E\u0627\u0636 \u062E\u0644\u0627\u0644 \u0645\u0633\u064A\u0631\u062A\u0647 107 \u0633\u0628\u0627\u0642\u0627\u064B."@ar ,
		"Pedro Mart\u00EDnez de la Rosa (* 24. Februar 1971 in Barcelona) ist ein spanischer Automobilrennfahrer. Er startete zwischen 1999 und 2012 zu 105 Grand-Prix-Rennen in der Formel 1. Von 2003 bis 2011 war er mit Unterbrechungen als Testfahrer bei McLaren unter Vertrag. Seit 2013 ist er Testfahrer der Scuderia Ferrari. Bevor de la Rosa in der Formel 1 fuhr, entschied er mehrere japanische Meisterschaften f\u00FCr sich: 1995 wurde er japanischer Formel-3-Meister, 1997 gewann er die Meistertitel der Formel Nippon und der japanischen GT-Meisterschaft."@de ,
		"Suo cugino, Alberto Puig, ha corso come pilota motociclistico professionista."@it ,
		"Pedro Mart\u00EDnez de la Rosa (Barcelona, 24 februari 1971) is een Spaanse autocoureur. Pedro de la Rosa kwam met hulp van zijn Spaanse sponsor Repsol in de Formule 1. Hij was in 1998 testrijder van het Jordan team. In 1999 en 2000 reed De la Rosa Formule 1 voor het team van Arrows, opnieuw met steun van Repsol. In zijn debuutrace op circuit van Albert Park in Australi\u00EB scoorde hij meteen een WK-punt. Het zou direct zijn laatste van het seizoen 1999 zijn. In het seizoen 2000 werd hij teamgenoot van Jos Verstappen en scoorde hij twee keer punten, in Hockenheim en op de N\u00FCrburgring. Aan het eind van het seizoen werd De la Rosa ontslagen. In 2001 werd hij coureur bij Jaguar na een affaire tussen hem en het Prost team. Hij scoorde dat seizoen 3 punten in de Jaguar. Het seizoen 2002 werd een slecht seizoen voor De la Rosa. Hij scoorde geen punten in de langzame Jaguar. In 2003 mocht hij enkele testsessies doen voor het McLaren-Mercedes team. Dat ging erg goed en hij kreeg een contract aangeboden. Hij reed ook in 2004 en 2005 testsessies voor het McLaren team. In 2005 mocht hij ook invallen tijdens een race voor de geblesseerde Juan Pablo Montoya. De la Rosa werd de held van de race met mooie inhaalacties en een vijfde plaats. Bovendien kwam hij in actie tijdens de vrijdagsessies bij Grand Prix weekenden. Ook in 2006 was De la Rosa testcoureur voor het McLaren team. Met ingang van de elfde race (GP van Frankrijk, 16 juli 2006) nam hij de plaats van Juan Pablo Montoya in. Tijdens de GP van Hongarije kwam De la Rosa met zijn 2e plaats, voor het eerst op het podium. In 2010 stond De la Rosa onder contract bij het teruggekeerde Sauber team. Hij moest echter later dat jaar weer afstand doen van zijn stoeltje bij Sauber, toen hij werd vervangen door Nick Heidfeld. De la Rosa werd testcoureur voor de nieuwe bandenleverancier van de Formule 1 van seizoen 2011. Pirelli. In 2011 is De la Rosa opnieuw testcoureur bij McLaren, maar voor de Grand Prix van Canada van dat jaar mocht hij de geblesseerde Sergio P\u00E9rez vervangen bij Sauber. Op 21 november wordt bekendgemaakt dat Pedro heeft getekend als rijder bij HRT voor de seizoenen 2012 en 2013. Aan het eind van 2012 gaat HRT echter failliet en De la Rosa verliest zijn zitje in de Formule 1. Op 16 januari 2013 werd bekend dat hij een contract had getekend als ontwikkelingscoureur bij Ferrari."@nl ,
		"Pedro Mart\u00EDnez de la Rosa (Spanish pronunciation: [\u02C8pe\u00F0\u027Eo \u00F0e la \u02C8rosa]; born 24 February 1971) is a Spanish Formula One driver who has participated in 107 Grands Prix for the Arrows, Jaguar, McLaren, Sauber and HRT F1 teams, debuting on 7 March 1999, becoming one of very few drivers to score a point at his first race. He has scored a total of 35 championship points, which includes a podium finish at the 2006 Hungarian Grand Prix. On 21 November 2011, De la Rosa signed a two-year contract to drive for the HRT F1 team, but he only remained with the team for one season, after HRT withdrew from the 2013 team list, leaving him without a drive for the 2013 season. On 16 January 2013, De la Rosa was announced as the Ferrari development driver for the 2013 Formula One season. De la Rosa, along with Michael Schumacher was the last F1 driver that had raced in the sport in the 1990s."@en ,
		"Pedro Mart\u00EDnez de la Rosa (Barcelona, 24 de fevereiro de 1971) \u00E9 um automobilista espanhol atualmente \u00E9 piloto de testes da Ferrari."@pt ,
		"\u041F\u0435\u0434\u0440\u043E \u041C\u0430\u0440\u0442\u0438\u043D\u0435\u0441 \u0434\u0435 \u043B\u0430 \u0420\u043E\u0441\u0430 (\u0438\u0441\u043F. Pedro Mart\u00EDnez de la Rosa) \u2014 \u0438\u0441\u043F\u0430\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043E\u0433\u043E\u043D\u0449\u0438\u043A, \u0432\u044B\u0441\u0442\u0443\u043F\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u0447\u0435\u043C\u043F\u0438\u043E\u043D\u0430\u0442\u0435 \u0424\u043E\u0440\u043C\u0443\u043B\u0430-1. \u0414\u0435 \u043B\u0430 \u0420\u043E\u0441\u0430 \u0434\u0435\u0431\u044E\u0442\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u043B \u0432 1999 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u0438 \u0434\u043E\u0431\u0438\u043B\u0441\u044F \u043B\u0443\u0447\u0448\u0435\u0433\u043E \u0440\u0435\u0437\u0443\u043B\u044C\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0432 2006 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u2014 11 \u043C\u0435\u0441\u0442\u043E \u0432 \u0447\u0435\u043C\u043F\u0438\u043E\u043D\u0430\u0442\u0435, \u0441\u0442\u0430\u0440\u0442 \u0441 \u0447\u0435\u0442\u0432\u0451\u0440\u0442\u043E\u0433\u043E \u043C\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0438 \u0444\u0438\u043D\u0438\u0448 \u043D\u0430 \u0432\u0442\u043E\u0440\u043E\u043C \u043C\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0432 \u0413\u0440\u0430\u043D-\u043F\u0440\u0438 \u0412\u0435\u043D\u0433\u0440\u0438\u0438. \u0421 2008 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043F\u043E 2010 \u0433\u043E\u0434 \u0438 \u0441 2012 \u043F\u043E 2014 \u2014 \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C \u0410\u0441\u0441\u043E\u0446\u0438\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043F\u0438\u043B\u043E\u0442\u043E\u0432 \u0413\u0440\u0430\u043D-\u041F\u0440\u0438 (GPDA)."@ru ;
	dbo:thumbnail	<http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pedro_de_la_Rosa_2010_Malaysia.jpg?width=300> ;
	dbo:birthDate	"1971-2-24"^^xsd:date ;
	dbo:wikiPageRevisionID	737901272 ;
	dbo:birthPlace	dbr:Barcelona ;
	dbo:wikiPageID	1226513 .
@prefix ns30:	<http://purl.org/linguistics/gold/> .
dbr:Pedro_de_la_Rosa	ns30:hypernym	dbr:Driver ;
	dbo:championships	"0"^^xsd:nonNegativeInteger ;
	dbo:fastestLap	"1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
	dbo:firstRace	<http://dbpedia.org/resource/1999_Australian_Grand_Prix> ;
	dbo:lastRace	<http://dbpedia.org/resource/2012_Brazilian_Grand_Prix> ;
	dbo:podiums	"1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
	dbo:poles	"0"^^xsd:nonNegativeInteger ;
	dbo:races	"107"^^xsd:nonNegativeInteger ;
	dbo:wins	"0"^^xsd:nonNegativeInteger ;
	dbp:nationality	"Spanish"^^xsd:string .
dbr:David_Brabham	dbp:after	dbr:Pedro_de_la_Rosa .
<http://dbpedia.org/resource/Pedro_Mart\u00EDnez_de_la_Rosa>	dbo:wikiPageRedirects	dbr:Pedro_de_la_Rosa .
dbr:Jason_Plato	dbp:after	dbr:Pedro_de_la_Rosa .
dbr:Pedro_De_La_Rosa	dbo:wikiPageRedirects	dbr:Pedro_de_la_Rosa .
dbr:Pedro_Martinez_de_la_Rosa	dbo:wikiPageRedirects	dbr:Pedro_de_la_Rosa .
dbr:Pedro_delarosa	dbo:wikiPageRedirects	dbr:Pedro_de_la_Rosa .
dbr:Pedro_de_la_rosa	dbo:wikiPageRedirects	dbr:Pedro_de_la_Rosa .
dbr:Pedro_De_la_Rosa	dbo:wikiPageRedirects	dbr:Pedro_de_la_Rosa .
dbr:Pedro_de_La_Rosa	dbo:wikiPageRedirects	dbr:Pedro_de_la_Rosa .