@prefix foaf:	<http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix wikipedia-en:	<http://en.wikipedia.org/wiki/> .
@prefix dbr:	<http://dbpedia.org/resource/> .
wikipedia-en:Pedro_Lamy	foaf:primaryTopic	dbr:Pedro_Lamy .
@prefix dbo:	<http://dbpedia.org/ontology/> .
dbr:Pedro	dbo:wikiPageDisambiguates	dbr:Pedro_Lamy .
@prefix dbp:	<http://dbpedia.org/property/> .
<http://dbpedia.org/resource/St\u00E9phane_Sarrazin>	dbp:with	dbr:Pedro_Lamy .
dbr:Olivier_Beretta	dbp:years	dbr:Pedro_Lamy .
<http://dbpedia.org/resource/1992_Macau_Grand_Prix__WTS_Racing__1>	dbo:firstDriver	dbr:Pedro_Lamy .
dbr:Jean-Christophe_Boullion	dbp:after	dbr:Pedro_Lamy .
dbr:Circuit_Ricardo_Tormo	dbp:recordDriver	dbr:Pedro_Lamy .
<http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Pr\u00E9mat>	dbp:before	dbr:Pedro_Lamy .
dbr:David_Coulthard	dbp:after	dbr:Pedro_Lamy .
dbr:Mike_Rockenfeller	dbp:before	dbr:Pedro_Lamy .
dbr:Minardi_M195__3	dbo:firstDriver	dbr:Pedro_Lamy .
dbr:Minardi_M195__6	dbo:firstDriver	dbr:Pedro_Lamy .
<http://dbpedia.org/resource/2009_Rolex_Sports_Car_Series__SunTrust_Racing__4>	dbo:firstDriver	dbr:Pedro_Lamy .
<http://dbpedia.org/resource/2010_Rolex_Sports_Car_Series__SunTrust_Racing__3>	dbo:firstDriver	dbr:Pedro_Lamy .
dbr:Petit_Le_Mans__2010__1	dbo:firstDriver	dbr:Pedro_Lamy .
dbr:Emmanuel_Collard	dbp:after	dbr:Pedro_Lamy .
dbr:Jos_Verstappen	dbp:before	dbr:Pedro_Lamy .
@prefix rdf:	<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix yago:	<http://dbpedia.org/class/yago/> .
dbr:Pedro_Lamy	rdf:type	yago:WikicatTeamLotusFormulaOneDrivers .
@prefix wikidata:	<http://www.wikidata.org/entity/> .
dbr:Pedro_Lamy	rdf:type	wikidata:Q5 ,
		dbo:Athlete ,
		yago:WikicatUnitedSportsCarChampionshipDrivers ,
		dbo:Agent ,
		yago:WikicatFIAGTChampionshipDrivers ,
		yago:WikicatAmericanLeMansSeriesDrivers ,
		yago:WikicatBlancpainEnduranceSeriesDrivers ,
		yago:WikicatPorscheSupercupDrivers ,
		yago:WikicatFIAGT1WorldChampionshipDrivers ,
		wikidata:Q378622 .
@prefix owl:	<http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
dbr:Pedro_Lamy	rdf:type	owl:Thing ,
		yago:WikicatMinardiFormulaOneDrivers ,
		yago:WikicatEFDANationsCupDrivers ,
		yago:WikicatRolexSportsCarSeriesDrivers .
@prefix schema:	<http://schema.org/> .
dbr:Pedro_Lamy	rdf:type	schema:Person ,
		dbo:MotorsportRacer ,
		wikidata:Q24229398 ,
		yago:WikicatEuropeanLeMansSeriesDrivers ,
		wikidata:Q215627 ,
		dbo:RacingDriver ,
		yago:PhysicalEntity100001930 ,
		yago:WikicatSpeedcarSeriesDrivers ,
		yago:WikicatGermanFormulaThreeChampionshipDrivers ,
		dbo:FormulaOneRacer ,
		yago:WikicatInternationalFormula3000Drivers ,
		dbo:Person ,
		yago:WikicatPortugueseFormulaOneDrivers ,
		yago:CausalAgent100007347 .
@prefix umbel-rc:	<http://umbel.org/umbel/rc/> .
dbr:Pedro_Lamy	rdf:type	umbel-rc:RaceCarDriver .
@prefix ns11:	<http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#> .
dbr:Pedro_Lamy	rdf:type	ns11:Agent ,
		yago:WikicatFIAWorldEnduranceChampionshipDrivers ,
		ns11:NaturalPerson ,
		yago:WikicatDeutscheTourenwagenMastersDrivers ,
		foaf:Person ,
		yago:WikicatFormulaFordDrivers ,
		yago:Operator110378412 ,
		yago:Driver110034906 .
@prefix rdfs:	<http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
dbr:Pedro_Lamy	rdfs:label	"\u30DA\u30C9\u30ED\u30FB\u30E9\u30DF\u30FC"@ja ,
		"Pedro Lamy"@de ,
		"Pedro Lamy"@en ,
		"\u041B\u0430\u043C\u0438, \u041F\u0435\u0434\u0440\u0443"@ru ,
		"Pedro Lamy"@pt ,
		"Pedro Lamy"@pl ,
		"Pedro Lamy"@it ,
		"Pedro Lamy"@nl ,
		"Pedro Lamy"@fr ,
		"Pedro Lamy"@es ,
		"\u4F69\u5FB7\u7F85\u00B7\u62C9\u7C73"@zh ;
	rdfs:comment	"\u30DB\u30BB\u30FB\u30DA\u30C9\u30ED\u30FB\u30E2\u30A6\u30E9\u30F3\u30FB\u30E9\u30DF\u30FC\u30FB\u30F4\u30A3\u30BD\u30BE\uFF08Jos\u00E9 Pedro Mour\u00E3o Lamy Vi\u00E7oso\u30011972\u5E743\u670820\u65E5 - \uFF09\u306F\u3001\u30DD\u30EB\u30C8\u30AC\u30EB\u51FA\u8EAB\u306E\u5143F1\u30C9\u30E9\u30A4\u30D0\u30FC\u3002"@ja ,
		"Jos\u00E9 Pedro Lamy Mour\u00E3o Vi\u00E7oso OIH (Alenquer, Aldeia Galega, 20 de Mar\u00E7o de 1972), conhecido somente por Pedro Lamy, \u00E9 um automobilista portugu\u00EAs, conhecido por ser o primeiro portugu\u00EAs a marcar um ponto pelo campeonato mundial de Formula 1, no GP da Austr\u00E1lia, correndo pela Minardi."@pt ,
		"Jos\u00E9 Pedro Lamy Vi\u00E7oso, lepiej znany jako Pedro Lamy (IPA: ['pe\u00F0\u027Eu la'mi], ur. 20 marca 1972 w Alenquer) \u2013 portugalski kierowca wy\u015Bcigowy. W sezonie 1994 na torze w Imoli prze\u017Cy\u0142 zderzenie z bolidem JJ Lehto w trakcie startu.W Grand Prix Australii 1995 jako pierwszy portugalski kierowca zdoby\u0142 punkt w mistrzostwach \u015Bwiata Formu\u0142y 1."@pl ,
		"Jos\u00E9 Pedro Lamy Vi\u00E7oso, m\u00E1s conocido como Pedro Lamy (20 de marzo de 1972, Aldeia Galega da Merceana, Portugal), es un piloto de automovilismo de velocidad portugu\u00E9s. Fue el primer piloto portugu\u00E9s en conseguir puntos en un campeonato mundial, durante el Gran Premio de Australia de 1995 con la escuder\u00EDa Minardi. Luego se destac\u00F3 en gran turismos y sport prototipos, donde gan\u00F3 el Campeonato FIA GT, la Le Mans Series, las 24 Horas de N\u00FCrburgring y Petit Le Mans, adem\u00E1s de sumar varios podios en las 24 Horas de Le Mans para Porsche, Chrysler y Peugeot."@es ,
		"Pedro Lamy est un pilote automobile portugais n\u00E9 le 20 mars 1972 \u00E0 Aldeia Galega (Portugal)."@fr ,
		"Pedro Lamy (eigentlich Jos\u00E9 Pedro Mour\u00E3o Nunes Lamy Vi\u00E7oso; * 20. M\u00E4rz 1972 in Aldeia Galega da Merceana, Portugal) ist ein portugiesischer Automobilrennfahrer."@de ,
		"Jos\u00E9 Pedro Mour\u00E3o Lamy Vi\u00E7oso, OIH, known as Pedro Lamy (Portuguese pronunciation: [\u02C8pe\u00F0\u027Eu la\u02C8mi]; born 20 March 1972) is a Portuguese professional racing driver. He was the first Portuguese driver to score a point in a World Championship event, in the 1995 Australian Grand Prix, for Minardi."@en ,
		"Jos\u00E9 Pedro Lamy Vi\u00E7oso (Aldeia Galega, 20 maart 1972) is een Portugese autocoureur. Hij maakte zijn Formule 1-debuut in 1993 bij Lotus en nam deel aan 32 Grand Prix, waarin hij \u00E9\u00E9n punt scoorde. In 1989 debuteerde Lamy op zeventienjarige leeftijd in de Portugese Formule Ford, nadat hij al in de karts gereden had. In 1991 werd hij kampioen in de Formula Opel Lotus en kon hierdoor (en dankzij zijn manager Domingos Piedade) doorstromen naar de Duitse Formule 3. Hij won ook de Masters of Formula 3 in Zandvoort en werd tweede in de Grand Prix van Macau. Hij kon in de Formule 3000 aan de slag in 1993 en werd tweede in het kampioenschap met \u00E9\u00E9n punt achterstand op Olivier Panis."@nl ,
		"\u041F\u0435\u0301\u0434\u0440\u0443 \u041B\u0430\u043C\u0438\u0301 (\u043F\u043E\u0440\u0442. Jos\u00E9 Pedro Mour\u00E3o Lamy Vi\u00E7oso; \u0440\u043E\u0434. 20 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 1972, \u0410\u043B\u0434\u0435\u0439\u044F-\u0413\u0430\u043B\u0435\u0433\u0430, \u041F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u0438\u044F) \u2014 \u0430\u0432\u0442\u043E\u0433\u043E\u043D\u0449\u0438\u043A, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043D\u0438\u043A \u0447\u0435\u043C\u043F\u0438\u043E\u043D\u0430\u0442\u0430 \u043C\u0438\u0440\u0430 \u0424\u043E\u0440\u043C\u0443\u043B\u0430-1. \u041F\u0435\u0440\u0432\u044B\u0439 \u043F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u0435\u0446, \u0437\u0430\u0432\u043E\u0435\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043E\u0447\u043A\u0438 \u0432 \u0447\u0435\u043C\u043F\u0438\u043E\u043D\u0430\u0442\u0435 \u0424\u043E\u0440\u043C\u0443\u043B\u044B-1."@ru ,
		"\u4F55\u585E\u00B7\u4F69\u5FB7\u7F85\u00B7\u83AB\u6717\u00B7\u62C9\u7C73\u00B7\u7DAD\u7D22\u8607\uFF08\u8461\u8404\u7259\u8A9E\uFF1AJos\u00E9 Pedro Mour\u00E3o Lamy Vi\u00E7oso\uFF0C1972\u5E743\u670820\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0COIH\uFF0C\u88AB\u7A31\u70BA\u4F69\u5FB7\u7F85\u00B7\u62C9\u7C73\uFF08\u8461\u8404\u7259\u8A9E\uFF1APedro Lamy\uFF0C\u8461\u8404\u7259\u8A9E\u767C\u97F3\uFF1A[\u02C8pe\u00F0\u027Eu la\u02C8mi]\uFF09\uFF0C\u751F\u65BC\u8461\u8404\u7259\u963F\u502B\u514B\u723E\u52A0\u5229\u897F\u4E9E\u6751\uFF0C\u662F\u4E00\u4F4D\u8461\u8404\u7259\u8077\u696D\u8CFD\u8ECA\u624B\u3002\u4ED6\u6548\u529B\u65BC\u7C73\u7D0D\u723E\u8FEA\u8ECA\u968A\u6642\u57281995\u5E74\u6FB3\u5927\u5229\u4E9E\u5927\u734E\u8CFD\u4EE5\u7B2C\u516D\u540D\u5B8C\u8CFD\uFF0C\u6210\u70BA\u9996\u4F4D\u5728\u4E16\u754C\u9326\u6A19\u8CFD\u8CFD\u4E8B\u53D6\u5F97\u7A4D\u5206\u7684\u8461\u8404\u7259\u8ECA\u624B\u3002"@zh ;
	dbp:points	1 ;
	owl:sameAs	wikidata:Q171555 .
@prefix dbpedia-pl:	<http://pl.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Pedro_Lamy	owl:sameAs	dbpedia-pl:Pedro_Lamy ,
		dbr:Pedro_Lamy ,
		<http://rdf.freebase.com/ns/m.03n_yl> .
@prefix dbpedia-wikidata:	<http://wikidata.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Pedro_Lamy	owl:sameAs	dbpedia-wikidata:Q171555 .
@prefix dbpedia-nl:	<http://nl.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Pedro_Lamy	owl:sameAs	dbpedia-nl:Pedro_Lamy .
@prefix dbpedia-es:	<http://es.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Pedro_Lamy	owl:sameAs	dbpedia-es:Pedro_Lamy .
@prefix dbpedia-it:	<http://it.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Pedro_Lamy	owl:sameAs	dbpedia-it:Pedro_Lamy .
@prefix dbpedia-pt:	<http://pt.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Pedro_Lamy	owl:sameAs	dbpedia-pt:Pedro_Lamy .
@prefix yago-res:	<http://yago-knowledge.org/resource/> .
dbr:Pedro_Lamy	owl:sameAs	yago-res:Pedro_Lamy ,
		<http://ja.dbpedia.org/resource/\u30DA\u30C9\u30ED\u30FB\u30E9\u30DF\u30FC> .
@prefix dbpedia-cs:	<http://cs.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Pedro_Lamy	owl:sameAs	dbpedia-cs:Pedro_Lamy .
@prefix dbpedia-de:	<http://de.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Pedro_Lamy	owl:sameAs	dbpedia-de:Pedro_Lamy .
@prefix dbpedia-fr:	<http://fr.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Pedro_Lamy	owl:sameAs	dbpedia-fr:Pedro_Lamy .
@prefix dct:	<http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix dbc:	<http://dbpedia.org/resource/Category:> .
dbr:Pedro_Lamy	dct:subject	dbc:Minardi_Formula_One_drivers ,
		dbc:United_SportsCar_Championship_drivers ,
		dbc:FIA_GT_Championship_drivers ,
		dbc:Team_Lotus_Formula_One_drivers ,
		dbc:FIA_GT1_World_Championship_drivers ,
		dbc:Blancpain_Endurance_Series_drivers ,
		dbc:Portuguese_Formula_One_drivers ,
		<http://dbpedia.org/resource/Category:24_Hours_of_Daytona_drivers> ,
		dbc:Portuguese_racing_drivers ,
		dbc:Living_people ,
		<http://dbpedia.org/resource/Category:24_Hours_of_Le_Mans_drivers> ,
		dbc:American_Le_Mans_Series_drivers ,
		<http://dbpedia.org/resource/Category:24_Hours_of_Spa_drivers> ,
		dbc:Deutsche_Tourenwagen_Masters_drivers ,
		dbc:FIA_World_Endurance_Championship_drivers ,
		dbc:European_Le_Mans_Series_drivers ,
		dbc:German_Formula_Three_Championship_drivers ,
		dbc:Rolex_Sports_Car_Series_drivers ,
		dbc:Formula_Ford_drivers ,
		dbc:Porsche_Supercup_drivers ,
		dbc:EFDA_Nations_Cup_drivers ,
		dbc:International_Formula_3000_drivers ,
		<http://dbpedia.org/resource/Category:1972_births> ;
	foaf:name	"Pedro Lamy"@en ;
	foaf:homepage	<http://www.pedrolamy.com/> ;
	foaf:depiction	<http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pedro_Lamy_Le_Mans_drivers_parade_2011_crop.jpg> ;
	dct:description	"Portuguese racecar driver"@en ;
	foaf:givenName	"Pedro"@en ;
	foaf:gender	"male"@en ;
	foaf:isPrimaryTopicOf	wikipedia-en:Pedro_Lamy ;
	foaf:surname	"Lamy"@en ;
	dbp:title	"Le Mans Series Champion"^^xsd:string ,
		dbr:Masters_of_Formula_3 ,
		"Winner"^^xsd:string ,
		dbr:List_of_German_Formula_Three_champions ,
		dbr:V8Star_Series ;
	dbp:years	"( with: )St\u00E9phane Sarrazin"^^xsd:string ,
		1992 ,
		2003 ,
		"\u2013"^^xsd:string ,
		2007 ;
	dbo:nationality	dbr:Portugal .
@prefix prov:	<http://www.w3.org/ns/prov#> .
dbr:Pedro_Lamy	prov:wasDerivedFrom	<http://en.wikipedia.org/wiki/Pedro_Lamy?oldid=744766038> ;
	dbp:before	dbr:David_Coulthard ,
		<http://dbpedia.org/resource/Tom_Kristensen_(racing_driver)> ,
		dbr:Johnny_Cecotto ,
		dbr:Emmanuel_Collard ,
		dbr:Jean-Christophe_Boullion ;
	dbp:after	"None"^^xsd:string ,
		dbr:Jos_Verstappen ,
		<http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Pr\u00E9mat> ,
		dbr:Mike_Rockenfeller ;
	dbp:birthPlace	"Aldeia Galega, Alenquer, Portugal"^^xsd:string ;
	dbp:birthName	"Jos\u00E9 Pedro Mour\u00E3o Lamy Vi\u00E7oso"^^xsd:string .
@prefix xsd:	<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
dbr:Pedro_Lamy	dbp:birthDate	"1972-03-20"^^xsd:date ;
	dbo:wikiPageExternalLink	<http://www.pedrolamy.com/> ;
	dbp:caption	"Lamy at the 2011 24 Hours of Le Mans driver parade"^^xsd:string ;
	dbo:abstract	"Jos\u00E9 Pedro Mour\u00E3o Lamy Vi\u00E7oso, OIH, known as Pedro Lamy (Portuguese pronunciation: [\u02C8pe\u00F0\u027Eu la\u02C8mi]; born 20 March 1972) is a Portuguese professional racing driver. He was the first Portuguese driver to score a point in a World Championship event, in the 1995 Australian Grand Prix, for Minardi."@en ,
		"\u041F\u0435\u0301\u0434\u0440\u0443 \u041B\u0430\u043C\u0438\u0301 (\u043F\u043E\u0440\u0442. Jos\u00E9 Pedro Mour\u00E3o Lamy Vi\u00E7oso; \u0440\u043E\u0434. 20 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 1972, \u0410\u043B\u0434\u0435\u0439\u044F-\u0413\u0430\u043B\u0435\u0433\u0430, \u041F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u0438\u044F) \u2014 \u0430\u0432\u0442\u043E\u0433\u043E\u043D\u0449\u0438\u043A, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043D\u0438\u043A \u0447\u0435\u043C\u043F\u0438\u043E\u043D\u0430\u0442\u0430 \u043C\u0438\u0440\u0430 \u0424\u043E\u0440\u043C\u0443\u043B\u0430-1. \u041F\u0435\u0440\u0432\u044B\u0439 \u043F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u0435\u0446, \u0437\u0430\u0432\u043E\u0435\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043E\u0447\u043A\u0438 \u0432 \u0447\u0435\u043C\u043F\u0438\u043E\u043D\u0430\u0442\u0435 \u0424\u043E\u0440\u043C\u0443\u043B\u044B-1."@ru ,
		"Jos\u00E9 Pedro Lamy Vi\u00E7oso, lepiej znany jako Pedro Lamy (IPA: ['pe\u00F0\u027Eu la'mi], ur. 20 marca 1972 w Alenquer) \u2013 portugalski kierowca wy\u015Bcigowy. W sezonie 1994 na torze w Imoli prze\u017Cy\u0142 zderzenie z bolidem JJ Lehto w trakcie startu.W Grand Prix Australii 1995 jako pierwszy portugalski kierowca zdoby\u0142 punkt w mistrzostwach \u015Bwiata Formu\u0142y 1."@pl ,
		"Jos\u00E9 Pedro Lamy Mour\u00E3o Vi\u00E7oso OIH (Alenquer, Aldeia Galega, 20 de Mar\u00E7o de 1972), conhecido somente por Pedro Lamy, \u00E9 um automobilista portugu\u00EAs, conhecido por ser o primeiro portugu\u00EAs a marcar um ponto pelo campeonato mundial de Formula 1, no GP da Austr\u00E1lia, correndo pela Minardi."@pt ,
		"Jos\u00E9 Pedro Lamy Vi\u00E7oso (Aldeia Galega, 20 maart 1972) is een Portugese autocoureur. Hij maakte zijn Formule 1-debuut in 1993 bij Lotus en nam deel aan 32 Grand Prix, waarin hij \u00E9\u00E9n punt scoorde. In 1989 debuteerde Lamy op zeventienjarige leeftijd in de Portugese Formule Ford, nadat hij al in de karts gereden had. In 1991 werd hij kampioen in de Formula Opel Lotus en kon hierdoor (en dankzij zijn manager Domingos Piedade) doorstromen naar de Duitse Formule 3. Hij won ook de Masters of Formula 3 in Zandvoort en werd tweede in de Grand Prix van Macau. Hij kon in de Formule 3000 aan de slag in 1993 en werd tweede in het kampioenschap met \u00E9\u00E9n punt achterstand op Olivier Panis. Hetzelfde jaar debuteerde Lamy in de Formule 1 voor Lotus waar hij een geblesseerde Alessandro Zanardi verving. Hij scoorde geen punten, maar versierde wel een contract voor het seizoen 1994. Tijdens een testrit op Silverstone brak Lamy echter beide benen en kon een jaar niet meer racen. Hij kreeg midden 1995 wel een contract bij Minardi waar hij Pierluigi Martini verving en scoorde het enige punt voor het team bij de race in Adelaide. Lamy bleef bij het team in 1996 maar door een gebrek aan geld werd de auto nauwelijks doorontwikkeld. Na dit seizoen eindigde Lamy's Formule 1-carri\u00E8re. Hij stapte over naar FIA GT kampioenschap waarin hij in 1998 de GT2-klasse won. Hij racete in de 24 uren van Le Mans en de DTM voor het fabrieksteam van Mercedes maar was niet gelukkig met de behandeling die hij kreeg binnen het team. Hij stapte hierdoor ook over naar Zakspeed waarvoor hij de 24 uren-race op de Nurb\u00FCrgring tweemaal op rij won. In 2004 racete hij in een aantal races voor BMW. Hij won ook de GTS-klasse in de Le Mans Series met een Ferrari 550 Maranello voor Larbre Comp\u00E9tition. In 2005 werd Lamy fabrieksrijder voor Aston Martin voor de 24 uren van Le Mans, hij racete ook nog voor BMW en het Larbre-team in het FIA GT kampioenschap. In 2005 werd Lamy aangekondigd als rijder voor het A1GP-team van Portugal. Lamy kwam echter niet verder dan een aantal tests en \u00C1lvaro Parente werd de hoofdrijder. Daarop besloot hij voor Aston Martin te gaan rijden in de American Le Mans Series en de 24 uren van Le Mans. Lamy was in 2007 fabrieksrijder voor Peugeot in de European Le Mans Series. Hij reed ook voor het team in de 24 uren van Le Mans."@nl ,
		"Pedro Lamy est un pilote automobile portugais n\u00E9 le 20 mars 1972 \u00E0 Aldeia Galega (Portugal)."@fr ,
		"Pedro Lamy (eigentlich Jos\u00E9 Pedro Mour\u00E3o Nunes Lamy Vi\u00E7oso; * 20. M\u00E4rz 1972 in Aldeia Galega da Merceana, Portugal) ist ein portugiesischer Automobilrennfahrer."@de ,
		"\u30DB\u30BB\u30FB\u30DA\u30C9\u30ED\u30FB\u30E2\u30A6\u30E9\u30F3\u30FB\u30E9\u30DF\u30FC\u30FB\u30F4\u30A3\u30BD\u30BE\uFF08Jos\u00E9 Pedro Mour\u00E3o Lamy Vi\u00E7oso\u30011972\u5E743\u670820\u65E5 - \uFF09\u306F\u3001\u30DD\u30EB\u30C8\u30AC\u30EB\u51FA\u8EAB\u306E\u5143F1\u30C9\u30E9\u30A4\u30D0\u30FC\u3002"@ja ,
		"\u4F55\u585E\u00B7\u4F69\u5FB7\u7F85\u00B7\u83AB\u6717\u00B7\u62C9\u7C73\u00B7\u7DAD\u7D22\u8607\uFF08\u8461\u8404\u7259\u8A9E\uFF1AJos\u00E9 Pedro Mour\u00E3o Lamy Vi\u00E7oso\uFF0C1972\u5E743\u670820\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0COIH\uFF0C\u88AB\u7A31\u70BA\u4F69\u5FB7\u7F85\u00B7\u62C9\u7C73\uFF08\u8461\u8404\u7259\u8A9E\uFF1APedro Lamy\uFF0C\u8461\u8404\u7259\u8A9E\u767C\u97F3\uFF1A[\u02C8pe\u00F0\u027Eu la\u02C8mi]\uFF09\uFF0C\u751F\u65BC\u8461\u8404\u7259\u963F\u502B\u514B\u723E\u52A0\u5229\u897F\u4E9E\u6751\uFF0C\u662F\u4E00\u4F4D\u8461\u8404\u7259\u8077\u696D\u8CFD\u8ECA\u624B\u3002\u4ED6\u6548\u529B\u65BC\u7C73\u7D0D\u723E\u8FEA\u8ECA\u968A\u6642\u57281995\u5E74\u6FB3\u5927\u5229\u4E9E\u5927\u734E\u8CFD\u4EE5\u7B2C\u516D\u540D\u5B8C\u8CFD\uFF0C\u6210\u70BA\u9996\u4F4D\u5728\u4E16\u754C\u9326\u6A19\u8CFD\u8CFD\u4E8B\u53D6\u5F97\u7A4D\u5206\u7684\u8461\u8404\u7259\u8ECA\u624B\u3002"@zh ,
		"Jos\u00E9 Pedro Lamy Vi\u00E7oso, m\u00E1s conocido como Pedro Lamy (20 de marzo de 1972, Aldeia Galega da Merceana, Portugal), es un piloto de automovilismo de velocidad portugu\u00E9s. Fue el primer piloto portugu\u00E9s en conseguir puntos en un campeonato mundial, durante el Gran Premio de Australia de 1995 con la escuder\u00EDa Minardi. Luego se destac\u00F3 en gran turismos y sport prototipos, donde gan\u00F3 el Campeonato FIA GT, la Le Mans Series, las 24 Horas de N\u00FCrburgring y Petit Le Mans, adem\u00E1s de sumar varios podios en las 24 Horas de Le Mans para Porsche, Chrysler y Peugeot."@es ;
	dbo:thumbnail	<http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pedro_Lamy_Le_Mans_drivers_parade_2011_crop.jpg?width=300> ;
	dbo:birthDate	"1972-3-20"^^xsd:date ;
	dbo:wikiPageRevisionID	744766038 ;
	dbo:birthPlace	<http://dbpedia.org/resource/Alenquer,_Portugal> ;
	dbo:wikiPageID	909656 .
@prefix ns27:	<http://purl.org/linguistics/gold/> .
dbr:Pedro_Lamy	ns27:hypernym	dbr:Driver ;
	dbo:championships	"0"^^xsd:nonNegativeInteger ;
	dbo:fastestLap	"0"^^xsd:nonNegativeInteger ;
	dbo:firstRace	<http://dbpedia.org/resource/1993_Italian_Grand_Prix> ;
	dbo:lastRace	<http://dbpedia.org/resource/1996_Japanese_Grand_Prix> ;
	dbo:podiums	"0"^^xsd:nonNegativeInteger ;
	dbo:poles	"0"^^xsd:nonNegativeInteger ;
	dbo:races	"32"^^xsd:nonNegativeInteger ;
	dbo:wins	"0"^^xsd:nonNegativeInteger ;
	<http://dbpedia.org/property/team(s)_>	dbr:Team_Lotus ,
		dbr:Minardi .
<http://dbpedia.org/resource/2010_FIA_GT1_World_Championship__Young_Driver_AMR__5>	dbo:firstDriver	dbr:Pedro_Lamy .
dbr:Aston_Martin__19	dbo:firstDriver	dbr:Pedro_Lamy .