@prefix dbo:	<http://dbpedia.org/ontology/> .
@prefix dbr:	<http://dbpedia.org/resource/> .
dbr:Diniz	dbo:wikiPageDisambiguates	dbr:Pedro_Diniz .
<http://dbpedia.org/resource/1992_British_Formula_Three_Championship__Edenbridge_Racing__1>	dbo:firstDriver	dbr:Pedro_Diniz .
<http://dbpedia.org/resource/1992_British_Formula_Three_Championship__Edenbridge_Racing__2>	dbo:firstDriver	dbr:Pedro_Diniz .
@prefix foaf:	<http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix wikipedia-en:	<http://en.wikipedia.org/wiki/> .
wikipedia-en:Pedro_Diniz	foaf:primaryTopic	dbr:Pedro_Diniz .
<http://dbpedia.org/resource/1991_British_Formula_Three_Championship__West_Surrey_Racing__2>	dbo:firstDriver	dbr:Pedro_Diniz .
dbr:Pedro_Paulo_Diniz	dbo:wikiPageRedirects	dbr:Pedro_Diniz .
@prefix rdf:	<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix yago:	<http://dbpedia.org/class/yago/> .
dbr:Pedro_Diniz	rdf:type	yago:WikicatInternationalFormula3000Drivers ,
		dbo:Person ,
		yago:WikicatFormula3SudamericanaDrivers .
@prefix schema:	<http://schema.org/> .
dbr:Pedro_Diniz	rdf:type	schema:Person ,
		dbo:Athlete .
@prefix ns7:	<http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#> .
dbr:Pedro_Diniz	rdf:type	ns7:Agent .
@prefix wikidata:	<http://www.wikidata.org/entity/> .
dbr:Pedro_Diniz	rdf:type	wikidata:Q378622 ,
		ns7:NaturalPerson ,
		yago:PhysicalEntity100001930 .
@prefix umbel-rc:	<http://umbel.org/umbel/rc/> .
dbr:Pedro_Diniz	rdf:type	umbel-rc:RaceCarDriver ,
		dbo:Agent ,
		yago:Driver110034906 ,
		yago:WikicatBrazilianFormulaOneDrivers ,
		yago:WikicatFortiFormulaOneDrivers ,
		yago:WikicatArrowsFormulaOneDrivers ,
		dbo:MotorsportRacer ,
		yago:Operator110378412 ,
		dbo:RacingDriver ,
		yago:WikicatLigierFormulaOneDrivers ,
		dbo:FormulaOneRacer ,
		foaf:Person ,
		wikidata:Q5 ,
		yago:WikicatBritishFormula3000ChampionshipDrivers ,
		wikidata:Q215627 .
@prefix owl:	<http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
dbr:Pedro_Diniz	rdf:type	owl:Thing ,
		yago:WikicatSauberFormulaOneDrivers ,
		wikidata:Q24229398 ,
		yago:WikicatBritishFormulaThreeChampionshipDrivers ,
		yago:CausalAgent100007347 .
@prefix rdfs:	<http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
dbr:Pedro_Diniz	rdfs:label	"Pedro Diniz"@en ,
		"Pedro Diniz"@de ,
		"\u4F69\u5FB7\u7F85\u00B7\u8FEA\u5C3C\u8332"@zh ,
		"\u30DA\u30C9\u30ED\u30FB\u30C7\u30A3\u30CB\u30B9"@ja ,
		"Pedro Paulo Diniz"@it ,
		"Pedro Diniz"@nl ,
		"Pedro Diniz"@pl ,
		"\u0414\u0438\u043D\u0438\u0441, \u041F\u0435\u0434\u0440\u0443 \u041F\u0430\u0443\u043B\u0443"@ru ,
		"Pedro Diniz"@fr ,
		"Pedro Paulo Diniz"@pt ,
		"\u0628\u062F\u0631\u0648 \u062F\u064A\u0646\u064A\u0632"@ar ,
		"Pedro Diniz"@es ;
	rdfs:comment	"Pedro Paulo Diniz (S\u00E3o Paulo, 22 mei 1970), zoon van Ab\u00EDlio dos Santos Diniz, is een voormalig Formule 1-coureur uit Brazili\u00EB. Hij reed tussen 1995 en 2000 99 Grands Prix voor de teams Forti, Ligier, Arrows en Sauber."@nl ,
		"Pedro Paulo Diniz (* 22. Mai 1970 in S\u00E3o Paulo) ist ein brasilianischer Unternehmer und ehemaliger Rennfahrer. Von 1995 bis 2000 war er in der Formel 1 aktiv."@de ,
		"Pedro Paulo Diniz (S\u00E3o Paulo, 22 de maio de 1970) \u00E9 um ex-piloto brasileiro de F\u00F3rmula 1. Atualmente, \u00E9 administrador de uma fazenda especializada em produtos org\u00E2nicos."@pt ,
		"\u0628\u062F\u0631\u0648 \u062F\u064A\u0646\u064A\u0632 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064A\u062F 22 \u0645\u0627\u064A\u0648 1970 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u0632\u064A\u0644\u060C \u0647\u0648 \u0633\u0627\u0626\u0642 \u0641\u0648\u0631\u0645\u0644\u0627 1 \u0628\u0631\u0627\u0632\u064A\u0644\u064A \u0628\u062F\u0623 \u0645\u0633\u064A\u0631\u062A\u0647 \u0627\u0644\u0627\u062D\u062A\u0631\u0627\u0641\u064A\u0629 \u0633\u0646\u0629 1995. \u0643\u0627\u0646 \u0623\u0648\u0644 \u0633\u0628\u0627\u0642 \u0644\u0647 \u0647\u0648 \u062C\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u0632\u064A\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0631\u0649 1995. \u062E\u0627\u0636 \u062E\u0644\u0627\u0644 \u0645\u0633\u064A\u0631\u062A\u0647 99 \u0633\u0628\u0627\u0642\u0627\u064B."@ar ,
		"\u30DA\u30C9\u30ED\u30FB\u30C7\u30A3\u30CB\u30B9\uFF08Pedro Paulo Falleiros dos Santos Diniz, 1970\u5E745\u670822\u65E5 - \uFF09\u306F\u3001\u30D6\u30E9\u30B8\u30EB\u51FA\u8EAB\u306E\u5143F1\u30C9\u30E9\u30A4\u30D0\u30FC\u3002\u30B5\u30F3\u30D1\u30A6\u30ED\u51FA\u8EAB\u3002"@ja ,
		"\u041F\u0435\u0301\u0434\u0440\u0443 \u041F\u0430\u0301\u0443\u043B\u0443 \u0414\u0438\u043D\u0438\u0301\u0441 (\u043F\u043E\u0440\u0442. Pedro Paulo Diniz, \u0440\u043E\u0434. 22 \u043C\u0430\u044F 1970, \u0421\u0430\u043D-\u041F\u0430\u0443\u043B\u0443) \u2014 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043B\u044C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043E\u0433\u043E\u043D\u0449\u0438\u043A, \u043F\u0438\u043B\u043E\u0442 \u0424\u043E\u0440\u043C\u0443\u043B\u044B-1 \u0432 1995\u20142000 \u0433\u043E\u0434\u0430\u0445."@ru ,
		"Pedro Paulo Diniz est un ancien pilote automobile br\u00E9silien n\u00E9 le 22 mai 1970 \u00E0 S\u00E3o Paulo."@fr ,
		"\u4F69\u5FB7\u7F85\u00B7\u4FDD\u7F85\u00B7\u6CD5\u840A\u7F85\u65AF\u00B7\u591A\u65AF\u00B7\u6851\u6258\u65AF\u00B7\u8FEA\u5C3C\u8332\uFF08\u8461\u8404\u7259\u8A9E\uFF1APedro Paulo Falleiros dos Santos Diniz\uFF0C1970\u5E745\u670822\u65E5\uFF0D\uFF09\u662F\u4E00\u4F4D\u5DF4\u897F\u5546\u4EBA\u53CA\u524D\u8CFD\u8ECA\u624B\u3002 \u8FEA\u5C3C\u833218\u6B72\u6642\u958B\u59CB\u99D5\u99DB\u5361\u4E01\u8ECA\u4E14\u5076\u6709\u4F73\u7E3E\uFF0C\u96A8\u5F8C\uFF0C\u8F49\u6230\u5DF4\u897F\u798F\u7279\u65B9\u7A0B\u5F0F\u9326\u6A19\u8CFD\u53CA\u82F1\u570B\u4E09\u7D1A\u65B9\u7A0B\u5F0F\u9326\u6A19\u8CFD\u3002\u4ED6\u57281995\u5E74\u8CFD\u5B63\u52A0\u5165\u5F17\u8482\u8ECA\u968A\uFF0C\u9996\u5EA6\u767B\u4E0A\u4E00\u7D1A\u65B9\u7A0B\u5F0F\u8CFD\u8ECA\u8CFD\u5834\u3002\u9694\u5E74\u8F49\u6295\u5C3C\u57FA\u723E\u8ECA\u968A\u5F8C\uFF0C\u53C8\u57281997\u5E74\u8F49\u968A\u81F3\u98DB\u7BAD\u3002\u4ED6\u57281998\u5E74\u8CFD\u5B63\u53D6\u5F97\u8ECA\u624B\u7A4D\u5206\u699C\u7B2C14\u540D\u7684\u6210\u7E3E\u5F8C\uFF0C\u65BC1999\u5E74\u52A0\u5165\u85A9\u4F2F\u8ECA\u968A\u3002\u4ED6\u57282000\u5E74\u96E2\u958B\u85A9\u4F2F\uFF0C\u4E26\u8CB7\u4E0B\u4FDD\u9B6F\u65AF\u8ECA\u968A\u7684\u80A1\u6B0A\uFF0C\u4E0D\u904E\u9694\u5E74\u4FBF\u5BA3\u5E03\u5012\u53F0\u3002 \u81EA\u5F9E\u96E2\u958B\u99D5\u99DB\u8259\u5F8C\uFF0C\u8FEA\u5C3C\u8332\u5275\u7ACB\u4E26\u57282002\u81F32006\u5E74\u9593\u8209\u8FA6\u5DF4\u897F\u96F7\u8AFE\u65B9\u7A0B\u5F0F2.0\u9326\u6A19\u8CFD\uFF0C\u4E4B\u5F8C\u66F4\u6210\u70BA\u7CD6\u9EB5\u5305\u8D85\u5E02\uFF08P\u00E3o de A\u00E7\u00FAcar\uFF09\u7684\u5408\u5925\u4EBA\uFF0C\u4E26\u8207\u4ED6\u7684\u59BB\u5B50\u5854\u8482\u4E9E\u5A1C\u00B7\u8FEA\u5C3C\u8332\uFF08Tatiana Diniz\uFF09\u5171\u540C\u7D93\u71DF\u4E00\u9593\u6709\u6A5F\u7522\u54C1\u53CA\u4E73\u725B\u8FB2\u5834\u3002 \u8FEA\u5C3C\u8332\u5728\u4ED6\u7684\u8077\u696D\u751F\u6DAF\u4E2D\u88AB\u8996\u70BA\u662F\u4E00\u4F4D\u4ED8\u8CBB\u8ECA\u624B\uFF0C\u4F46\u4ED6\u537B\u662F\u9019\u4E9B\u8ECA\u624B\u4E2D\u5C11\u6578\u80FD\u5728\u4E00\u7D1A\u65B9\u7A0B\u5F0F\u8CFD\u8ECA\u7372\u5F97\u7A4D\u5206\u7684\u8ECA\u624B\u3002"@zh ,
		"Pedro Paulo Diniz (ur. 22 maja 1970 w S\u00E3o Paulo) \u2013 brazylijski kierowca wy\u015Bcigowy, 99-krotny uczestnik wy\u015Bcig\u00F3w Grand Prix Formu\u0142y 1."@pl ,
		"Pedro Paulo Diniz (nacido el 22 de mayo de 1970 en S\u00E3o Paulo) fue un piloto brasile\u00F1o de F\u00F3rmula 1. Particip\u00F3 en 99 grandes premios, debutando el 26 de marzo de 1995, y consigui\u00F3 un total de 10 puntos."@es ,
		"Pedro Paulo Falleiros dos Santos Diniz (born 22 May 1970) is a Brazilian businessman and former racing driver. Diniz began karting at the age of eighteen and achieved minor success, before progressing to car racing in the Brazilian Formula Ford Championship and the British Formula 3 Championship. He first drove in Formula One with Forti for the 1995 season. The following year he switched to Ligier and moved to Arrows for 1997. In 1998, he finished 14th in the Drivers' Championship, and subsequently moved to Sauber for 1999. He left Sauber after the 2000 season and brought a share in the Prost team, which folded a year later."@en .
@prefix xsd:	<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix dbp:	<http://dbpedia.org/property/> .
dbr:Pedro_Diniz	dbp:birthDate	"1970-05-22"^^xsd:date .
@prefix yago-res:	<http://yago-knowledge.org/resource/> .
dbr:Pedro_Diniz	owl:sameAs	yago-res:Pedro_Diniz .
@prefix dbpedia-nl:	<http://nl.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Pedro_Diniz	owl:sameAs	dbpedia-nl:Pedro_Diniz .
@prefix dbpedia-it:	<http://it.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Pedro_Diniz	owl:sameAs	dbpedia-it:Pedro_Paulo_Diniz .
@prefix dbpedia-id:	<http://id.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Pedro_Diniz	owl:sameAs	dbpedia-id:Pedro_Diniz ,
		<http://ja.dbpedia.org/resource/\u30DA\u30C9\u30ED\u30FB\u30C7\u30A3\u30CB\u30B9> ,
		wikidata:Q172999 .
@prefix dbpedia-cs:	<http://cs.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Pedro_Diniz	owl:sameAs	dbpedia-cs:Pedro_Diniz .
@prefix dbpedia-fr:	<http://fr.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Pedro_Diniz	owl:sameAs	dbpedia-fr:Pedro_Diniz ,
		dbr:Pedro_Diniz ,
		<http://rdf.freebase.com/ns/m.04k191> .
@prefix dbpedia-es:	<http://es.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Pedro_Diniz	owl:sameAs	dbpedia-es:Pedro_Diniz .
@prefix dbpedia-pl:	<http://pl.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Pedro_Diniz	owl:sameAs	dbpedia-pl:Pedro_Diniz .
@prefix dbpedia-wikidata:	<http://wikidata.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Pedro_Diniz	owl:sameAs	dbpedia-wikidata:Q172999 .
@prefix dbpedia-pt:	<http://pt.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Pedro_Diniz	owl:sameAs	dbpedia-pt:Pedro_Paulo_Diniz .
@prefix dbpedia-de:	<http://de.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Pedro_Diniz	owl:sameAs	dbpedia-de:Pedro_Diniz .
@prefix dct:	<http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix dbc:	<http://dbpedia.org/resource/Category:> .
dbr:Pedro_Diniz	dct:subject	dbc:Ligier_Formula_One_drivers ,
		dbc:Arrows_Formula_One_drivers ,
		dbc:Brazilian_racing_drivers ,
		dbc:British_Formula_3000_Championship_drivers ,
		dbc:Living_people ,
		dbc:Brazilian_Formula_One_drivers ,
		dbc:British_Formula_Three_Championship_drivers ,
		<http://dbpedia.org/resource/Category:Sportspeople_from_S\u00E3o_Paulo_(city)> ,
		dbc:Forti_Formula_One_drivers ,
		dbc:Brazilian_people_of_Portuguese_descent ,
		dbc:Sauber_Formula_One_drivers ,
		dbc:Formula_3_Sudamericana_drivers ,
		<http://dbpedia.org/resource/Category:1970_births> ,
		dbc:Brazilian_businesspeople ,
		dbc:International_Formula_3000_drivers ;
	foaf:name	"Pedro Diniz"@en ;
	foaf:homepage	<http://www.pedrodiniz.com> ;
	dct:description	"racecar driver"@en ;
	foaf:givenName	"Pedro"@en ;
	foaf:gender	"male"@en ;
	foaf:isPrimaryTopicOf	wikipedia-en:Pedro_Diniz ;
	foaf:surname	"Diniz"@en ;
	dbp:points	10 ;
	dbp:years	"\u2013"^^xsd:string ;
	<http://dbpedia.org/property/team(s)_>	dbr:Equipe_Ligier ,
		dbr:Sauber ,
		dbr:Forti ,
		dbr:Arrows_Grand_Prix_International .
@prefix prov:	<http://www.w3.org/ns/prov#> .
dbr:Pedro_Diniz	prov:wasDerivedFrom	<http://en.wikipedia.org/wiki/Pedro_Diniz?oldid=737665440> ;
	dbo:wikiPageExternalLink	<http://www.pedrodiniz.com> ;
	dbp:nationality	"Brazilian"^^xsd:string ;
	dbp:birthPlace	dbr:Brazil ,
		<http://dbpedia.org/resource/S\u00E3o_Paulo> ;
	dbo:abstract	"Pedro Paulo Diniz (S\u00E3o Paulo, 22 mei 1970), zoon van Ab\u00EDlio dos Santos Diniz, is een voormalig Formule 1-coureur uit Brazili\u00EB. Hij reed tussen 1995 en 2000 99 Grands Prix voor de teams Forti, Ligier, Arrows en Sauber."@nl ,
		"Pedro Paulo Diniz (nacido el 22 de mayo de 1970 en S\u00E3o Paulo) fue un piloto brasile\u00F1o de F\u00F3rmula 1. Particip\u00F3 en 99 grandes premios, debutando el 26 de marzo de 1995, y consigui\u00F3 un total de 10 puntos. Se uni\u00F3 al equipo Forti gracias al esponsorizado de la marca Parmalat, con la cual estableci\u00F3 contactos a trav\u00E9s de los negocios de su padre. En el Gran Premio de Argentina de 1996, sufri\u00F3 un incendio en su monoplaza en una parada en boxes. En 1997, fue compa\u00F1ero de equipo del campe\u00F3n del mundo Damon Hill, al que consigui\u00F3 vencer en algunas carreras. En 1999, sufri\u00F3 otro gran accidente en el Gran Premio de Europa, sin mayores consecuencias."@es ,
		"\u30DA\u30C9\u30ED\u30FB\u30C7\u30A3\u30CB\u30B9\uFF08Pedro Paulo Falleiros dos Santos Diniz, 1970\u5E745\u670822\u65E5 - \uFF09\u306F\u3001\u30D6\u30E9\u30B8\u30EB\u51FA\u8EAB\u306E\u5143F1\u30C9\u30E9\u30A4\u30D0\u30FC\u3002\u30B5\u30F3\u30D1\u30A6\u30ED\u51FA\u8EAB\u3002"@ja ,
		"Pedro Paulo Diniz (S\u00E3o Paulo, 22 de maio de 1970) \u00E9 um ex-piloto brasileiro de F\u00F3rmula 1. Atualmente, \u00E9 administrador de uma fazenda especializada em produtos org\u00E2nicos."@pt ,
		"Pedro Paulo Diniz est un ancien pilote automobile br\u00E9silien n\u00E9 le 22 mai 1970 \u00E0 S\u00E3o Paulo."@fr ,
		"Pedro Paulo Diniz (ur. 22 maja 1970 w S\u00E3o Paulo) \u2013 brazylijski kierowca wy\u015Bcigowy, 99-krotny uczestnik wy\u015Bcig\u00F3w Grand Prix Formu\u0142y 1."@pl ,
		"\u4F69\u5FB7\u7F85\u00B7\u4FDD\u7F85\u00B7\u6CD5\u840A\u7F85\u65AF\u00B7\u591A\u65AF\u00B7\u6851\u6258\u65AF\u00B7\u8FEA\u5C3C\u8332\uFF08\u8461\u8404\u7259\u8A9E\uFF1APedro Paulo Falleiros dos Santos Diniz\uFF0C1970\u5E745\u670822\u65E5\uFF0D\uFF09\u662F\u4E00\u4F4D\u5DF4\u897F\u5546\u4EBA\u53CA\u524D\u8CFD\u8ECA\u624B\u3002 \u8FEA\u5C3C\u833218\u6B72\u6642\u958B\u59CB\u99D5\u99DB\u5361\u4E01\u8ECA\u4E14\u5076\u6709\u4F73\u7E3E\uFF0C\u96A8\u5F8C\uFF0C\u8F49\u6230\u5DF4\u897F\u798F\u7279\u65B9\u7A0B\u5F0F\u9326\u6A19\u8CFD\u53CA\u82F1\u570B\u4E09\u7D1A\u65B9\u7A0B\u5F0F\u9326\u6A19\u8CFD\u3002\u4ED6\u57281995\u5E74\u8CFD\u5B63\u52A0\u5165\u5F17\u8482\u8ECA\u968A\uFF0C\u9996\u5EA6\u767B\u4E0A\u4E00\u7D1A\u65B9\u7A0B\u5F0F\u8CFD\u8ECA\u8CFD\u5834\u3002\u9694\u5E74\u8F49\u6295\u5C3C\u57FA\u723E\u8ECA\u968A\u5F8C\uFF0C\u53C8\u57281997\u5E74\u8F49\u968A\u81F3\u98DB\u7BAD\u3002\u4ED6\u57281998\u5E74\u8CFD\u5B63\u53D6\u5F97\u8ECA\u624B\u7A4D\u5206\u699C\u7B2C14\u540D\u7684\u6210\u7E3E\u5F8C\uFF0C\u65BC1999\u5E74\u52A0\u5165\u85A9\u4F2F\u8ECA\u968A\u3002\u4ED6\u57282000\u5E74\u96E2\u958B\u85A9\u4F2F\uFF0C\u4E26\u8CB7\u4E0B\u4FDD\u9B6F\u65AF\u8ECA\u968A\u7684\u80A1\u6B0A\uFF0C\u4E0D\u904E\u9694\u5E74\u4FBF\u5BA3\u5E03\u5012\u53F0\u3002 \u81EA\u5F9E\u96E2\u958B\u99D5\u99DB\u8259\u5F8C\uFF0C\u8FEA\u5C3C\u8332\u5275\u7ACB\u4E26\u57282002\u81F32006\u5E74\u9593\u8209\u8FA6\u5DF4\u897F\u96F7\u8AFE\u65B9\u7A0B\u5F0F2.0\u9326\u6A19\u8CFD\uFF0C\u4E4B\u5F8C\u66F4\u6210\u70BA\u7CD6\u9EB5\u5305\u8D85\u5E02\uFF08P\u00E3o de A\u00E7\u00FAcar\uFF09\u7684\u5408\u5925\u4EBA\uFF0C\u4E26\u8207\u4ED6\u7684\u59BB\u5B50\u5854\u8482\u4E9E\u5A1C\u00B7\u8FEA\u5C3C\u8332\uFF08Tatiana Diniz\uFF09\u5171\u540C\u7D93\u71DF\u4E00\u9593\u6709\u6A5F\u7522\u54C1\u53CA\u4E73\u725B\u8FB2\u5834\u3002 \u8FEA\u5C3C\u8332\u5728\u4ED6\u7684\u8077\u696D\u751F\u6DAF\u4E2D\u88AB\u8996\u70BA\u662F\u4E00\u4F4D\u4ED8\u8CBB\u8ECA\u624B\uFF0C\u4F46\u4ED6\u537B\u662F\u9019\u4E9B\u8ECA\u624B\u4E2D\u5C11\u6578\u80FD\u5728\u4E00\u7D1A\u65B9\u7A0B\u5F0F\u8CFD\u8ECA\u7372\u5F97\u7A4D\u5206\u7684\u8ECA\u624B\u3002"@zh ,
		"Pedro Paulo Falleiros dos Santos Diniz (born 22 May 1970) is a Brazilian businessman and former racing driver. Diniz began karting at the age of eighteen and achieved minor success, before progressing to car racing in the Brazilian Formula Ford Championship and the British Formula 3 Championship. He first drove in Formula One with Forti for the 1995 season. The following year he switched to Ligier and moved to Arrows for 1997. In 1998, he finished 14th in the Drivers' Championship, and subsequently moved to Sauber for 1999. He left Sauber after the 2000 season and brought a share in the Prost team, which folded a year later. Since leaving motorsport, Diniz founded the Formula Renault 2.0 Brazil Championship which he ran from 2002 and 2006, later becoming a partner in the P\u00E3o de A\u00E7\u00FAcar and operates an organic produce and dairy farm alongside his wife Tatiana Diniz. Diniz was considered a pay driver during his career, but was one of the few to score points in Formula One."@en ,
		"\u041F\u0435\u0301\u0434\u0440\u0443 \u041F\u0430\u0301\u0443\u043B\u0443 \u0414\u0438\u043D\u0438\u0301\u0441 (\u043F\u043E\u0440\u0442. Pedro Paulo Diniz, \u0440\u043E\u0434. 22 \u043C\u0430\u044F 1970, \u0421\u0430\u043D-\u041F\u0430\u0443\u043B\u0443) \u2014 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043B\u044C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043E\u0433\u043E\u043D\u0449\u0438\u043A, \u043F\u0438\u043B\u043E\u0442 \u0424\u043E\u0440\u043C\u0443\u043B\u044B-1 \u0432 1995\u20142000 \u0433\u043E\u0434\u0430\u0445."@ru ,
		"Pedro Paulo Diniz (* 22. Mai 1970 in S\u00E3o Paulo) ist ein brasilianischer Unternehmer und ehemaliger Rennfahrer. Von 1995 bis 2000 war er in der Formel 1 aktiv."@de ,
		"\u0628\u062F\u0631\u0648 \u062F\u064A\u0646\u064A\u0632 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064A\u062F 22 \u0645\u0627\u064A\u0648 1970 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u0632\u064A\u0644\u060C \u0647\u0648 \u0633\u0627\u0626\u0642 \u0641\u0648\u0631\u0645\u0644\u0627 1 \u0628\u0631\u0627\u0632\u064A\u0644\u064A \u0628\u062F\u0623 \u0645\u0633\u064A\u0631\u062A\u0647 \u0627\u0644\u0627\u062D\u062A\u0631\u0627\u0641\u064A\u0629 \u0633\u0646\u0629 1995. \u0643\u0627\u0646 \u0623\u0648\u0644 \u0633\u0628\u0627\u0642 \u0644\u0647 \u0647\u0648 \u062C\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u0632\u064A\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0631\u0649 1995. \u062E\u0627\u0636 \u062E\u0644\u0627\u0644 \u0645\u0633\u064A\u0631\u062A\u0647 99 \u0633\u0628\u0627\u0642\u0627\u064B."@ar ;
	dbo:birthDate	"1970-5-22"^^xsd:date ;
	dbo:wikiPageRevisionID	737665440 ;
	dbo:birthPlace	<http://dbpedia.org/resource/S\u00E3o_Paulo> ;
	dbo:wikiPageID	1226332 ;
	dbo:wins	"0"^^xsd:nonNegativeInteger ;
	dbo:fastestLap	"0"^^xsd:nonNegativeInteger ;
	dbo:firstRace	<http://dbpedia.org/resource/1995_Brazilian_Grand_Prix> ;
	dbo:races	"99"^^xsd:nonNegativeInteger ;
	dbo:poles	"0"^^xsd:nonNegativeInteger ;
	dbo:lastRace	<http://dbpedia.org/resource/2000_Malaysian_Grand_Prix> ;
	dbo:podiums	"0"^^xsd:nonNegativeInteger ;
	dbo:championships	"0"^^xsd:nonNegativeInteger .
@prefix ns28:	<http://purl.org/linguistics/gold/> .
dbr:Pedro_Diniz	ns28:hypernym	dbr:Businessman .
dbr:Pedro	dbo:wikiPageDisambiguates	dbr:Pedro_Diniz .