@prefix dbo:	<http://dbpedia.org/ontology/> .
@prefix dbr:	<http://dbpedia.org/resource/> .
<http://dbpedia.org/resource/2000_CART_season__Dale_Coyne_Racing__5>	dbo:firstDriver	dbr:Tarso_Marques .
@prefix foaf:	<http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix wikipedia-en:	<http://en.wikipedia.org/wiki/> .
wikipedia-en:Tarso_Marques	foaf:primaryTopic	dbr:Tarso_Marques .
<http://dbpedia.org/resource/2016_BOSS_GP_Series__VES_Racing__3>	dbo:firstDriver	dbr:Tarso_Marques .
dbr:Minardi_M195__8	dbo:firstDriver	dbr:Tarso_Marques .
@prefix rdf:	<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
dbr:Tarso_Marques	rdf:type	dbo:FormulaOneRacer .
@prefix yago:	<http://dbpedia.org/class/yago/> .
dbr:Tarso_Marques	rdf:type	yago:WikicatChampCarDrivers ,
		yago:WikicatFormula3SudamericanaDrivers ,
		yago:WikicatStockCarBrasilDrivers .
@prefix wikidata:	<http://www.wikidata.org/entity/> .
dbr:Tarso_Marques	rdf:type	wikidata:Q378622 ,
		dbo:Agent ,
		yago:WikicatBrazilianFormulaOneDrivers ,
		yago:WikicatFIAGTChampionshipDrivers ,
		dbo:MotorsportRacer ,
		yago:PhysicalEntity100001930 ,
		dbo:Person .
@prefix schema:	<http://schema.org/> .
dbr:Tarso_Marques	rdf:type	schema:Person ,
		yago:CausalAgent100007347 ,
		yago:Operator110378412 ,
		dbo:RacingDriver .
@prefix owl:	<http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
dbr:Tarso_Marques	rdf:type	owl:Thing ,
		yago:WikicatInternationalFormula3000Drivers ,
		yago:Driver110034906 ,
		yago:WikicatMinardiFormulaOneDrivers .
@prefix ns9:	<http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#> .
dbr:Tarso_Marques	rdf:type	ns9:NaturalPerson ,
		wikidata:Q24229398 ,
		foaf:Person ,
		ns9:Agent ,
		wikidata:Q215627 ,
		yago:WikicatTC2000ChampionshipDrivers ,
		wikidata:Q5 ,
		dbo:Athlete .
@prefix rdfs:	<http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
dbr:Tarso_Marques	rdfs:label	"Tarso Marques"@it ,
		"Tarso Marques"@nl ,
		"Tarso Marques"@pt ,
		"Tarso Marques"@es ,
		"\u30BF\u30EB\u30BD\u30FB\u30DE\u30EB\u30B1\u30B9"@ja ,
		"Tarso Marques"@fr ,
		"Tarso Marques"@de ,
		"\u041C\u0430\u0440\u043A\u0435\u0441, \u0422\u0430\u0440\u0441\u043E"@ru ,
		"Tarso Marques"@pl ,
		"Tarso Marques"@en ;
	rdfs:comment	"\u0422\u0430\u0440\u0441\u043E \u041C\u0430\u0440\u043A\u0435\u0441 (\u043F\u043E\u0440\u0442. Tarso Marques; \u0440\u043E\u0434. 19 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F 1976, \u041A\u0443\u0440\u0438\u0442\u0438\u0431\u0430) \u2014 \u043F\u0438\u043B\u043E\u0442 \u0424\u043E\u0440\u043C\u0443\u043B\u044B-1. \u0420\u043E\u0434\u043E\u043C \u0438\u0437 \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043B\u0438\u0438. \u0412\u044B\u0441\u0442\u0443\u043F\u0430\u043B \u0437\u0430 \u043A\u043E\u043C\u0430\u043D\u0434\u0443 Minardi \u0432 \u0441\u0435\u0437\u043E\u043D\u0430\u0445 1996, 1997 \u0438 2001 \u0433\u0433. \u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043E\u0432\u0430\u043B \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u0432 \u0433\u043E\u043D\u043A\u0430\u0445 \u0424\u043E\u0440\u043C\u0443\u043B\u044B-3, \u0424\u043E\u0440\u043C\u0443\u043B\u044B-3000 \u0438 \u0434\u0440."@ru ,
		"Tarso Anibal Santanna Marques (Curitiba, 19 januari 1976) is een voormalig Braziliaans autocoureur. Hij maakte zijn Formule 1-debuut in 1996 bij Minardi en nam deel aan 26 Grands Prix waarvan hij er 24 mocht starten. Hij scoorde geen punten. Nadat hij vijf jaar in de karting gereden had, ging Marques in de Formule Chevrolet in Brazili\u00EB rijden. Hij won op zestienjarige leeftijd onmiddellijk de titel. Hij ging in 1993 in de Zuid-Amerikaanse Formule 3 rijden en vervolgens in 1994 in de Formule 3000. Hij was de jongste rijder die in beide klasses races won."@nl ,
		"Tarso Anibal Santanna Marques (born 19 January 1976) is a Brazilian racing driver. He participated in 24 Formula One Grands Prix, all driving for the Minardi team, but scored no championship points in three separate seasons and never completed a full year in the sport."@en ,
		"Tarso Anibal Santanna Marques ou apenas Tarso Marques, (Curitiba, 19 de janeiro de 1976) \u00E9 um automobilista brasileiro. J\u00E1 disputou na F\u00F3rmula 1 e Stock Car Brasil. \u00C9 irm\u00E3o do tamb\u00E9m piloto Thiago Marques. Desde 2014 \u00E9 comentarista titular (junto com Alex Dias Ribeiro, outro automobilista) de F\u00F3rmula 1 na R\u00E1dio Jovem Pan. Tamb\u00E9m \u00E9 um dos s\u00F3cios do bar Caf\u00E9 de La Muisique, junto com o empres\u00E1rio e apresentador de televis\u00E3o \u00C1lvaro Garnero."@pt ,
		"Tarso Anibal Santanna Marques (ur. 19 stycznia 1976 w Kurytybie) \u2013 brazylijski kierowca wy\u015Bcigowy startuj\u0105cy niegdy\u015B w Formule 1 w zespole Minardi w sezonach 1996-1997 oraz 2001."@pl ,
		"Ha partecipato a 24 Gran Premi in Formula 1 con la Minardi senza mai guadagnare un punto iridato e nelle 3 stagioni disputate non \u00E8 riuscito a completarne una intera."@it ,
		"Tarso Anibal Santanna Marques (nacido el 19 de enero de 1976 en Curitiba) es un ex-piloto brasile\u00F1o de F\u00F3rmula 1. Hizo su debut en la F1 en el Gran Premio de Brasil de la temporada 1996, corriendo 2 Grandes Premios con la escuder\u00EDa Minardi, donde corri\u00F3 en sus 24 apariciones en el Mundial."@es ,
		"Tarso Marques (* 19. Januar 1976 in Curitiba) ist ein brasilianischer Automobilrennfahrer."@de ,
		"\u30BF\u30EB\u30BD\u30FB\u30A2\u30CB\u30D0\u30EB\u30FB\u30B5\u30F3\u30BF\u30CA\u30FB\u30DE\u30EB\u30B1\u30B9\uFF08Tarso Anibal Santanna Marques, 1976\u5E741\u670819\u65E5 - \uFF09\u306F\u30D6\u30E9\u30B8\u30EB\u4EBA\u30EC\u30FC\u30B5\u30FC\u3002\u30D1\u30E9\u30CA\u5DDE\u30AF\u30EA\u30C1\u30D0\u51FA\u8EAB\u3002F1\u3067\u306E\u51FA\u8D70\u7D4C\u9A13\u3082\u3042\u308B\u3002"@ja ,
		"Tarso Anibal Sant'Anna Marques (n\u00E9 le 19 janvier 1976 \u00E0 Curitiba au Br\u00E9sil - ) est un pilote automobile br\u00E9silien, qui a \u00E9t\u00E9 un bon pilote de promotion et a \u00E9galement disput\u00E9 24 GP de Formule 1 chez Minardi entre 1996 et 2001. En 2007, il dispute le championnat de stock-car br\u00E9silien."@fr .
@prefix xsd:	<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix dbp:	<http://dbpedia.org/property/> .
dbr:Tarso_Marques	dbp:birthDate	"1976-01-19"^^xsd:date .
@prefix dbpedia-id:	<http://id.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Tarso_Marques	owl:sameAs	dbpedia-id:Tarso_Marques .
@prefix dbpedia-wikidata:	<http://wikidata.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Tarso_Marques	owl:sameAs	dbpedia-wikidata:Q171439 .
@prefix dbpedia-pl:	<http://pl.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Tarso_Marques	owl:sameAs	dbpedia-pl:Tarso_Marques .
@prefix dbpedia-cs:	<http://cs.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Tarso_Marques	owl:sameAs	dbpedia-cs:Tarso_Marques .
@prefix dbpedia-it:	<http://it.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Tarso_Marques	owl:sameAs	dbpedia-it:Tarso_Marques .
@prefix yago-res:	<http://yago-knowledge.org/resource/> .
dbr:Tarso_Marques	owl:sameAs	yago-res:Tarso_Marques .
@prefix dbpedia-nl:	<http://nl.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Tarso_Marques	owl:sameAs	dbpedia-nl:Tarso_Marques .
@prefix dbpedia-de:	<http://de.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Tarso_Marques	owl:sameAs	dbpedia-de:Tarso_Marques ,
		wikidata:Q171439 .
@prefix dbpedia-pt:	<http://pt.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Tarso_Marques	owl:sameAs	dbpedia-pt:Tarso_Marques ,
		<http://ja.dbpedia.org/resource/\u30BF\u30EB\u30BD\u30FB\u30DE\u30EB\u30B1\u30B9> .
@prefix dbpedia-es:	<http://es.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Tarso_Marques	owl:sameAs	dbpedia-es:Tarso_Marques ,
		dbr:Tarso_Marques ,
		<http://rdf.freebase.com/ns/m.04kxk5> .
@prefix dbpedia-fr:	<http://fr.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Tarso_Marques	owl:sameAs	dbpedia-fr:Tarso_Marques .
@prefix dct:	<http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix dbc:	<http://dbpedia.org/resource/Category:> .
dbr:Tarso_Marques	dct:subject	dbc:Brazilian_Formula_One_drivers ,
		dbc:Sportspeople_from_Curitiba ,
		<http://dbpedia.org/resource/Category:1976_births> ,
		dbc:Brazilian_people_of_Spanish_descent ,
		dbc:Stock_Car_Brasil_drivers ,
		dbc:Brazilian_racing_drivers ,
		dbc:Champ_Car_drivers ,
		dbc:Minardi_Formula_One_drivers ,
		dbc:Brazilian_expatriates_in_the_United_States ,
		dbc:International_Formula_3000_drivers ,
		dbc:FIA_GT_Championship_drivers ,
		dbc:Brazilian_expatriates_in_Italy ,
		dbc:TC_2000_Championship_drivers ,
		dbc:Living_people ,
		dbc:Formula_3_Sudamericana_drivers ;
	foaf:name	"Tarso Marques"@en ;
	foaf:homepage	<http://www.tarsomarques.com> ;
	foaf:depiction	<http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tarso_Marques_2007_Curitiba.jpg> ;
	dct:description	"racecar driver"@en ;
	foaf:givenName	"Tarso"@en ;
	foaf:gender	"male"@en ;
	foaf:isPrimaryTopicOf	wikipedia-en:Tarso_Marques ;
	foaf:surname	"Marques"@en ;
	dbp:points	0 ;
	dbp:years	"\u2013,"^^xsd:string ;
	<http://dbpedia.org/property/team(s)_>	dbr:Minardi .
@prefix prov:	<http://www.w3.org/ns/prov#> .
dbr:Tarso_Marques	prov:wasDerivedFrom	<http://en.wikipedia.org/wiki/Tarso_Marques?oldid=737666503> ;
	dbo:wikiPageExternalLink	<http://www.fiagt.com/> ,
		<https://web.archive.org/web/20131014024206/http:/www.f1rejects.com/drivers/marques/index.html> ,
		<http://www.fiagt.com/driverinfo.php?drivername=Tarso+Marques> ,
		<http://esporte.ig.com.br/automobilismo/2013-04-08/professor-de-alonso-na-f1-marques-ve-automobilismo-acabado-no-brasil.html> ,
		<http://www.tarsomarques.com> ;
	dbp:caption	"Marques in 2007, as a Stock Car Brasil driver"^^xsd:string ;
	dbp:nationality	"Brazilian"^^xsd:string ;
	dbp:birthPlace	dbr:Curitiba ,
		dbr:Brazil ;
	dbo:abstract	"Tarso Anibal Santanna Marques (nacido el 19 de enero de 1976 en Curitiba) es un ex-piloto brasile\u00F1o de F\u00F3rmula 1. Hizo su debut en la F1 en el Gran Premio de Brasil de la temporada 1996, corriendo 2 Grandes Premios con la escuder\u00EDa Minardi, donde corri\u00F3 en sus 24 apariciones en el Mundial."@es ,
		"Tarso Anibal Santanna Marques (ur. 19 stycznia 1976 w Kurytybie) \u2013 brazylijski kierowca wy\u015Bcigowy startuj\u0105cy niegdy\u015B w Formule 1 w zespole Minardi w sezonach 1996-1997 oraz 2001."@pl ,
		"\u0422\u0430\u0440\u0441\u043E \u041C\u0430\u0440\u043A\u0435\u0441 (\u043F\u043E\u0440\u0442. Tarso Marques; \u0440\u043E\u0434. 19 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F 1976, \u041A\u0443\u0440\u0438\u0442\u0438\u0431\u0430) \u2014 \u043F\u0438\u043B\u043E\u0442 \u0424\u043E\u0440\u043C\u0443\u043B\u044B-1. \u0420\u043E\u0434\u043E\u043C \u0438\u0437 \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043B\u0438\u0438. \u0412\u044B\u0441\u0442\u0443\u043F\u0430\u043B \u0437\u0430 \u043A\u043E\u043C\u0430\u043D\u0434\u0443 Minardi \u0432 \u0441\u0435\u0437\u043E\u043D\u0430\u0445 1996, 1997 \u0438 2001 \u0433\u0433. \u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043E\u0432\u0430\u043B \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u0432 \u0433\u043E\u043D\u043A\u0430\u0445 \u0424\u043E\u0440\u043C\u0443\u043B\u044B-3, \u0424\u043E\u0440\u043C\u0443\u043B\u044B-3000 \u0438 \u0434\u0440."@ru ,
		"Tarso Anibal Santanna Marques ou apenas Tarso Marques, (Curitiba, 19 de janeiro de 1976) \u00E9 um automobilista brasileiro. J\u00E1 disputou na F\u00F3rmula 1 e Stock Car Brasil. \u00C9 irm\u00E3o do tamb\u00E9m piloto Thiago Marques. Tarso tamb\u00E9m \u00E9 propriet\u00E1rio da empresa TMC (Tarso Marques Concept), em Curitiba e S\u00E3o Paulo. De carros a avi\u00F5es, passando por motocicletas, barcos e helic\u00F3pteros, a TMC - Tarso Marques Concept \u00E9 uma conceituada empresa de customiza\u00E7\u00E3o e design de produtos de luxo da Am\u00E9rica Latina. Sob o olhar minucioso do ex piloto de F\u00F3rmula 1, a qualidade dos produtos TMC j\u00E1 ganhou dois t\u00EDtulos mundiais de customiza\u00E7\u00E3o de motos, no Bike Week Headquarters, evento realizado em Daytona Beach na Fl\u00F3rida. Desde 2014 \u00E9 comentarista titular (junto com Alex Dias Ribeiro, outro automobilista) de F\u00F3rmula 1 na R\u00E1dio Jovem Pan. Tamb\u00E9m \u00E9 um dos s\u00F3cios do bar Caf\u00E9 de La Muisique, junto com o empres\u00E1rio e apresentador de televis\u00E3o \u00C1lvaro Garnero."@pt ,
		"\u30BF\u30EB\u30BD\u30FB\u30A2\u30CB\u30D0\u30EB\u30FB\u30B5\u30F3\u30BF\u30CA\u30FB\u30DE\u30EB\u30B1\u30B9\uFF08Tarso Anibal Santanna Marques, 1976\u5E741\u670819\u65E5 - \uFF09\u306F\u30D6\u30E9\u30B8\u30EB\u4EBA\u30EC\u30FC\u30B5\u30FC\u3002\u30D1\u30E9\u30CA\u5DDE\u30AF\u30EA\u30C1\u30D0\u51FA\u8EAB\u3002F1\u3067\u306E\u51FA\u8D70\u7D4C\u9A13\u3082\u3042\u308B\u3002"@ja ,
		"Ha partecipato a 24 Gran Premi in Formula 1 con la Minardi senza mai guadagnare un punto iridato e nelle 3 stagioni disputate non \u00E8 riuscito a completarne una intera."@it ,
		"Tarso Anibal Santanna Marques (Curitiba, 19 januari 1976) is een voormalig Braziliaans autocoureur. Hij maakte zijn Formule 1-debuut in 1996 bij Minardi en nam deel aan 26 Grands Prix waarvan hij er 24 mocht starten. Hij scoorde geen punten. Nadat hij vijf jaar in de karting gereden had, ging Marques in de Formule Chevrolet in Brazili\u00EB rijden. Hij won op zestienjarige leeftijd onmiddellijk de titel. Hij ging in 1993 in de Zuid-Amerikaanse Formule 3 rijden en vervolgens in 1994 in de Formule 3000. Hij was de jongste rijder die in beide klasses races won. In 1996 maakte hij zijn debuut in de Formule 1 bij Minardi. Hij had felle concurrentie van Giancarlo Fisichella, Jarno Trulli en Pedro Lamy voor zijn zitje. Minardi's financi\u00EBle situatie was niet erg rooskleurig waardoor er hoofdzakelijk gezocht werd naar rijders met sterke financi\u00EBle sponsors. Nadat hij zijn zitje bij Minardi was kwijtgeraakt, ging hij in 1999 in de Champ Car rijden. Na een blessure van Al Unser Jr. werd hij door Roger Penske gevraagd om voor hem te komen rijden. Marques' beste resultaat was een negende plaats. In 2000, 2004 en 2005 reed hij sporadisch voor het team van Dale Coyne met als beste resultaat een elfde plaats. Marques ging in 2001 opnieuw bij Minardi rijden nadat het team was overgenomen door Paul Stoddart. Het werd opnieuw een moeilijk seizoen en Marques werd vervangen door Alex Yoong die meer sponsorgeld meebracht. Marques rijdt momenteel in het Braziliaans stock car kampioenschap bij het Terra/Avallone Motorsport in een Mitsubischi Lancer."@nl ,
		"Tarso Anibal Sant'Anna Marques (n\u00E9 le 19 janvier 1976 \u00E0 Curitiba au Br\u00E9sil - ) est un pilote automobile br\u00E9silien, qui a \u00E9t\u00E9 un bon pilote de promotion et a \u00E9galement disput\u00E9 24 GP de Formule 1 chez Minardi entre 1996 et 2001. En 2007, il dispute le championnat de stock-car br\u00E9silien."@fr ,
		"Tarso Marques (* 19. Januar 1976 in Curitiba) ist ein brasilianischer Automobilrennfahrer."@de ,
		"Tarso Anibal Santanna Marques (born 19 January 1976) is a Brazilian racing driver. He participated in 24 Formula One Grands Prix, all driving for the Minardi team, but scored no championship points in three separate seasons and never completed a full year in the sport."@en ;
	dbo:thumbnail	<http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tarso_Marques_2007_Curitiba.jpg?width=300> ;
	dbo:birthDate	"1976-1-19"^^xsd:date ;
	dbo:wikiPageRevisionID	737666503 ;
	dbo:birthPlace	dbr:Curitiba ;
	dbo:wikiPageID	1235639 ;
	dbo:wins	"0"^^xsd:nonNegativeInteger ;
	dbo:fastestLap	"0"^^xsd:nonNegativeInteger ;
	dbo:firstRace	<http://dbpedia.org/resource/1996_Brazilian_Grand_Prix> ;
	dbo:races	"26"^^xsd:nonNegativeInteger ;
	dbo:poles	"0"^^xsd:nonNegativeInteger ;
	dbo:lastRace	<http://dbpedia.org/resource/2001_Belgian_Grand_Prix> ;
	dbo:podiums	"0"^^xsd:nonNegativeInteger ;
	dbo:championships	"0"^^xsd:nonNegativeInteger .
@prefix ns27:	<http://purl.org/linguistics/gold/> .
dbr:Tarso_Marques	ns27:hypernym	dbr:Driver .
<http://dbpedia.org/resource/1999_CART_season__Marlboro_Team_Penske__2>	dbo:firstDriver	dbr:Tarso_Marques .
<http://dbpedia.org/resource/1999_CART_season__Marlboro_Team_Penske__3>	dbo:firstDriver	dbr:Tarso_Marques .
<http://dbpedia.org/resource/1999_CART_season__Marlboro_Team_Penske__6>	dbo:firstDriver	dbr:Tarso_Marques .