@prefix dbo:	<http://dbpedia.org/ontology/> .
@prefix dbr:	<http://dbpedia.org/resource/> .
dbr:Pires	dbo:wikiPageDisambiguates	<http://dbpedia.org/resource/Aut\u00F3dromo_Fernanda_Pires_da_Silva> .
dbr:Estoril_Circuit	dbo:wikiPageRedirects	<http://dbpedia.org/resource/Aut\u00F3dromo_Fernanda_Pires_da_Silva> .
dbr:Circuit_de_Estoril	dbo:wikiPageRedirects	<http://dbpedia.org/resource/Aut\u00F3dromo_Fernanda_Pires_da_Silva> .
@prefix foaf:	<http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
<http://en.wikipedia.org/wiki/Aut\u00F3dromo_Fernanda_Pires_da_Silva>	foaf:primaryTopic	<http://dbpedia.org/resource/Aut\u00F3dromo_Fernanda_Pires_da_Silva> .
@prefix rdf:	<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix geo:	<http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#> .
<http://dbpedia.org/resource/Aut\u00F3dromo_Fernanda_Pires_da_Silva>	rdf:type	geo:SpatialThing .
@prefix rdfs:	<http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
<http://dbpedia.org/resource/Aut\u00F3dromo_Fernanda_Pires_da_Silva>	rdfs:label	"Aut\u00F3dromo do Estoril"@pt ,
		"Aut\u00F3dromo do Estoril"@es ,
		"Aut\u00F3dromo do Estoril"@nl ,
		"Circuito do Estoril"@de ,
		"\u042D\u0448\u0442\u043E\u0440\u0438\u043B (\u0430\u0432\u0442\u043E\u0434\u0440\u043E\u043C)"@ru ,
		"Circuit d'Estoril"@fr ,
		"Aut\u00F3dromo Fernanda Pires da Silva"@en ,
		"\u062D\u0644\u0628\u0629 \u0625\u0633\u062A\u0648\u0631\u064A\u0644"@ar ,
		"Aut\u00F3dromo do Estoril"@pl ,
		"Circuito di Estoril"@it ,
		"\u30A8\u30B9\u30C8\u30EA\u30EB\u30FB\u30B5\u30FC\u30AD\u30C3\u30C8"@ja ;
	rdfs:comment	"The Aut\u00F3dromo do Estoril (officially, Aut\u00F3dromo Fernanda Pires da Silva) is a motorsport race track in Portugal, owned by state-run holding management company Parp\u00FAblica. Its length is 4.182 km (2.599 mi). It was the home of the Formula One Portuguese Grand Prix from 1984 to 1996. The capacity of the motorsport stadium is 45,000. The circuit has FIA Grade 1 license. In the 1980s, the Rally de Portugal had a special stage at the circuit."@en ,
		"Il template {{Coord}} ha riscontrato degli errori (istruzioni):Modulo:Wikidata:398: attempt to index field 'wikibase' (a nil value) Il circuito di Estoril (in portoghese Aut\u00F3dromo do Estoril, denominato Fernanda Pires da Silva) \u00E8 un circuito automobilistico e motociclistico del Portogallo che sorge vicino alla localit\u00E0 turistica di Estoril, nel Sud del paese. Ha ospitato tredici edizioni del Gran Premio del Portogallo di Formula 1 (dal 1984 al 1996), tredici del Gran Premio del Portogallo del Motomondiale (dal 2000 al 2012) e due del Gran Premio del Portogallo di Superbike (nel 1988 e nel 1993). La conformazione del circuito \u00E8 rimasta quasi immutata fino al 1996, eccezion fatta per l'inserimento di una stretta variante nella parte finale del tracciato per motivi di sicurezza nel 1994. Dopo"@it ,
		"Le circuit d'Estoril est un circuit automobile de 4,182 km situ\u00E9 \u00E0 Estoril pr\u00E8s de Lisbonne, au Portugal. Il a accueilli le Grand Prix automobile du Portugal de 1984 \u00E0 1996. Construit en 1972 sur un plateau rocheux non loin d'Estoril, au Portugal, sa longueur initiale \u00E9tait de 4,350 km. Le circuit comporte treize virages dont deux \u00E9pingles, des variations d'\u00E9l\u00E9vation importantes et une longue ligne droite de 985 m\u00E8tres."@fr ,
		"Der Aut\u00F3dromo do Estoril (offizieller Name Aut\u00F3dromo Fernanda Pires da Silva) ist eine Motorsport-Rennstrecke in der N\u00E4he der portugiesischen Stadt Estoril, ca. 30 km westlich von Lissabon. Er war bis zur Er\u00F6ffnung des Aut\u00F3dromo Internacional do Algarve die wichtigste und l\u00E4ngste Rennstrecke in Portugal. Von 1984 bis 1996 wurde hier der Gro\u00DFe Preis von Portugal der Formel 1 ausgetragen. Die Motorrad-Weltmeisterschaft gastiert mit dem Grand Prix von Portugal bis heute auf diesem Kurs, ebenso wie die FIA-Tourenwagen-Weltmeisterschaft (WTCC)."@de ,
		"O Aut\u00F3dromo do Estoril \u00E9 um aut\u00F3dromo de Portugal. O aut\u00F3dromo era o principal e maior de Portugal at\u00E9 \u00E0 constru\u00E7\u00E3o do Aut\u00F3dromo Internacional do Algarve em 2008. A pista possui 4,36 quil\u00F4metros e 13 curvas. O circuito foi constru\u00EDdo no ano de 1972, num planalto pr\u00F3ximo do Estoril, por iniciativa de Fernanda Pires da Silva que idealizou, ao lado do arquiteto brasileiro Ayrton Lol\u00F4 Cornelsen, o aut\u00F3dromo do Estoril e lhe empresta o nome, lutou contra tudo e todos para o erguer, em 1972, nos terrenos adquiridos ao amigo L\u00FAcio Tom\u00E9 Feteira."@pt ,
		"Aut\u00F3dromo do Estoril \u2013 portugalski tor wy\u015Bcigowy po\u0142o\u017Cony w pobli\u017Cu miasta Estoril. Gospodarz GP Portugalii w latach 1984-1996. Tor wybudowany zosta\u0142 w 1972. Pocz\u0105tkowo mia\u0142 on d\u0142ugo\u015B\u0107 4,350 km. Pierwsz\u0105 oficjaln\u0105 imprez\u0105 na tym obiekcie by\u0142 wy\u015Bcig Formu\u0142y 2 w 1975 roku. Wy\u015Bcig wygra\u0142 Jacques Laffite."@pl ,
		"\u0410\u0432\u0442\u043E\u0434\u0440\u043E\u043C \u042D\u0448\u0442\u043E\u0440\u0438\u0301\u043B (\u043F\u043E\u0440\u0442. Aut\u00F3dromo do Estoril) \u2014 \u0433\u043E\u043D\u043E\u0447\u043D\u0430\u044F \u0442\u0440\u0430\u0441\u0441\u0430, \u0440\u0430\u0441\u043F\u043E\u043B\u043E\u0436\u0435\u043D\u043D\u0430\u044F \u0432 \u041F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u0438\u0438, \u043D\u0430 \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u043E\u0439 \u043F\u0440\u043E\u0432\u043E\u0434\u0438\u043B\u0441\u044F \u0413\u0440\u0430\u043D-\u043F\u0440\u0438 \u041F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u0438\u0438 \u0432 1984\u20141996 \u0433\u043E\u0434\u0430\u0445. \u041E\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0435 \u043D\u0430\u0437\u0432\u0430\u043D\u0438\u0435 \u2014 Aut\u00F3dromo Fernanda Pires da Silva. \u0410\u0432\u0442\u043E\u0434\u0440\u043E\u043C \u042D\u0448\u0442\u043E\u0440\u0438\u043B \u043F\u043E\u0441\u0442\u0440\u043E\u0435\u043D \u0432 1972 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u043D\u0430 \u0433\u043E\u0440\u043D\u043E\u043C \u043F\u043B\u0430\u0442\u043E \u043D\u0435\u0434\u0430\u043B\u0435\u043A\u043E \u043E\u0442 \u0433\u043E\u0440\u043E\u0434\u0430 \u042D\u0448\u0442\u043E\u0440\u0438\u043B. \u0422\u0440\u0430\u0441\u0441\u0430 \u0441\u043E\u0441\u0442\u043E\u0438\u0442 \u0438\u0437 \u0434\u043B\u0438\u043D\u043D\u043E\u0439 \u043F\u0440\u044F\u043C\u043E\u0439 \u0438 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043F\u0435\u0440\u0438\u043E\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438 \u0438\u0437\u043C\u0435\u043D\u044F\u0435\u043C\u044B\u0445 \u043A\u043E\u043C\u043F\u043B\u0435\u043A\u0441\u043E\u0432 \u043F\u043E\u0432\u043E\u0440\u043E\u0442\u043E\u0432 (\u043F\u043E \u043A\u043E\u043D\u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0430\u0432\u0442\u043E\u0434\u0440\u043E\u043C \u043D\u0430\u043F\u043E\u043C\u0438\u043D\u0430\u0435\u0442 \u0442\u0440\u0430\u0441\u0441\u0443 \u041A\u0430\u0442\u0430\u043B\u0443\u043D\u044C\u044F). \u0412 1996 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u042D\u0448\u0442\u043E\u0440\u0438\u043B \u043F\u0440\u043E\u0432\u0451\u043B \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435\u0434\u043D\u0438\u0439 \u0413\u0440\u0430\u043D-\u043F\u0440\u0438 \u00AB\u043F\u0435\u0440\u0432\u043E\u0439 \u0424\u043E\u0440\u043C\u0443\u043B\u044B\u00BB, \u0442\u0430\u043A \u043A\u0430\u043A \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0442\u043E\u0440\u044B \u043D\u0435 \u0441\u043C\u043E\u0433\u043B\u0438 \u0440\u0435\u0448\u0438\u0442\u044C \u043F\u0440\u043E\u0431\u043B\u0435\u043C\u044B \u0441 \u0432\u043E\u0437\u0440\u043E\u0441\u0448\u0438\u043C\u0438 \u0442\u0440\u0435\u0431\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u044F\u043C\u0438 \u0431\u0435\u0437\u043E\u043F\u0430\u0441\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438."@ru ,
		"\u30B7\u30EB\u30AF\u30A4\u30FC\u30C8\u30FB\u30C9\u30FB\u30A8\u30B9\u30C8\u30EA\u30EB\uFF08\u8461: Circuito do Estoril, \u30A8\u30B9\u30C8\u30EA\u30EB\u30FB\u30B5\u30FC\u30AD\u30C3\u30C8\uFF09\u306F\u30DD\u30EB\u30C8\u30AC\u30EB\u306E\u30A8\u30B9\u30C8\u30EA\u30EB\u306B\u3042\u308B\u30B5\u30FC\u30AD\u30C3\u30C8\u3002\u304B\u3064\u3066F1\u30DD\u30EB\u30C8\u30AC\u30EBGP\u304C\u884C\u308F\u308C\u3066\u3044\u305F\u3002\u73FE\u5728\u306F\u30ED\u30FC\u30C9\u30EC\u30FC\u30B9\u4E16\u754C\u9078\u624B\u6A29 (Moto GP) \u304C\u958B\u50AC\u3055\u308C\u3066\u3044\u308B\u3002"@ja ,
		"El Aut\u00F3dromo do Estoril es un aut\u00F3dromo de 4,36 km de extensi\u00F3n construido en 1972 en una meseta rocosa cerca de la localidad de Estoril, Portugal. El circuito tiene dos horquillas, varias subidas y bajadas, y una larga recta principal. En los primeros a\u00F1os de actividad se realizaron muchas competiciones nacionales y espa\u00F1olas, al igual que fechas de la F\u00F3rmula 2 Europea desde 1975 hasta 1977 y el Campeonato Mundial de Resistencia en 1977. Sin embargo, la falta de mantenimiento le quit\u00F3 posibilidades de ser utilizada para la F\u00F3rmula 1 hasta 1984, a\u00F1o en que nuevamente estuvo a punto."@es ,
		"\u062D\u0644\u0628\u0629 \u0625\u0633\u062A\u0648\u0631\u064A\u0644 (\u0628\u0627\u0644\u0628\u0631\u062A\u063A\u0627\u0644\u064A\u0629: Aut\u00F3dromo do Estoril\u200F) \u0647\u064A \u062D\u0644\u0628\u0629 \u0644\u0633\u0628\u0627\u0642\u0627\u062A \u0631\u064A\u0627\u0636\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062D\u0631\u0643\u0627\u062A \u0627\u0644\u0622\u0644\u064A\u0629 \u062A\u0642\u0639 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0628\u0631\u062A\u063A\u0627\u0644. \u064A\u0628\u0644\u063A \u0637\u0648\u0644 \u0645\u0633\u0627\u0631\u0647\u0627 4.182 \u0643\u064A\u0644\u0648\u0645\u062A\u0631 (2.599 \u0645\u064A\u0644). \u0643\u0627\u0646\u062A \u062A\u0633\u062A\u0636\u064A\u0641 \u062C\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u062A\u063A\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0641\u0648\u0631\u0645\u0648\u0644\u0627 1 \u0645\u0646 1984 \u0625\u0644\u0649 1996. \u062A\u0628\u0644\u063A \u0633\u0639\u0629 \u0645\u062F\u0631\u062C \u0627\u0644\u062D\u0644\u0628\u0629 45000 \u0645\u062A\u0641\u0631\u062C."@ar ,
		"Het Aut\u00F3dromo do Estoril is een racecircuit in Portugal. Het circuit ligt 24 km langs de kust ten westen van Lissabon op een kale, rotsachtige hoogvlakte aan de landkant van de populaire badplaats Estoril. Het werd aangelegd in 1972 voor plaatselijke races, maar raakte in verval. Begin jaren tachtig werd het opgesmukt en aangepast voor internationale wedstrijden. Ook de Grote Prijs van Portugal, meetellend voor het wereldkampioenschap wegrace, wordt sinds 2000 op het circuit verreden."@nl .
@prefix owl:	<http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
<http://dbpedia.org/resource/Aut\u00F3dromo_Fernanda_Pires_da_Silva>	owl:sameAs	<http://id.dbpedia.org/resource/Aut\u00F3dromo_do_Estoril> ,
		<http://fr.dbpedia.org/resource/Circuit_d\u0027Estoril> ,
		<http://pt.dbpedia.org/resource/Aut\u00F3dromo_do_Estoril> ,
		<http://pl.dbpedia.org/resource/Aut\u00F3dromo_do_Estoril> ,
		<http://dbpedia.org/resource/Aut\u00F3dromo_Fernanda_Pires_da_Silva> ,
		<http://ja.dbpedia.org/resource/\u30A8\u30B9\u30C8\u30EA\u30EB\u30FB\u30B5\u30FC\u30AD\u30C3\u30C8> .
@prefix wikidata:	<http://www.wikidata.org/entity/> .
<http://dbpedia.org/resource/Aut\u00F3dromo_Fernanda_Pires_da_Silva>	owl:sameAs	wikidata:Q172890 ,
		<http://es.dbpedia.org/resource/Aut\u00F3dromo_do_Estoril> .
@prefix dbpedia-de:	<http://de.dbpedia.org/resource/> .
<http://dbpedia.org/resource/Aut\u00F3dromo_Fernanda_Pires_da_Silva>	owl:sameAs	dbpedia-de:Circuito_do_Estoril .
@prefix dbpedia-it:	<http://it.dbpedia.org/resource/> .
<http://dbpedia.org/resource/Aut\u00F3dromo_Fernanda_Pires_da_Silva>	owl:sameAs	dbpedia-it:Circuito_di_Estoril .
@prefix dbpedia-wikidata:	<http://wikidata.dbpedia.org/resource/> .
<http://dbpedia.org/resource/Aut\u00F3dromo_Fernanda_Pires_da_Silva>	owl:sameAs	dbpedia-wikidata:Q172890 ,
		<http://nl.dbpedia.org/resource/Aut\u00F3dromo_do_Estoril> ,
		<http://dbpedia.org/resource/Aut\u00F3dromo_Fernanda_Pires_da_Silva> .
@prefix dct:	<http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix dbc:	<http://dbpedia.org/resource/Category:> .
<http://dbpedia.org/resource/Aut\u00F3dromo_Fernanda_Pires_da_Silva>	dct:subject	dbc:Rally_de_Portugal ,
		dbc:World_Touring_Car_Championship_circuits ,
		dbc:Formula_One_circuits ,
		dbc:A1_Grand_Prix_circuits ,
		dbc:Superbike_World_Championship_circuits ,
		dbc:Sport_in_Estoril ,
		dbc:Motorsport_venues_in_Portugal ,
		dbc:Grand_Prix_motorcycle_circuits ,
		dbc:Portuguese_Grand_Prix ,
		dbc:Sports_venues_in_Lisbon_District ;
	foaf:homepage	<http://www.circuito-estoril.pt/> .
@prefix xsd:	<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
<http://dbpedia.org/resource/Aut\u00F3dromo_Fernanda_Pires_da_Silva>	geo:lat	"38.75083160400390625"^^xsd:float ;
	geo:long	"-9.3941669464111328125"^^xsd:float ;
	foaf:depiction	<http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Estoril_track_map.svg> ;
	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://en.wikipedia.org/wiki/Aut\u00F3dromo_Fernanda_Pires_da_Silva> .
@prefix virtrdf:	<http://www.openlinksw.com/schemas/virtrdf#> .
<http://dbpedia.org/resource/Aut\u00F3dromo_Fernanda_Pires_da_Silva>	geo:geometry	"POINT(-9.3941669464111 38.750831604004)"^^virtrdf:Geometry .
@prefix dbp:	<http://dbpedia.org/property/> .
<http://dbpedia.org/resource/Aut\u00F3dromo_Fernanda_Pires_da_Silva>	dbp:time	dbr:GMT ;
	dbp:lengthKm	4.1820000000000003837 .
@prefix prov:	<http://www.w3.org/ns/prov#> .
<http://dbpedia.org/resource/Aut\u00F3dromo_Fernanda_Pires_da_Silva>	prov:wasDerivedFrom	<http://en.wikipedia.org/wiki/Aut\u00F3dromo_Fernanda_Pires_da_Silva?oldid=738964757> .
@prefix georss:	<http://www.georss.org/georss/> .
<http://dbpedia.org/resource/Aut\u00F3dromo_Fernanda_Pires_da_Silva>	georss:point	"38.75083333333333 -9.394166666666667" ;
	dbo:wikiPageExternalLink	<http://www.circuito-estoril.pt/> ,
		<http://maps.google.com/maps?f=q&hl=en&q=Estoril,+Portugal&ie=UTF8&z=15&ll=38.750234,-9.394598&spn=0.015797,0.043259&t=k&om=1> ,
		<https://web.archive.org/web/20090429122157/http:/www.audiotrackguides.co.uk/> ;
	dbp:location	"Estoril, Portugal"^^xsd:string ;
	dbp:recordDriver	dbr:Damon_Hill ;
	dbp:recordTime	1 ;
	dbp:recordYear	1993 ;
	dbp:turns	13 ;
	dbp:name	"Aut\u00F3dromo do Estoril"^^xsd:string ;
	dbo:abstract	"Il template {{Coord}} ha riscontrato degli errori (istruzioni):Modulo:Wikidata:398: attempt to index field 'wikibase' (a nil value) Il circuito di Estoril (in portoghese Aut\u00F3dromo do Estoril, denominato Fernanda Pires da Silva) \u00E8 un circuito automobilistico e motociclistico del Portogallo che sorge vicino alla localit\u00E0 turistica di Estoril, nel Sud del paese. Ha ospitato tredici edizioni del Gran Premio del Portogallo di Formula 1 (dal 1984 al 1996), tredici del Gran Premio del Portogallo del Motomondiale (dal 2000 al 2012) e due del Gran Premio del Portogallo di Superbike (nel 1988 e nel 1993). La conformazione del circuito \u00E8 rimasta quasi immutata fino al 1996, eccezion fatta per l'inserimento di una stretta variante nella parte finale del tracciato per motivi di sicurezza nel 1994. Dopo il 1996 la pista ha sub\u00ECto alcune modifiche di rilievo; le prime due curve sono state sensibilmente rallentate (in particolare la prima, che in origine era una velocissima piega a destra, \u00E8 stata trasformata in una curva da prima marcia), l'uscita della corsia box ora si ricongiunge alla pista dopo la prima curva (prima ci si immetteva in pista ancora sul rettilineo box), la chicane inserita nel 1994 \u00E8 stata leggermente allargata per velocizzarla ed infine l'ultima curva, la velocissima piega verso destra dove Jacques Villeneuve fu protagonista di un sorpasso su Michael Schumacher nel 1996, \u00E8 stata \"anticipata\" al fine di creare una sufficiente via di fuga (ora la curva non si percorre pi\u00F9 cos\u00EC velocemente come prima)."@it ,
		"El Aut\u00F3dromo do Estoril es un aut\u00F3dromo de 4,36 km de extensi\u00F3n construido en 1972 en una meseta rocosa cerca de la localidad de Estoril, Portugal. El circuito tiene dos horquillas, varias subidas y bajadas, y una larga recta principal. En los primeros a\u00F1os de actividad se realizaron muchas competiciones nacionales y espa\u00F1olas, al igual que fechas de la F\u00F3rmula 2 Europea desde 1975 hasta 1977 y el Campeonato Mundial de Resistencia en 1977. Sin embargo, la falta de mantenimiento le quit\u00F3 posibilidades de ser utilizada para la F\u00F3rmula 1 hasta 1984, a\u00F1o en que nuevamente estuvo a punto. Estoril fue sede del Gran Premio de Portugal de F\u00F3rmula 1 entre 1984 y 1996, con la F\u00F3rmula 3000 Internacional como telonera en 1985 y desde 1994 hasta 1995. Desde la temporada del 2000, es sede del Gran Premio de Portugal de Motociclismo del Campeonato Mundial de Motociclismo. El trazado lusitano tambi\u00E9n ha recibido muchas otras categor\u00EDas internacionales del deporte motor, como el A1 Grand Prix (2005), la World Series by Renault (2004, 2005, 2007 y 2008), la F\u00F3rmula 3000 Europea (2004), la Superleague Formula (desde 2008), la F\u00F3rmula Master Internacional (2006 y 2008), la F\u00F3rmula 3 Euroseries (2004), el Deutsche Tourenwagen Masters (2004), el Campeonato Mundial de Turismos (2008), el Campeonato Mundial de Superbikes (1988 y 1993), el Campeonato FIA GT (desde 2000 hasta 2003), la European Le Mans Series (2001) y el Campeonato de la FIA de Sport Prototipos (2002 y 2003). La inauguraci\u00F3n del Aut\u00F3dromo Internacional do Algarve le ha hecho perder fechas de varios cert\u00E1menes. A trav\u00E9s de los a\u00F1os, el circuito de Estoril ha adolecido de problemas de seguridad, y varias veces no logr\u00F3 aprobar las inspecciones. Adem\u00E1s, los vientos que soplan sobre el aut\u00F3dromo son frecuentemente fuertes. Cabe destacar que este era el \u00FAnico circuito de F\u00F3rmula 1 a la muerte de Senna en el que no hab\u00EDa chicanes.[cita requerida] Sin embargo, como medida de seguridad tras la muerte de Ayrton Senna en el Gran Premio de San Marino de 1994, en el Imola, se decidi\u00F3 poner una chicane en la curva de \"tanque\", pas\u00E1ndose a llamar \"chicane Gancho\"."@es ,
		"\u062D\u0644\u0628\u0629 \u0625\u0633\u062A\u0648\u0631\u064A\u0644 (\u0628\u0627\u0644\u0628\u0631\u062A\u063A\u0627\u0644\u064A\u0629: Aut\u00F3dromo do Estoril\u200F) \u0647\u064A \u062D\u0644\u0628\u0629 \u0644\u0633\u0628\u0627\u0642\u0627\u062A \u0631\u064A\u0627\u0636\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062D\u0631\u0643\u0627\u062A \u0627\u0644\u0622\u0644\u064A\u0629 \u062A\u0642\u0639 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0628\u0631\u062A\u063A\u0627\u0644. \u064A\u0628\u0644\u063A \u0637\u0648\u0644 \u0645\u0633\u0627\u0631\u0647\u0627 4.182 \u0643\u064A\u0644\u0648\u0645\u062A\u0631 (2.599 \u0645\u064A\u0644). \u0643\u0627\u0646\u062A \u062A\u0633\u062A\u0636\u064A\u0641 \u062C\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u062A\u063A\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0641\u0648\u0631\u0645\u0648\u0644\u0627 1 \u0645\u0646 1984 \u0625\u0644\u0649 1996. \u062A\u0628\u0644\u063A \u0633\u0639\u0629 \u0645\u062F\u0631\u062C \u0627\u0644\u062D\u0644\u0628\u0629 45000 \u0645\u062A\u0641\u0631\u062C."@ar ,
		"\u0410\u0432\u0442\u043E\u0434\u0440\u043E\u043C \u042D\u0448\u0442\u043E\u0440\u0438\u0301\u043B (\u043F\u043E\u0440\u0442. Aut\u00F3dromo do Estoril) \u2014 \u0433\u043E\u043D\u043E\u0447\u043D\u0430\u044F \u0442\u0440\u0430\u0441\u0441\u0430, \u0440\u0430\u0441\u043F\u043E\u043B\u043E\u0436\u0435\u043D\u043D\u0430\u044F \u0432 \u041F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u0438\u0438, \u043D\u0430 \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u043E\u0439 \u043F\u0440\u043E\u0432\u043E\u0434\u0438\u043B\u0441\u044F \u0413\u0440\u0430\u043D-\u043F\u0440\u0438 \u041F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u0438\u0438 \u0432 1984\u20141996 \u0433\u043E\u0434\u0430\u0445. \u041E\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0435 \u043D\u0430\u0437\u0432\u0430\u043D\u0438\u0435 \u2014 Aut\u00F3dromo Fernanda Pires da Silva. \u0410\u0432\u0442\u043E\u0434\u0440\u043E\u043C \u042D\u0448\u0442\u043E\u0440\u0438\u043B \u043F\u043E\u0441\u0442\u0440\u043E\u0435\u043D \u0432 1972 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u043D\u0430 \u0433\u043E\u0440\u043D\u043E\u043C \u043F\u043B\u0430\u0442\u043E \u043D\u0435\u0434\u0430\u043B\u0435\u043A\u043E \u043E\u0442 \u0433\u043E\u0440\u043E\u0434\u0430 \u042D\u0448\u0442\u043E\u0440\u0438\u043B. \u0422\u0440\u0430\u0441\u0441\u0430 \u0441\u043E\u0441\u0442\u043E\u0438\u0442 \u0438\u0437 \u0434\u043B\u0438\u043D\u043D\u043E\u0439 \u043F\u0440\u044F\u043C\u043E\u0439 \u0438 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043F\u0435\u0440\u0438\u043E\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438 \u0438\u0437\u043C\u0435\u043D\u044F\u0435\u043C\u044B\u0445 \u043A\u043E\u043C\u043F\u043B\u0435\u043A\u0441\u043E\u0432 \u043F\u043E\u0432\u043E\u0440\u043E\u0442\u043E\u0432 (\u043F\u043E \u043A\u043E\u043D\u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0430\u0432\u0442\u043E\u0434\u0440\u043E\u043C \u043D\u0430\u043F\u043E\u043C\u0438\u043D\u0430\u0435\u0442 \u0442\u0440\u0430\u0441\u0441\u0443 \u041A\u0430\u0442\u0430\u043B\u0443\u043D\u044C\u044F). \u0412 \u043F\u0435\u0440\u0432\u044B\u0435 \u0433\u043E\u0434\u044B \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435 \u043E\u0442\u043A\u0440\u044B\u0442\u0438\u044F \u043D\u0430 \u0430\u0432\u0442\u043E\u0434\u0440\u043E\u043C\u0435 \u043F\u0440\u043E\u0432\u043E\u0434\u0438\u043B\u0438\u0441\u044C \u043A\u043B\u0443\u0431\u043D\u044B\u0435 \u0433\u043E\u043D\u043A\u0438 \u0438 \u0441\u043E\u0440\u0435\u0432\u043D\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u044F \u0432 \u043A\u043B\u0430\u0441\u0441\u0435 \u00AB\u0424\u043E\u0440\u043C\u0443\u043B\u0430-2\u00BB. \u041D\u043E \u0432 1984 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u043E\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0435 \u0413\u0440\u0430\u043D-\u043F\u0440\u0438 \u00AB\u0424\u043E\u0440\u043C\u0443\u043B\u044B-1\u00BB \u0432\u0435\u0440\u043D\u0443\u043B\u0438\u0441\u044C \u0432 \u041F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u0438\u044E \u0438\u043C\u0435\u043D\u043D\u043E \u043D\u0430 \u0430\u0432\u0442\u043E\u0434\u0440\u043E\u043C \u042D\u0448\u0442\u043E\u0440\u0438\u043B. \u0412 \u043F\u0435\u0440\u0432\u043E\u043C \u0436\u0435 \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435 \u043F\u0435\u0440\u0435\u0440\u044B\u0432\u0430 \u043F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u044C\u0441\u043A\u043E\u043C \u044D\u0442\u0430\u043F\u0435, \u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0430\u044E\u0449\u0435\u043C \u0447\u0435\u043C\u043F\u0438\u043E\u043D\u0430\u0442, \u0440\u0435\u0448\u0438\u043B\u0430\u0441\u044C \u0441\u0443\u0434\u044C\u0431\u0430 \u0442\u0438\u0442\u0443\u043B\u0430 \u0447\u0435\u043C\u043F\u0438\u043E\u043D\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0442\u0438\u0442\u0443\u043B\u0430 \u2014 \u0410\u043B\u0435\u043D \u041F\u0440\u043E\u0441\u0442 \u0432\u044B\u0438\u0433\u0440\u0430\u043B \u0433\u043E\u043D\u043A\u0443, \u043D\u043E \u0443\u0441\u0442\u0443\u043F\u0438\u043B \u043F\u043E\u043B-\u043E\u0447\u043A\u0430 \u0432 \u0447\u0435\u043C\u043F\u0438\u043E\u043D\u0430\u0442\u0435 \u041D\u0438\u043A\u0438 \u041B\u0430\u0443\u0434\u0435. \u0412 1996 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u042D\u0448\u0442\u043E\u0440\u0438\u043B \u043F\u0440\u043E\u0432\u0451\u043B \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435\u0434\u043D\u0438\u0439 \u0413\u0440\u0430\u043D-\u043F\u0440\u0438 \u00AB\u043F\u0435\u0440\u0432\u043E\u0439 \u0424\u043E\u0440\u043C\u0443\u043B\u044B\u00BB, \u0442\u0430\u043A \u043A\u0430\u043A \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0442\u043E\u0440\u044B \u043D\u0435 \u0441\u043C\u043E\u0433\u043B\u0438 \u0440\u0435\u0448\u0438\u0442\u044C \u043F\u0440\u043E\u0431\u043B\u0435\u043C\u044B \u0441 \u0432\u043E\u0437\u0440\u043E\u0441\u0448\u0438\u043C\u0438 \u0442\u0440\u0435\u0431\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u044F\u043C\u0438 \u0431\u0435\u0437\u043E\u043F\u0430\u0441\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438. \u0412 1995, 1996 \u043D\u0430 \u0442\u0440\u0430\u0441\u0441\u0435 \u043F\u0440\u043E\u0445\u043E\u0434\u0438\u043B\u0438 \u0432\u044B\u0435\u0437\u0434\u043D\u044B\u0435 \u044D\u0442\u0430\u043F\u044B ITC, \u0430 \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435 \u0432\u043E\u0437\u0440\u043E\u0436\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F, \u0432 2004\u0433. \u0437\u0434\u0435\u0441\u044C \u043F\u0440\u043E\u0445\u043E\u0434\u0438\u043B \u044D\u0442\u0430\u043F \u0414\u0422\u041C. \u041D\u0430 \u0434\u0430\u043D\u043D\u044B\u0439 \u043C\u043E\u043C\u0435\u043D\u0442 \u043D\u0430 \u0430\u0432\u0442\u043E\u0434\u0440\u043E\u043C\u0435 \u043F\u0440\u043E\u0432\u043E\u0434\u0438\u0442\u0441\u044F \u043C\u043D\u043E\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043E \u0433\u043E\u043D\u043E\u043A \u0432 \u043C\u043B\u0430\u0434\u0448\u0438\u0445 \u0444\u043E\u0440\u043C\u0443\u043B\u0430\u0445 \u0438 \u0441\u043E\u0440\u0435\u0432\u043D\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u044F MotoGP. \u0412 2005 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u043D\u0430 \u042D\u0448\u0442\u043E\u0440\u0438\u043B\u0435 \u0431\u044B\u043B \u043F\u0440\u043E\u0432\u0435\u0434\u0451\u043D \u044D\u0442\u0430\u043F \u0421\u0435\u0440\u0438\u0438 A1, \u0432\u044B\u0438\u0433\u0440\u0430\u043D\u043D\u044B\u0439 \u043A\u043E\u043C\u0430\u043D\u0434\u043E\u0439 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438."@ru ,
		"The Aut\u00F3dromo do Estoril (officially, Aut\u00F3dromo Fernanda Pires da Silva) is a motorsport race track in Portugal, owned by state-run holding management company Parp\u00FAblica. Its length is 4.182 km (2.599 mi). It was the home of the Formula One Portuguese Grand Prix from 1984 to 1996. The capacity of the motorsport stadium is 45,000. The circuit has FIA Grade 1 license. Its first years saw many national races, as well as an occasional Formula 2 race. However, the course soon fell into disrepair due to the owning company having been taken over by the state between 1975\u201378, and a significant redevelopment effort was needed before international motorsport returned in 1984. Estoril became a popular event on the F1 calendar, the setting for many well-known moments including Niki Lauda winning the 1984 championship, his third and final, from McLaren team mate Alain Prost by just half a point by finishing second to Prost at the 1984 Portuguese Grand Prix. Three times world champion Ayrton Senna's first F1 win in 1985, Nigel Mansell's notorious black flag incident and subsequent collision with Senna in 1989, Jacques Villeneuve's overtaking Michael Schumacher around the outside of the final turn in 1996, and Riccardo Patrese's being launched airborne in a near-backward flip after colliding with Gerhard Berger on the main straight in 1992. Estoril was dropped from the F1 calendar for the 1997 season, though it continued to play host to top-level single-seater, sports car and touring car events, including the FIA GT Championship, the DTM and the World Series by Renault. A new redesign of the parabolica turn which saw its length reduced to 4.182 km (2.599 mi) was implemented in 2000 in order to obtain FIM homologation. On September 3, 2000, the Aut\u00F3dromo do Estoril held its first Portuguese motorcycle Grand Prix, an event held annually. On October 23, 2005, the circuit hosted the third round of the first ever A1 Grand Prix racing season, with both races in the event being won by the French team. In the 1980s, the Rally de Portugal had a special stage at the circuit. The track's main open-wheel racing series is now the Superleague Formula series which has hosted events at the track in 2008, 2009 and an event has been confirmed for 2010."@en ,
		"\u30B7\u30EB\u30AF\u30A4\u30FC\u30C8\u30FB\u30C9\u30FB\u30A8\u30B9\u30C8\u30EA\u30EB\uFF08\u8461: Circuito do Estoril, \u30A8\u30B9\u30C8\u30EA\u30EB\u30FB\u30B5\u30FC\u30AD\u30C3\u30C8\uFF09\u306F\u30DD\u30EB\u30C8\u30AC\u30EB\u306E\u30A8\u30B9\u30C8\u30EA\u30EB\u306B\u3042\u308B\u30B5\u30FC\u30AD\u30C3\u30C8\u3002\u304B\u3064\u3066F1\u30DD\u30EB\u30C8\u30AC\u30EBGP\u304C\u884C\u308F\u308C\u3066\u3044\u305F\u3002\u73FE\u5728\u306F\u30ED\u30FC\u30C9\u30EC\u30FC\u30B9\u4E16\u754C\u9078\u624B\u6A29 (Moto GP) \u304C\u958B\u50AC\u3055\u308C\u3066\u3044\u308B\u3002"@ja ,
		"Het Aut\u00F3dromo do Estoril is een racecircuit in Portugal. Het circuit ligt 24 km langs de kust ten westen van Lissabon op een kale, rotsachtige hoogvlakte aan de landkant van de populaire badplaats Estoril. Het werd aangelegd in 1972 voor plaatselijke races, maar raakte in verval. Begin jaren tachtig werd het opgesmukt en aangepast voor internationale wedstrijden. In 1984 werd, na een Portugese afwezigheid van 24 jaar, de eerste van dertien Formule-1 grand-prixwedstrijden er gehouden. Ayrton Senna won hier in 1985 in de gutsende regen zijn eerste grand-prixoverwinning. Officieel om veiligheidsredenen racete men er in 1996 voor het laatst Formule 1. Ook de Grote Prijs van Portugal, meetellend voor het wereldkampioenschap wegrace, wordt sinds 2000 op het circuit verreden."@nl ,
		"O Aut\u00F3dromo do Estoril \u00E9 um aut\u00F3dromo de Portugal. O aut\u00F3dromo era o principal e maior de Portugal at\u00E9 \u00E0 constru\u00E7\u00E3o do Aut\u00F3dromo Internacional do Algarve em 2008. A pista possui 4,36 quil\u00F4metros e 13 curvas. Durante 13 edi\u00E7\u00F5es (de 1984 at\u00E9 1996), Estoril abrigou o Grande Pr\u00E9mio de Portugal de F\u00F3rmula 1. Foi na pista do Estoril no seu ano de estreia em 1984 que o austr\u00EDaco Niki Lauda conquistou o tricampeonato. Em 1985, o brasileiro Ayrton Senna obteve a primeira pole e vit\u00F3ria na categoria, e em 1993 o franc\u00EAs Alain Prost conquistou o tetracampeonato. O circuito deixou de estar presente no calend\u00E1rio da MotoGP no ano de 2011. A terceira ronda da Hist\u00F3ria da A1 Grand Prix foi realizada neste circuito, no dia 23 de outubro de 2005. O circuito foi constru\u00EDdo no ano de 1972, num planalto pr\u00F3ximo do Estoril, por iniciativa de Fernanda Pires da Silva que idealizou, ao lado do arquiteto brasileiro Ayrton Lol\u00F4 Cornelsen, o aut\u00F3dromo do Estoril e lhe empresta o nome, lutou contra tudo e todos para o erguer, em 1972, nos terrenos adquiridos ao amigo L\u00FAcio Tom\u00E9 Feteira. Em julho de 2015, a C\u00E2mara Municipal de Cascais decidiu comprar a sociedade gestora do Aut\u00F3dromo do Estoril (a Circuito do Estoril SA) ao Estado por 4,92 milh\u00F5es de euros."@pt ,
		"Der Aut\u00F3dromo do Estoril (offizieller Name Aut\u00F3dromo Fernanda Pires da Silva) ist eine Motorsport-Rennstrecke in der N\u00E4he der portugiesischen Stadt Estoril, ca. 30 km westlich von Lissabon. Er war bis zur Er\u00F6ffnung des Aut\u00F3dromo Internacional do Algarve die wichtigste und l\u00E4ngste Rennstrecke in Portugal. Von 1984 bis 1996 wurde hier der Gro\u00DFe Preis von Portugal der Formel 1 ausgetragen. Die Motorrad-Weltmeisterschaft gastiert mit dem Grand Prix von Portugal bis heute auf diesem Kurs, ebenso wie die FIA-Tourenwagen-Weltmeisterschaft (WTCC)."@de ,
		"Le circuit d'Estoril est un circuit automobile de 4,182 km situ\u00E9 \u00E0 Estoril pr\u00E8s de Lisbonne, au Portugal. Il a accueilli le Grand Prix automobile du Portugal de 1984 \u00E0 1996. Construit en 1972 sur un plateau rocheux non loin d'Estoril, au Portugal, sa longueur initiale \u00E9tait de 4,350 km. Le circuit comporte treize virages dont deux \u00E9pingles, des variations d'\u00E9l\u00E9vation importantes et une longue ligne droite de 985 m\u00E8tres. Durant ses premi\u00E8res ann\u00E9es, le circuit a vu de nombreuses courses de niveau national ainsi que quelques courses de Formule 2. Il est rapidement tomb\u00E9 en d\u00E9su\u00E9tude apr\u00E8s que la soci\u00E9t\u00E9 propri\u00E9taire a \u00E9t\u00E9 reprise par l'\u00C9tat entre 1975-1978. Un important effort de r\u00E9am\u00E9nagement a \u00E9t\u00E9 n\u00E9cessaire pour que des \u00E9preuves de niveau international puissent s'y d\u00E9rouler \u00E0 partir de 1984. Le Grand Prix d'Estoril de Formule 1 est devenu populaire, gr\u00E2ce notamment \u00E0 quelques \u00E9v\u00E9nements qui resteront dans l'histoire, comme la premi\u00E8re victoire en F1 d'Ayrton Senna en 1985, le drapeau noir de Nigel Mansell, en 1989, qui a ensuite percut\u00E9 Senna, le quasi-flip arri\u00E8re de Riccardo Patrese qui avait percut\u00E9 la Mclaren Honda de Gerhard Berger sur la grande ligne droite des stands en 1992, et le d\u00E9passement d'anthologie de Jacques Villeneuve sur Michael Schumacher au dernier virage en 1996. Au fil des ann\u00E9es, Estoril a connu de nombreux probl\u00E8mes relatifs \u00E0 la s\u00E9curit\u00E9, \u00E9chouant aux inspections de s\u00E9curit\u00E9 \u00E0 plusieurs occasions. De nombreuses \u00E9quipes choisissaient ce circuit pour y faire leurs essais hivernaux. L'\u00E9preuve d'Estoril a \u00E9t\u00E9 retir\u00E9e du calendrier de F1 lors de la saison 1997, le circuit a continu\u00E9 \u00E0 accueillir des \u00E9preuves de haut niveau en monoplace, voiture de sport, voiture de tourisme, avec de grands \u00E9v\u00E9nements, dont le Championnat FIA GT, le DTM et la World Series by Renault. Le Moto GP s'y est rendu de 2000 \u00E0 2012. Le 23 octobre 2005, le circuit d'Estoril a accueilli la troisi\u00E8me \u00E9preuve de l'\u00E9dition 2005-2006 du championnat A1 Grand Prix, nouveau \u00E0 ce jour, avec deux courses gagn\u00E9es par l'\u00E9quipe de France."@fr ,
		"Aut\u00F3dromo do Estoril \u2013 portugalski tor wy\u015Bcigowy po\u0142o\u017Cony w pobli\u017Cu miasta Estoril. Gospodarz GP Portugalii w latach 1984-1996. Tor wybudowany zosta\u0142 w 1972. Pocz\u0105tkowo mia\u0142 on d\u0142ugo\u015B\u0107 4,350 km. Pierwsz\u0105 oficjaln\u0105 imprez\u0105 na tym obiekcie by\u0142 wy\u015Bcig Formu\u0142y 2 w 1975 roku. Wy\u015Bcig wygra\u0142 Jacques Laffite."@pl ;
	dbo:thumbnail	<http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Estoril_track_map.svg?width=300> ;
	dbo:wikiPageRevisionID	738964757 ;
	dbo:wikiPageID	1374113 ;
	dbp:lengthMi	2.599000000000000199 ;
	dbp:recordTeam	dbr:WilliamsF1 ,
		dbr:Renault_F1 ;
	dbp:events	"'''Portuguese motorcycle Grand Prix"^^xsd:string ,
		"'''FIM MotoGP"^^xsd:string ,
		"Portuguese Grand Prix, A1 Grand Prix, WTCC, Superleague Formula, 6 Hours of Estoril"^^xsd:string .
<http://dbpedia.org/resource/Aut\u00F3dromo_do_Estoril>	dbo:wikiPageRedirects	<http://dbpedia.org/resource/Aut\u00F3dromo_Fernanda_Pires_da_Silva> .
dbr:Autodromo_do_Estoril	dbo:wikiPageRedirects	<http://dbpedia.org/resource/Aut\u00F3dromo_Fernanda_Pires_da_Silva> .
dbr:Autodromo_Fernanda_Pires_da_Silva	dbo:wikiPageRedirects	<http://dbpedia.org/resource/Aut\u00F3dromo_Fernanda_Pires_da_Silva> .