@prefix dbo:	<http://dbpedia.org/ontology/> .
@prefix dbr:	<http://dbpedia.org/resource/> .
<http://dbpedia.org/resource/2009_European_Grand_Prix>	dbo:location	dbr:Valencia_Street_Circuit .
@prefix dbp:	<http://dbpedia.org/property/> .
<http://dbpedia.org/resource/2011_Valencia_Street_GP2_Series_round>	dbp:location	dbr:Valencia_Street_Circuit .
<http://dbpedia.org/resource/2010_Valencia_Street_GP2_Series_round>	dbp:location	dbr:Valencia_Street_Circuit .
@prefix foaf:	<http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix wikipedia-en:	<http://en.wikipedia.org/wiki/> .
wikipedia-en:Valencia_Street_Circuit	foaf:primaryTopic	dbr:Valencia_Street_Circuit .
<http://dbpedia.org/resource/Valencia_(disambiguation)>	dbo:wikiPageDisambiguates	dbr:Valencia_Street_Circuit .
<http://dbpedia.org/resource/2010_European_Grand_Prix>	dbo:location	dbr:Valencia_Street_Circuit .
dbr:European_Grand_Prix	dbp:timesHeld	dbr:Valencia_Street_Circuit .
<http://dbpedia.org/resource/2008_European_Grand_Prix>	dbo:location	dbr:Valencia_Street_Circuit .
<http://dbpedia.org/resource/2012_European_Grand_Prix>	dbo:location	dbr:Valencia_Street_Circuit .
<http://dbpedia.org/resource/2011_European_Grand_Prix>	dbo:location	dbr:Valencia_Street_Circuit .
<http://dbpedia.org/resource/2009_Valencia_Street_GP2_Series_round>	dbp:location	dbr:Valencia_Street_Circuit .
@prefix rdf:	<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix yago:	<http://dbpedia.org/class/yago/> .
dbr:Valencia_Street_Circuit	rdf:type	yago:WikicatMotorsportVenuesInSpain .
@prefix geo:	<http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#> .
dbr:Valencia_Street_Circuit	rdf:type	geo:SpatialThing ,
		yago:Region108630985 ,
		yago:Location100027167 ,
		yago:Area108497294 ,
		yago:Venue108677628 ,
		yago:Scene108645963 ,
		yago:WikicatSportsVenuesInTheValencianCommunity ,
		yago:YagoLegalActorGeo ,
		dbo:BaseballLeague ,
		yago:Object100002684 ,
		yago:PhysicalEntity100001930 ,
		yago:YagoGeoEntity ,
		yago:YagoPermanentlyLocatedEntity .
@prefix rdfs:	<http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
dbr:Valencia_Street_Circuit	rdfs:label	"Valencia Street Circuit"@nl ,
		"\u0412\u0430\u043B\u0435\u043D\u0441\u0438\u044F (\u0433\u043E\u0440\u043E\u0434\u0441\u043A\u0430\u044F \u0442\u0440\u0430\u0441\u0441\u0430)"@ru ,
		"Valencia Street Circuit"@pl ,
		"\u30D0\u30EC\u30F3\u30B7\u30A2\u5E02\u8857\u5730\u30B3\u30FC\u30B9"@ja ,
		"Circuito Urbano de Val\u00EAncia"@pt ,
		"Valencia Street Circuit"@en ,
		"Circuit urbain de Valence"@fr ,
		"\u062D\u0644\u0628\u0629 \u0634\u0648\u0627\u0631\u0639 \u0641\u0627\u0644\u0646\u0633\u064A\u0627"@ar ,
		"Valencia Street Circuit"@de ,
		"Circuito urbano de Valencia"@es ,
		"Circuito urbano di Valencia"@it ;
	rdfs:comment	"\u0413\u043E\u0440\u043E\u0434\u0441\u043A\u0430\u044F \u0442\u0440\u0430\u0441\u0441\u0430 \u0412\u0430\u043B\u0435\u043D\u0441\u0438\u0438 (\u0430\u043D\u0433\u043B. Valencia Street Circuit) \u2014 \u0442\u0440\u0430\u0441\u0441\u0430, \u043F\u0440\u043E\u043B\u043E\u0436\u0435\u043D\u043D\u0430\u044F \u043F\u043E \u0443\u043B\u0438\u0446\u0430\u043C \u0433\u043E\u0440\u043E\u0434\u0430 \u0412\u0430\u043B\u0435\u043D\u0441\u0438\u044F, \u0418\u0441\u043F\u0430\u043D\u0438\u044F. \u0412\u043A\u043B\u044E\u0447\u0435\u043D\u0430 \u0432 \u043A\u0430\u043B\u0435\u043D\u0434\u0430\u0440\u044C \u0441\u0435\u0437\u043E\u043D\u0430 \u0424\u043E\u0440\u043C\u0443\u043B\u044B-1 2008 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0434\u043B\u044F \u043F\u0440\u043E\u0432\u0435\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F \u0413\u0440\u0430\u043D-\u043F\u0440\u0438 \u0415\u0432\u0440\u043E\u043F\u044B. \u041A\u043E\u043D\u0442\u0440\u0430\u043A\u0442 \u043D\u0430 \u043F\u0440\u043E\u0432\u0435\u0434\u0435\u043D\u0438\u0435 \u0413\u0440\u0430\u043D-\u043F\u0440\u0438 \u0415\u0432\u0440\u043E\u043F\u044B \u0432 \u0412\u0430\u043B\u0435\u043D\u0441\u0438\u0438 \u0437\u0430\u043A\u043B\u044E\u0447\u0451\u043D \u043D\u0430 7 \u043B\u0435\u0442. \u0421\u0442\u0430\u043B\u0430 \u043F\u0435\u0440\u0432\u043E\u0439 \u0433\u043E\u0440\u043E\u0434\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0442\u0440\u0430\u0441\u0441\u043E\u0439 (\u043F\u043E\u043C\u0438\u043C\u043E \u0442\u0440\u0430\u0441\u0441\u044B \u0432 \u041C\u043E\u043D\u0430\u043A\u043E), \u0432\u043A\u043B\u044E\u0447\u0451\u043D\u043D\u043E\u0439 \u0432 \u043A\u0430\u043B\u0435\u043D\u0434\u0430\u0440\u044C \u0424\u043E\u0440\u043C\u0443\u043B\u044B-1, \u0437\u0430 \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435\u0434\u043D\u0438\u0435 13 \u043B\u0435\u0442, \u043F\u0440\u043E\u0448\u0435\u0434\u0448\u0438\u0445 \u0441 \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435\u0434\u043D\u0435\u0439 \u0433\u043E\u043D\u043A\u0438 \u0432 \u0410\u0434\u0435\u043B\u0430\u0438\u0434\u0435 (\u0442\u0440\u0430\u0441\u0441\u0430 \u0431\u044B\u043B\u0430 \u0432 \u043A\u0430\u043B\u0435\u043D\u0434\u0430\u0440\u0435 \u0447\u0435\u043C\u043F\u0438\u043E\u043D\u0430\u0442\u0430 \u0441 1985 \u043F\u043E 1995 \u0433\u043E\u0434\u044B)."@ru ,
		"El circuito urbano de Valencia fue un circuito de carreras urbano situado en la ciudad de Valencia (Espa\u00F1a), que acogi\u00F3 el Gran Premio de Europa de F\u00F3rmula 1 de 2008 a 2012, en compa\u00F1\u00EDa de la GP2 Series. El primer GP de Europa en la ciudad se disput\u00F3 el 24 de agosto de 2008. El Open Internacional de GT y la F\u00F3rmula 3 Espa\u00F1ola tambi\u00E9n visitaron el circuito ese a\u00F1o. El circuito se empez\u00F3 a construir en octubre de 2007 y tiene una longitud de 5.473 metros, con 25 curvas, 11 a la izquierda y 14 a la derecha."@es ,
		"The Valencia Street Circuit (Valencian: Circuit Urb\u00E0 de Val\u00E8ncia, Spanish: Circuito Urbano de Valencia) was a street circuit in Valencia, Spain which hosted the Formula One European Grand Prix for five years (2008\u20132012). The first race meeting on the circuit was held over the 23/24 August 2008 weekend, with Felipe Massa winning the main event, the European Grand Prix, after starting from pole position. The circuit uses the roads skirting the city's harbour and America's Cup port area \u2013 including a section over a 140-metre-long (460 ft) swing bridge, and also includes some roads designed exclusively for racing purposes by the German architect Hermann Tilke, who also designed the infrastructure buildings for the circuit. The 2012 edition took place on 24 June and was the last to go under the"@en ,
		"\u062D\u0644\u0628\u0629 \u0634\u0648\u0627\u0631\u0639 \u0641\u0627\u0644\u0646\u0633\u064A\u0627 \u0647\u064A \u0645\u0636\u0645\u0627\u0631 \u0645\u0624\u0642\u062A \u0644\u0633\u0628\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0633\u064A\u0627\u0631\u0627\u062A \u0639\u0628\u0631 \u0634\u0648\u0627\u0631\u0639 \u0645\u062F\u064A\u0646\u0629 \u0641\u0627\u0644\u0646\u0633\u064A\u0627 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064A\u0629 \u0639\u0628\u0631 \u0645\u0633\u0627\u0631 \u064A\u062D\u064A\u0637 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0631\u0641\u0623 \u0627\u0644\u062F\u0627\u062E\u0644\u064A \u0628\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0645\u064A\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0645\u062F\u064A\u0646\u0629 \u060C \u0648\u064A\u0633\u062A\u0636\u064A\u0641 \u0633\u0628\u0627\u0642 \u0627\u0644\u062C\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064A \u0644\u0644\u0641\u0648\u0631\u0645\u0648\u0644\u0627 \u0648\u0627\u062D\u062F \u0645\u0646\u0630 \u0639\u0627\u0645 2008 \u0636\u0645\u0646 \u0627\u062A\u0641\u0627\u0642\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062F\u064A\u0646\u0629 \u0645\u0639 \u0645\u0633\u0624\u0648\u0644\u064A \u0633\u0628\u0627\u0642\u0627\u062A \u0627\u0644\u0641\u0648\u0631\u0645\u0648\u0644\u0627 \u0648\u0627\u062D\u062F \u0644\u0625\u0633\u062A\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064A \u0644\u0641\u062A\u0631\u0629 \u062A\u0633\u062A\u0645\u0631 \u0644\u0645\u062F\u0629 \u0633\u0628\u0639 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062A. \u064A\u0628\u0644\u063A \u0637\u0648\u0644 \u0645\u0633\u0627\u0631 \u0627\u0644\u062D\u0644\u0628\u0629 5473.5 \u0645\u062A\u0631 \u0648\u062A\u0636\u0645 \u0645\u0627 \u0645\u062C\u0645\u0648\u0639\u0647 25 \u0645\u0646\u0639\u0637\u0641\u0627 14 \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u062C\u0647\u0629 \u0627\u0644\u064A\u0645\u064A\u0646 \u064811 \u0644\u0644\u064A\u0633\u0627\u0631 \u060C \u0648\u062A\u0634\u064A\u0631 \u0627\u0644\u062A\u0642\u062F\u064A\u0631\u0627\u062A \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0631 \u0642\u062F \u062A\u0635\u0644 \u0633\u0631\u0639\u062A\u0647 \u0627\u0644\u0642\u0635\u0648\u0649 \u0625\u0644\u0649 \u062D\u0648\u0627\u0644\u064A 323 \u0643\u0645 / \u0633\u0627\u0639\u0629 (201 \u0645\u064A\u0644\u0627 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0633\u0627\u0639\u0629) \u060C"@ar ,
		"Le circuit urbain de Valence est un circuit automobile semi-permanent trac\u00E9 autour du port de Valence, en Espagne. Il a accueilli, le 24 ao\u00FBt 2008, le Grand Prix d'Europe de Formule 1, douzi\u00E8me manche du championnat du monde 2008. \u00C0 l'exception du GP de Monaco, qui est au calendrier chaque ann\u00E9e depuis 1955, c'est la premi\u00E8re fois qu'un Grand Prix se d\u00E9roulait sur circuit urbain depuis le Grand Prix d'Australie, disput\u00E9 en 1995 \u00E0 Ad\u00E9la\u00EFde. Une troisi\u00E8me \u00E9preuve sur circuit urbain se d\u00E9roule \u00E9galement depuis 2008 \u00E0 Singapour."@fr ,
		"Het Valencia Street Circuit is een Formule 1 stratencircuit in de stad Valencia in Spanje, waar tussen 2008 en 2012 de Europese Grand Prix Formule 1 gehouden werd onder de naam Grand Prix van Europa Telef\u00F3nica. De race werd gereden in de haven van Valencia."@nl ,
		"Der Valencia Street Circuit ist eine tempor\u00E4re Motorsport-Rennstrecke im Hafengebiet der spanischen Provinzhauptstadt Valencia. Auf dem Stadtkurs fand von 2008 bis 2012 der Gro\u00DFe Preis von Europa der Formel 1 statt."@de ,
		"Valencia Street Circuit \u2013 hiszpa\u0144ski tor wy\u015Bcigowy po\u0142o\u017Cony w Walencji. Tor ma d\u0142ugo\u015B\u0107 5419 m i od sezonu 2008 go\u015Bci wy\u015Bcigi Formu\u0142y 1. Pierwszy wy\u015Bcig Formu\u0142y 1 na tym torze (Grand Prix Europy) odby\u0142 si\u0119 24 sierpnia 2008 i liczy\u0142 57 okr\u0105\u017Ce\u0144 o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015Bci 310,080 km. Od sezonu 2013 tor mia\u0142 naprzemiennie z Circuit de Catalunya organizowa\u0107 Grand Prix Hiszpanii, jednak do tego nie dosz\u0142o. Przed wy\u015Bcigiem, po kwalifikacjach przemalowano miejsce startowe zdobywcy pole position z lewej na praw\u0105 stron\u0119 toru. Sta\u0142o si\u0119 to na wniosek delegata FIA ds. bezpiecze\u0144stwa Charliego Whitinga."@pl ,
		"Il circuito urbano di Valencia \u00E8 un circuito cittadino progettato dall'architetto tedesco Hermann Tilke. Realizzato nell'area del porto della citt\u00E0 spagnola impiegata per la America's Cup 2007, dal 2008 al 2012 ha ospitato il Gran Premio d'Europa di Formula 1."@it ,
		"\u30D0\u30EC\u30F3\u30B7\u30A2\u30FB\u30B9\u30C8\u30EA\u30FC\u30C8\u30FB\u30B5\u30FC\u30AD\u30C3\u30C8\uFF08Valencia Street Circuit, \u897F: Circuito Urbano de Valencia, \u30D0\u30EC\u30F3\u30B7\u30A2\u5E02\u8857\u5730\u30B3\u30FC\u30B9\uFF09\u306F\u3001\u30B9\u30DA\u30A4\u30F3\u30FB\u30D0\u30EC\u30F3\u30B7\u30A2\u306E\u516C\u9053\u30B3\u30FC\u30B9\u30022008\u5E74\u306EF1\u30E8\u30FC\u30ED\u30C3\u30D1\u30B0\u30E9\u30F3\u30D7\u30EA\u3067\u521D\u3081\u3066\u4F7F\u7528\u3055\u308C\u305F\u3002"@ja ,
		"O Circuito Urbano de Val\u00EAncia foi um circuito de rua localizado na cidade de Val\u00EAncia, na Espanha, que sediou o Grande Pr\u00EAmio da Europa de F\u00F3rmula 1 de 2008 a 2012, na companhia da GP2 Series. O primeiro Grande Pr\u00EAmio da Europa foi realizado na cidade em 24 de agosto de 2008. O International GT Open e a F\u00F3rmula 3 Espanhola tamb\u00E9m visitaram o circuito neste ano. A constru\u00E7\u00E3o do circuito teve in\u00EDcio em Outubro de 2007 e tinha uma extens\u00E3o de 5.419 metros e 25 curvas (11 \u00E0 esquerda e 14 \u00E0 direita)."@pt .
@prefix owl:	<http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix dbpedia-cs:	<http://cs.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Valencia_Street_Circuit	owl:sameAs	dbpedia-cs:Valencia_Street_Circuit ,
		<http://ja.dbpedia.org/resource/\u30D0\u30EC\u30F3\u30B7\u30A2\u5E02\u8857\u5730\u30B3\u30FC\u30B9> .
@prefix yago-res:	<http://yago-knowledge.org/resource/> .
dbr:Valencia_Street_Circuit	owl:sameAs	yago-res:Valencia_Street_Circuit ,
		<http://pt.dbpedia.org/resource/Circuito_Urbano_de_Val\u00EAncia> .
@prefix dbpedia-es:	<http://es.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Valencia_Street_Circuit	owl:sameAs	dbpedia-es:Circuito_urbano_de_Valencia .
@prefix wikidata:	<http://www.wikidata.org/entity/> .
dbr:Valencia_Street_Circuit	owl:sameAs	wikidata:Q171406 .
@prefix dbpedia-de:	<http://de.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Valencia_Street_Circuit	owl:sameAs	dbpedia-de:Valencia_Street_Circuit ,
		dbr:Valencia_Street_Circuit .
@prefix dbpedia-fr:	<http://fr.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Valencia_Street_Circuit	owl:sameAs	dbpedia-fr:Circuit_urbain_de_Valence .
@prefix dbpedia-pl:	<http://pl.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Valencia_Street_Circuit	owl:sameAs	dbpedia-pl:Valencia_Street_Circuit ,
		<http://sws.geonames.org/8394008/> .
@prefix dbpedia-nl:	<http://nl.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Valencia_Street_Circuit	owl:sameAs	dbpedia-nl:Valencia_Street_Circuit ,
		<http://rdf.freebase.com/ns/m.02r1w99> .
@prefix dbpedia-id:	<http://id.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Valencia_Street_Circuit	owl:sameAs	dbpedia-id:Sirkuit_Jalan_Raya_Valencia .
@prefix dbpedia-it:	<http://it.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Valencia_Street_Circuit	owl:sameAs	dbpedia-it:Circuito_urbano_di_Valencia .
@prefix dbpedia-wikidata:	<http://wikidata.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Valencia_Street_Circuit	owl:sameAs	dbpedia-wikidata:Q171406 .
@prefix dct:	<http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix dbc:	<http://dbpedia.org/resource/Category:> .
dbr:Valencia_Street_Circuit	dct:subject	dbc:Racing_circuits_designed_by_Hermann_Tilke ,
		dbc:Sport_in_Valencia ,
		dbc:Visitor_attractions_in_Valencia ,
		dbc:Sports_venues_in_the_Valencian_Community ,
		dbc:Formula_One_circuits ,
		dbc:Motorsport_venues_in_Spain ;
	foaf:homepage	<http://www.valenciastreetcircuit.com/en__index.html> .
@prefix xsd:	<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
dbr:Valencia_Street_Circuit	geo:lat	"39.45877838134765625"^^xsd:float ;
	geo:long	"-0.32555556297302246094"^^xsd:float ;
	foaf:depiction	<http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Swing-bridge_Valencia_Street_Circuit.jpg> ;
	foaf:isPrimaryTopicOf	wikipedia-en:Valencia_Street_Circuit .
@prefix virtrdf:	<http://www.openlinksw.com/schemas/virtrdf#> .
dbr:Valencia_Street_Circuit	geo:geometry	"POINT(-0.32555556297302 39.458778381348)"^^virtrdf:Geometry .
@prefix prov:	<http://www.w3.org/ns/prov#> .
dbr:Valencia_Street_Circuit	prov:wasDerivedFrom	<http://en.wikipedia.org/wiki/Valencia_Street_Circuit?oldid=744355272> .
@prefix georss:	<http://www.georss.org/georss/> .
dbr:Valencia_Street_Circuit	georss:point	"39.458777777777776 -0.3255555555555556" ;
	dbp:time	"GMT +1"^^xsd:string ;
	dbp:surface	"Asphalt"^^xsd:string ;
	dbo:wikiPageExternalLink	<http://www.valenciastreetcircuit.com/en__index.html> ,
		<http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/motorsport/formula_one/circuit_guide/7249387.stm> ,
		<https://www.google.com/maps/d/viewer?mid=zAwYScNYWOgU.kyedaR4CZEbA> ,
		<http://www.formula1.com/races/in_detail/europe_798/circuit_diagram.html> ,
		<http://www.formula1.com/news/features/2008/8/8245.html> ,
		<http://www.circuitourbanovalencia.es> .
@prefix ns27:	<http://goo.gl/maps/> .
dbr:Valencia_Street_Circuit	dbo:wikiPageExternalLink	ns27:yBmVK ,
		<http://www.formula1.com/news/features/2008/8/8235.html> ,
		<http://www.formula1.com/news/features/2008/8/8244.html> ,
		<http://www.formula1.com/news/features/2008/8/8229.html> ,
		<http://www.formula1.com/news/features/2008/8/8232.html> ;
	dbp:imageCaption	"The swing bridge, an important element of the Valencia Street Circuit."^^xsd:string ;
	dbp:lengthKm	5.418999999999999595 ;
	dbo:abstract	"O Circuito Urbano de Val\u00EAncia foi um circuito de rua localizado na cidade de Val\u00EAncia, na Espanha, que sediou o Grande Pr\u00EAmio da Europa de F\u00F3rmula 1 de 2008 a 2012, na companhia da GP2 Series. O primeiro Grande Pr\u00EAmio da Europa foi realizado na cidade em 24 de agosto de 2008. O International GT Open e a F\u00F3rmula 3 Espanhola tamb\u00E9m visitaram o circuito neste ano. A constru\u00E7\u00E3o do circuito teve in\u00EDcio em Outubro de 2007 e tinha uma extens\u00E3o de 5.419 metros e 25 curvas (11 \u00E0 esquerda e 14 \u00E0 direita). Esperava-se que o circuito estivesse operado pelo menos at\u00E9 2015. No entanto, a crise econ\u00F4mica global, especialmente marcada na Espanha e na Comunidade Valenciana em particular, for\u00E7ou a deixar o circuito em 2012. A \u00FAltima corrida de F\u00F3rmula 1 em Val\u00EAncia foi realizada em 24 de junho de 2012. Em 20 de agosto de 2013, expirou oficialmente a licen\u00E7a que autorizava corridas de carros neste local, e desde ent\u00E3o, o circuito \u00E9 considerado como encerrado."@pt ,
		"The Valencia Street Circuit (Valencian: Circuit Urb\u00E0 de Val\u00E8ncia, Spanish: Circuito Urbano de Valencia) was a street circuit in Valencia, Spain which hosted the Formula One European Grand Prix for five years (2008\u20132012). The first race meeting on the circuit was held over the 23/24 August 2008 weekend, with Felipe Massa winning the main event, the European Grand Prix, after starting from pole position. The circuit uses the roads skirting the city's harbour and America's Cup port area \u2013 including a section over a 140-metre-long (460 ft) swing bridge, and also includes some roads designed exclusively for racing purposes by the German architect Hermann Tilke, who also designed the infrastructure buildings for the circuit. The 2012 edition took place on 24 June and was the last to go under the name of the European Grand Prix until 2016, when the Baku City Circuit took over the name. It has not been used since 2013 after a deal fell through to alternate this venue with Catalunya in Barcelona to host the Spanish Grand Prix."@en ,
		"Der Valencia Street Circuit ist eine tempor\u00E4re Motorsport-Rennstrecke im Hafengebiet der spanischen Provinzhauptstadt Valencia. Auf dem Stadtkurs fand von 2008 bis 2012 der Gro\u00DFe Preis von Europa der Formel 1 statt."@de ,
		"Le circuit urbain de Valence est un circuit automobile semi-permanent trac\u00E9 autour du port de Valence, en Espagne. Il a accueilli, le 24 ao\u00FBt 2008, le Grand Prix d'Europe de Formule 1, douzi\u00E8me manche du championnat du monde 2008. \u00C0 l'exception du GP de Monaco, qui est au calendrier chaque ann\u00E9e depuis 1955, c'est la premi\u00E8re fois qu'un Grand Prix se d\u00E9roulait sur circuit urbain depuis le Grand Prix d'Australie, disput\u00E9 en 1995 \u00E0 Ad\u00E9la\u00EFde. Une troisi\u00E8me \u00E9preuve sur circuit urbain se d\u00E9roule \u00E9galement depuis 2008 \u00E0 Singapour."@fr ,
		"El circuito urbano de Valencia fue un circuito de carreras urbano situado en la ciudad de Valencia (Espa\u00F1a), que acogi\u00F3 el Gran Premio de Europa de F\u00F3rmula 1 de 2008 a 2012, en compa\u00F1\u00EDa de la GP2 Series. El primer GP de Europa en la ciudad se disput\u00F3 el 24 de agosto de 2008. El Open Internacional de GT y la F\u00F3rmula 3 Espa\u00F1ola tambi\u00E9n visitaron el circuito ese a\u00F1o. El circuito se empez\u00F3 a construir en octubre de 2007 y tiene una longitud de 5.473 metros, con 25 curvas, 11 a la izquierda y 14 a la derecha. Estaba previsto que el circuito estuviese operativo al menos hasta 2015, sin embargo, la crisis econ\u00F3mica global, especialmente acusada en Espa\u00F1a y en la Comunidad Valenciana en particular, obligaron a abandonar el circuito en 2012. La \u00FAltima carrera de F\u00F3rmula 1 en Valencia se celebr\u00F3 el 24 de junio de 2012. El 20 de agosto de 2013 expir\u00F3 oficialmente la licencia que autorizaba a correr all\u00ED carreras de coches y, desde entonces, el circuito se considera clausurado."@es ,
		"\u30D0\u30EC\u30F3\u30B7\u30A2\u30FB\u30B9\u30C8\u30EA\u30FC\u30C8\u30FB\u30B5\u30FC\u30AD\u30C3\u30C8\uFF08Valencia Street Circuit, \u897F: Circuito Urbano de Valencia, \u30D0\u30EC\u30F3\u30B7\u30A2\u5E02\u8857\u5730\u30B3\u30FC\u30B9\uFF09\u306F\u3001\u30B9\u30DA\u30A4\u30F3\u30FB\u30D0\u30EC\u30F3\u30B7\u30A2\u306E\u516C\u9053\u30B3\u30FC\u30B9\u30022008\u5E74\u306EF1\u30E8\u30FC\u30ED\u30C3\u30D1\u30B0\u30E9\u30F3\u30D7\u30EA\u3067\u521D\u3081\u3066\u4F7F\u7528\u3055\u308C\u305F\u3002"@ja ,
		"Het Valencia Street Circuit is een Formule 1 stratencircuit in de stad Valencia in Spanje, waar tussen 2008 en 2012 de Europese Grand Prix Formule 1 gehouden werd onder de naam Grand Prix van Europa Telef\u00F3nica. De race werd gereden in de haven van Valencia."@nl ,
		"\u0413\u043E\u0440\u043E\u0434\u0441\u043A\u0430\u044F \u0442\u0440\u0430\u0441\u0441\u0430 \u0412\u0430\u043B\u0435\u043D\u0441\u0438\u0438 (\u0430\u043D\u0433\u043B. Valencia Street Circuit) \u2014 \u0442\u0440\u0430\u0441\u0441\u0430, \u043F\u0440\u043E\u043B\u043E\u0436\u0435\u043D\u043D\u0430\u044F \u043F\u043E \u0443\u043B\u0438\u0446\u0430\u043C \u0433\u043E\u0440\u043E\u0434\u0430 \u0412\u0430\u043B\u0435\u043D\u0441\u0438\u044F, \u0418\u0441\u043F\u0430\u043D\u0438\u044F. \u0412\u043A\u043B\u044E\u0447\u0435\u043D\u0430 \u0432 \u043A\u0430\u043B\u0435\u043D\u0434\u0430\u0440\u044C \u0441\u0435\u0437\u043E\u043D\u0430 \u0424\u043E\u0440\u043C\u0443\u043B\u044B-1 2008 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0434\u043B\u044F \u043F\u0440\u043E\u0432\u0435\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F \u0413\u0440\u0430\u043D-\u043F\u0440\u0438 \u0415\u0432\u0440\u043E\u043F\u044B. \u041A\u043E\u043D\u0442\u0440\u0430\u043A\u0442 \u043D\u0430 \u043F\u0440\u043E\u0432\u0435\u0434\u0435\u043D\u0438\u0435 \u0413\u0440\u0430\u043D-\u043F\u0440\u0438 \u0415\u0432\u0440\u043E\u043F\u044B \u0432 \u0412\u0430\u043B\u0435\u043D\u0441\u0438\u0438 \u0437\u0430\u043A\u043B\u044E\u0447\u0451\u043D \u043D\u0430 7 \u043B\u0435\u0442. \u0421\u0442\u0430\u043B\u0430 \u043F\u0435\u0440\u0432\u043E\u0439 \u0433\u043E\u0440\u043E\u0434\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0442\u0440\u0430\u0441\u0441\u043E\u0439 (\u043F\u043E\u043C\u0438\u043C\u043E \u0442\u0440\u0430\u0441\u0441\u044B \u0432 \u041C\u043E\u043D\u0430\u043A\u043E), \u0432\u043A\u043B\u044E\u0447\u0451\u043D\u043D\u043E\u0439 \u0432 \u043A\u0430\u043B\u0435\u043D\u0434\u0430\u0440\u044C \u0424\u043E\u0440\u043C\u0443\u043B\u044B-1, \u0437\u0430 \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435\u0434\u043D\u0438\u0435 13 \u043B\u0435\u0442, \u043F\u0440\u043E\u0448\u0435\u0434\u0448\u0438\u0445 \u0441 \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435\u0434\u043D\u0435\u0439 \u0433\u043E\u043D\u043A\u0438 \u0432 \u0410\u0434\u0435\u043B\u0430\u0438\u0434\u0435 (\u0442\u0440\u0430\u0441\u0441\u0430 \u0431\u044B\u043B\u0430 \u0432 \u043A\u0430\u043B\u0435\u043D\u0434\u0430\u0440\u0435 \u0447\u0435\u043C\u043F\u0438\u043E\u043D\u0430\u0442\u0430 \u0441 1985 \u043F\u043E 1995 \u0433\u043E\u0434\u044B). \u0423\u043D\u0438\u043A\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u043E\u0441\u043E\u0431\u0435\u043D\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C\u044E \u0442\u0440\u0430\u0441\u0441\u044B \u044F\u0432\u043B\u044F\u0435\u0442\u0441\u044F \u0440\u0430\u0437\u0432\u043E\u0434\u043D\u043E\u0439 \u043C\u043E\u0441\u0442 \u043F\u043E\u0432\u043E\u0440\u043E\u0442\u043D\u043E\u0433\u043E \u0442\u0438\u043F\u0430, \u043F\u043E \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u043E\u043C\u0443 \u043F\u0440\u043E\u0435\u0437\u0436\u0430\u044E\u0442 \u0431\u043E\u043B\u0438\u0301\u0434\u044B. \u0412 \u043D\u0435\u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u044B\u0445 \u0432\u0438\u0434\u0430\u0445 \u0441\u043E\u0440\u0435\u0432\u043D\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u0439 (\u043D\u0430\u043F\u0440\u0438\u043C\u0435\u0440, \u0432 \u0424\u043E\u0440\u043C\u0443\u043B\u0435 1) \u043C\u043E\u0441\u0442 \u0432\u043D\u043E\u0441\u0438\u0442 \u0434\u043E\u043F\u043E\u043B\u043D\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u044B\u0435 \u043E\u0441\u043E\u0431\u0435\u043D\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438, \u0442\u0430\u043A \u043A\u0430\u043A \u0441\u0442\u044B\u043A \u043C\u043E\u0441\u0442\u0430 \u0438 \u0434\u043E\u0440\u043E\u0436\u043D\u043E\u0433\u043E \u043F\u043E\u043B\u043E\u0442\u043D\u0430 \u0442\u0440\u0430\u0441\u0441\u044B \u043F\u043E\u0432\u044B\u0448\u0430\u0435\u0442 \u0432\u0435\u0440\u043E\u044F\u0442\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C \u043F\u0440\u043E\u043A\u043E\u043B\u0430 \u0438\u043B\u0438 \u043F\u043E\u0432\u044B\u0448\u0435\u043D\u043D\u043E\u0433\u043E \u0438\u0437\u043D\u043E\u0441\u0430 \u0448\u0438\u043D, \u0430 \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u0437\u0430\u0442\u0440\u0443\u0434\u043D\u044F\u0435\u0442 \u044D\u0432\u0430\u043A\u0443\u0430\u0446\u0438\u044E \u0431\u043E\u043B\u0438\u0434\u043E\u0432 \u0438 \u0433\u043E\u043D\u0449\u0438\u043A\u0430 \u0432 \u0441\u043B\u0443\u0447\u0430\u0435 \u0430\u0432\u0430\u0440\u0438\u0438 \u043B\u0438\u0431\u043E \u043F\u043E\u043B\u043E\u043C\u043A\u0438."@ru ,
		"Valencia Street Circuit \u2013 hiszpa\u0144ski tor wy\u015Bcigowy po\u0142o\u017Cony w Walencji. Tor ma d\u0142ugo\u015B\u0107 5419 m i od sezonu 2008 go\u015Bci wy\u015Bcigi Formu\u0142y 1. Pierwszy wy\u015Bcig Formu\u0142y 1 na tym torze (Grand Prix Europy) odby\u0142 si\u0119 24 sierpnia 2008 i liczy\u0142 57 okr\u0105\u017Ce\u0144 o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015Bci 310,080 km. Od sezonu 2013 tor mia\u0142 naprzemiennie z Circuit de Catalunya organizowa\u0107 Grand Prix Hiszpanii, jednak do tego nie dosz\u0142o. Przed wy\u015Bcigiem, po kwalifikacjach przemalowano miejsce startowe zdobywcy pole position z lewej na praw\u0105 stron\u0119 toru. Sta\u0142o si\u0119 to na wniosek delegata FIA ds. bezpiecze\u0144stwa Charliego Whitinga."@pl ,
		"\u062D\u0644\u0628\u0629 \u0634\u0648\u0627\u0631\u0639 \u0641\u0627\u0644\u0646\u0633\u064A\u0627 \u0647\u064A \u0645\u0636\u0645\u0627\u0631 \u0645\u0624\u0642\u062A \u0644\u0633\u0628\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0633\u064A\u0627\u0631\u0627\u062A \u0639\u0628\u0631 \u0634\u0648\u0627\u0631\u0639 \u0645\u062F\u064A\u0646\u0629 \u0641\u0627\u0644\u0646\u0633\u064A\u0627 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064A\u0629 \u0639\u0628\u0631 \u0645\u0633\u0627\u0631 \u064A\u062D\u064A\u0637 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0631\u0641\u0623 \u0627\u0644\u062F\u0627\u062E\u0644\u064A \u0628\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0645\u064A\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0645\u062F\u064A\u0646\u0629 \u060C \u0648\u064A\u0633\u062A\u0636\u064A\u0641 \u0633\u0628\u0627\u0642 \u0627\u0644\u062C\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064A \u0644\u0644\u0641\u0648\u0631\u0645\u0648\u0644\u0627 \u0648\u0627\u062D\u062F \u0645\u0646\u0630 \u0639\u0627\u0645 2008 \u0636\u0645\u0646 \u0627\u062A\u0641\u0627\u0642\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062F\u064A\u0646\u0629 \u0645\u0639 \u0645\u0633\u0624\u0648\u0644\u064A \u0633\u0628\u0627\u0642\u0627\u062A \u0627\u0644\u0641\u0648\u0631\u0645\u0648\u0644\u0627 \u0648\u0627\u062D\u062F \u0644\u0625\u0633\u062A\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064A \u0644\u0641\u062A\u0631\u0629 \u062A\u0633\u062A\u0645\u0631 \u0644\u0645\u062F\u0629 \u0633\u0628\u0639 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062A. \u0648\u062A\u0645 \u0627\u0644\u0643\u0634\u0641 \u0631\u0633\u0645\u064A\u0627 \u0639\u0646 \u062A\u062E\u0637\u064A\u0637 \u0645\u0633\u0627\u0631 \u0627\u0644\u062D\u0644\u0628\u0629 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0639\u0636\u0648 \u0645\u062C\u0644\u0633 \u0641\u0627\u0644\u0646\u0633\u064A\u0627 \u0648\u0632\u064A\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0642\u0644 \u0645\u0627\u0631\u064A\u0648 \u0641\u0644\u0648\u0631\u064A\u0633 \u0641\u064A \u064A\u0648\u0645 19 \u064A\u0648\u0644\u064A\u0648 2007. \u0648 \u0627\u0633\u062A\u0636\u0627\u0641\u062A \u0627\u0644\u062D\u0644\u0628\u0629 \u062C\u0648\u0644\u0629 \u0645\u0646 \u0628\u0637\u0648\u0644\u0629 \u0641\u0648\u0631\u0645\u0648\u0644\u0627 \u062B\u0644\u0627\u062B\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0628\u0627\u0646\u064A\u0629 \u0648\u0628\u0637\u0648\u0644\u0629 \u062C\u064A \u062A\u064A \u0627\u0644\u062F\u0648\u0644\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0641\u062A\u0648\u062D\u0629 \u0641\u064A \u0639\u0637\u0644\u0629 \u0646\u0647\u0627\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0628\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0623\u062E\u064A\u0631 \u0645\u0646 \u064A\u0648\u0644\u064A\u0648 2008 . \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0623\u0648\u0644 \u0633\u0628\u0627\u0642 \u0636\u0645\u0646 \u0628\u0637\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0644\u0644\u0641\u0648\u0631\u0645\u0648\u0644\u0627 \u0648\u0627\u062D\u062F \u0641\u064A \u0633\u0628\u0627\u0642 \u0627\u0644\u062C\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064A \u0641\u064A 24 \u0623\u063A\u0633\u0637\u0633 2008. \u064A\u0628\u0644\u063A \u0637\u0648\u0644 \u0645\u0633\u0627\u0631 \u0627\u0644\u062D\u0644\u0628\u0629 5473.5 \u0645\u062A\u0631 \u0648\u062A\u0636\u0645 \u0645\u0627 \u0645\u062C\u0645\u0648\u0639\u0647 25 \u0645\u0646\u0639\u0637\u0641\u0627 14 \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u062C\u0647\u0629 \u0627\u0644\u064A\u0645\u064A\u0646 \u064811 \u0644\u0644\u064A\u0633\u0627\u0631 \u060C \u0648\u062A\u0634\u064A\u0631 \u0627\u0644\u062A\u0642\u062F\u064A\u0631\u0627\u062A \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0631 \u0642\u062F \u062A\u0635\u0644 \u0633\u0631\u0639\u062A\u0647 \u0627\u0644\u0642\u0635\u0648\u0649 \u0625\u0644\u0649 \u062D\u0648\u0627\u0644\u064A 323 \u0643\u0645 / \u0633\u0627\u0639\u0629 (201 \u0645\u064A\u0644\u0627 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0633\u0627\u0639\u0629) \u060C"@ar ,
		"Il circuito urbano di Valencia \u00E8 un circuito cittadino progettato dall'architetto tedesco Hermann Tilke. Realizzato nell'area del porto della citt\u00E0 spagnola impiegata per la America's Cup 2007, dal 2008 al 2012 ha ospitato il Gran Premio d'Europa di Formula 1."@it ;
	dbo:thumbnail	<http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Swing-bridge_Valencia_Street_Circuit.jpg?width=300> ;
	dbo:wikiPageRevisionID	744355272 ;
	dbo:wikiPageID	11154302 ;
	dbp:lengthMi	3.3669999999999999929 ;
	dbp:location	dbr:Valencia ,
		dbr:Spain ;
	dbp:layout	250 ;
	dbp:recordClass	dbr:Formula_One ;
	dbp:recordDriver	"Timo Glock"^^xsd:string ;
	dbp:recordTeam	dbr:Toyota_Racing ;
	dbp:recordTime	1 ;
	dbp:recordYear	2009 ;
	dbp:turns	25 ;
	dbp:name	"Valencia Street Circuit"^^xsd:string .
@prefix ns28:	<http://purl.org/linguistics/gold/> .
dbr:Valencia_Street_Circuit	ns28:hypernym	dbr:Circuit ;
	dbp:closed	2013 ;
	dbp:events	dbr:European_Grand_Prix ,
		"FIA Formula One"^^xsd:string ;
	dbp:opened	2008 .
<http://dbpedia.org/resource/2012_Valencia_GP2_and_GP3_Series_rounds>	dbp:caption	dbr:Valencia_Street_Circuit .