@prefix dbr:	<http://dbpedia.org/resource/> .
dbr:Marcus_Ericsson	<http://dbpedia.org/property/2016Team>	dbr:Sauber .
dbr:Nicola_Larini	<http://dbpedia.org/property/team(s)_>	dbr:Sauber .
dbr:Norberto_Fontana	<http://dbpedia.org/property/team(s)_>	dbr:Sauber .
@prefix dbp:	<http://dbpedia.org/property/> .
dbr:Sauber_C22	dbp:gearboxName	dbr:Sauber .
dbr:Sauber_C21	dbp:team	dbr:Sauber ;
	dbp:constructor	dbr:Sauber ;
	dbp:gearboxName	dbr:Sauber .
dbr:Sauber_C23	dbp:constructor	dbr:Sauber .
dbr:Gianni_Morbidelli	<http://dbpedia.org/property/team(s)_>	dbr:Sauber .
dbr:Sauber_C14	dbp:team	dbr:Sauber ;
	dbp:constructor	dbr:Sauber .
@prefix dbo:	<http://dbpedia.org/ontology/> .
<http://dbpedia.org/resource/1987_World_Sportscar_Championship__12__1>	dbo:team	dbr:Sauber .
<http://dbpedia.org/resource/1991_World_Sportscar_Championship__3__1>	dbo:team	dbr:Sauber .
dbr:Pedro_Diniz	<http://dbpedia.org/property/team(s)_>	dbr:Sauber .
<http://dbpedia.org/resource/2001_Brazilian_Grand_Prix>	dbo:thirdTeam	dbr:Sauber .
<http://dbpedia.org/resource/2012_Malaysian_Grand_Prix>	dbo:secondTeam	dbr:Sauber .
<http://dbpedia.org/resource/2003_United_States_Grand_Prix>	dbo:thirdTeam	dbr:Sauber .
<http://dbpedia.org/resource/1998_Belgian_Grand_Prix>	dbo:thirdTeam	dbr:Sauber .
<http://dbpedia.org/resource/1997_Hungarian_Grand_Prix>	dbo:thirdTeam	dbr:Sauber .
dbr:Sauber_C8	dbp:constructor	dbr:Sauber .
<http://dbpedia.org/resource/2012_Japanese_Grand_Prix>	dbo:thirdTeam	dbr:Sauber .
dbr:Heinz-Harald_Frentzen	<http://dbpedia.org/property/team(s)_>	dbr:Sauber .
<http://dbpedia.org/resource/2012_Italian_Grand_Prix>	dbo:secondTeam	dbr:Sauber .
<http://dbpedia.org/resource/1995_Italian_Grand_Prix>	dbo:thirdTeam	dbr:Sauber .
dbr:Giancarlo_Fisichella	dbp:teams	dbr:Sauber .
dbr:Sauber_C13	dbp:constructor	dbr:Sauber .
@prefix foaf:	<http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix wikipedia-en:	<http://en.wikipedia.org/wiki/> .
wikipedia-en:Sauber	foaf:primaryTopic	dbr:Sauber .
<http://dbpedia.org/resource/2012_Canadian_Grand_Prix>	dbo:thirdTeam	dbr:Sauber .
dbr:Jean-Christophe_Boullion	<http://dbpedia.org/property/team(s)_>	dbr:Sauber .
dbr:Fritz_Kreutzpointner	dbp:teams	dbr:Sauber .
dbr:Peter_Sauber	dbo:knownFor	dbr:Sauber .
dbr:Monisha_Kaltenborn	dbo:knownFor	dbr:Sauber .
@prefix rdf:	<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix wikidata:	<http://www.wikidata.org/entity/> .
dbr:Sauber	rdf:type	wikidata:Q43229 .
@prefix yago:	<http://dbpedia.org/class/yago/> .
dbr:Sauber	rdf:type	yago:YagoPermanentlyLocatedEntity ,
		wikidata:Q24229398 ,
		dbo:Organisation ,
		yago:SocialGroup107950920 ,
		yago:Group100031264 ,
		yago:Organization108008335 ,
		yago:Abstraction100002137 .
@prefix schema:	<http://schema.org/> .
dbr:Sauber	rdf:type	schema:Organization ,
		yago:YagoLegalActor ,
		yago:YagoLegalActorGeo ,
		dbo:FormulaOneTeam ,
		schema:SportsTeam ,
		dbo:SportsTeam ,
		dbo:Agent .
@prefix owl:	<http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
dbr:Sauber	rdf:type	owl:Thing ,
		yago:WikicatWorldSportscarChampionshipTeams ,
		yago:WikicatFormulaThreeTeams .
@prefix ns10:	<http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#> .
dbr:Sauber	rdf:type	ns10:Agent ,
		ns10:SocialPerson ,
		yago:Team108208560 ,
		yago:Unit108189659 .
@prefix rdfs:	<http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
dbr:Sauber	rdfs:label	"Sauber F1 Team"@es ,
		"\u0417\u0430\u0443\u0431\u0435\u0440 (\u0430\u0432\u0442\u043E\u0433\u043E\u043D\u043E\u0447\u043D\u0430\u044F \u043A\u043E\u043C\u0430\u043D\u0434\u0430)"@ru ,
		"Sauber"@nl ,
		"Sauber"@pl ,
		"Sauber Motorsport"@de ,
		"Sauber F1 Team"@it ,
		"Sauber"@pt ,
		"Sauber"@fr ,
		"Sauber"@en ,
		"\u30B6\u30A6\u30D0\u30FC"@ja ,
		"\u7D22\u4F2F\u8ECA\u968A"@zh ,
		"\u0633\u0627\u0648\u0628\u0631"@ar ;
	rdfs:comment	"Sauber F1 Team (anteriormente denominada Sauber Petronas y Sauber Motorsport) es una escuder\u00EDa de F\u00F3rmula 1 con base en Hinwil, Suiza. Su nombre se debe al due\u00F1o y ex director de la escuder\u00EDa, Peter Sauber. La primera temporada en la que el equipo compiti\u00F3 en la categor\u00EDa fue la de 1993, y en 2005 fue vendido a BMW, que se lo devolvi\u00F3 a Peter Sauber al acabar la temporada 2009, quien finalmente lo vendi\u00F3 a Longbow Finace, S.A., a la mitad de la temporada del 2016 despu\u00E9s de muchas especulaciones sobre la situaci\u00F3n financiera del equipo."@es ,
		"\u7D22\u4F2F\u8ECA\u968A\uFF08\u82F1\u6587\uFF1ASauber\uFF09\u662F\u4E00\u968A\u4F86\u81EA\u745E\u58EB\u7684\u4E00\u7D1A\u65B9\u7A0B\u5F0F\u8CFD\u8ECA\u968A\u4F0D\uFF0C\u7531\u5F7C\u5FB7\u00B7\u7D22\u4F2F\uFF08Peter Sauber\uFF09\u6240\u5275\u7ACB\uFF0C\u65BC1993\u5E74\u9996\u6B21\u53C3\u52A0F1\u3002 \u7D22\u4F2F\u8ECA\u968A\u8207\u6CD5\u62C9\u5229\u6709\u8457\u5BC6\u5207\u7684\u95DC\u4FC2\uFF0C\u5176\u8CFD\u8ECA\u6240\u4F7F\u7528\u7684\u5F15\u64CE\u53CA\u8B8A\u901F\u7BB1\u7531\u6CD5\u62C9\u5229\u8A2D\u8A08\uFF0C\u7531\u7D22\u4F2F\u7684\u5B50\u516C\u53F8\u5728\u6CD5\u62C9\u5229\u7684\u6388\u6B0A\u4E0B\u8CA0\u8CAC\u751F\u7522\uFF0C\u4E26\u5F97\u5230\u591A\u540D\u6CD5\u62C9\u5229\u5DE5\u7A0B\u5E2B\u7684\u5354\u52A9\uFF0C\u56E0\u800C\u8207\u6CD5\u62C9\u5229\u7684\u8CFD\u8ECA\u6709\u4E0D\u5C11\u76F8\u4F3C\u7684\u5730\u65B9\u3002 \u5728\u52A0\u5165F1\u4E4B\u524D\uFF0C\u7D22\u4F2F\u66FE\u53C3\u52A0\u904E\u5176\u4ED6\u6BD4\u8CFD\uFF0C\u6709\u745E\u58EB\u570B\u5167\u7684\u6BD4\u8CFD\u53CA\u5229\u66FC24\u5C0F\u6642\u7B49\u3002\u7B2C\u4E00\u90E8\u6230\u8ECAC1\u65BC1970\u5E74\u5EFA\u6210\u3002 2005\u5E74\u672B\uFF0C\u5B9D\u9A6C\u6C7D\u8F66\u516C\u53F8\u6574\u4F53\u6536\u8D2D\u4E86\u7D22\u4F2F\u8F66\u961F\uFF0C\u6210\u7ACB\u4E86\u5B9D\u9A6C\u7D22\u4F2F\u8F66\u961F\u3002 2009\u5E74\u672B\uFF0C\u5B9D\u9A6C\u6C7D\u8F66\u628A\u5B9D\u9A6C\u7D22\u4F2F\u8F66\u961F\u8ECA\u968A\u4EE5\u4F4E\u50F9\u8CE3\u56DE\u7D66\u5F7C\u5FB7\u00B7\u7D22\u4F2F\uFF0C\u7D22\u4F2F\u8ECA\u968A\u91CD\u8FD4F1\u3002 2016\u5E74\u4E2D\uFF0C\u745E\u58EB\u6295\u8D44\u516C\u53F8Longbow Finance\u5BA3\u5E03\u4ECE\u5F7C\u5F97\u00B7\u7D22\u4F2F\u624B\u4E2D\u6536\u8D2D\u8F66\u961F\u3002"@zh ,
		"La Sauber F1 Team \u00E8 una scuderia svizzera di Formula 1, e prima ancora di vetture sport, impegnate tra altro nel Campionato del mondo sportprototipi, fondata da Peter Sauber e con sede a Hinwil. Dalla stagione 2006 alla stagione 2009 la squadra ha corso con il nome di BMW Sauber in seguito all'acquisizione da parte del costruttore tedesco BMW. Il 27 novembre 2009 la scuderia \u00E8 stata ceduta nuovamente al vecchio proprietario e fondatore Peter Sauber e ha ripreso il nome di Sauber."@it ,
		"\u0641\u0631\u064A\u0642 \u0633\u0627\u0648\u0628\u0631 \u0625\u0641 \u0648\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062C\u0644\u064A\u0632\u064A\u0629: Sauber F1 Team) \u0647\u0648 \u0641\u0631\u064A\u0642 \u0633\u0648\u064A\u0633\u0631\u064A \u0641\u064A \u0633\u0628\u0627\u0642\u0627\u062A \u0633\u064A\u0627\u0631\u0627\u062A \u0627\u0644\u0641\u0648\u0631\u0645\u0648\u0644\u0627 \u0648\u0627\u062D\u062F. \u064A\u0642\u0639 \u0641\u064A \u0647\u064A\u0646\u0648\u064A\u0644\u060C\u0633\u0648\u064A\u0633\u0631\u0627 \u062A\u0623\u0633\u0633 \u0641\u064A \u0633\u0628\u0639\u064A\u0646\u0627\u062A \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064A\u0646 \u0628\u0648\u0627\u0633\u0637\u0629 \u0628\u064A\u062A\u0631 \u0633\u0627\u0648\u0628\u0631\u060C \u0627\u0644\u0630\u064A \u062A\u062F\u0631\u062C \u0645\u0646 \u062E\u0644\u0627\u0644 \u0633\u0627\u0628\u0642\u0627\u062A \u0635\u0639\u0648\u062F \u0627\u0644\u062A\u0644\u0627\u0644 \u0648 \u0628\u0637\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0644\u0644\u0633\u064A\u0627\u0631\u0627\u062A \u0627\u0644\u0631\u064A\u0627\u0636\u064A\u0629 \u062D\u062A\u0649 \u0648\u0635\u0648\u0644\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0633\u0627\u0628\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0648\u0631\u0645\u0648\u0644\u0627 \u0648\u0627\u062D\u062F \u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 1993."@ar ,
		"Sauber AG, \u00E9galement engag\u00E9e sous les d\u00E9nominations PP Sauber ou Sauber F1 Team, est une \u00E9curie de course automobile fond\u00E9e par Peter Sauber et bas\u00E9e \u00E0 Hinwil en Suisse. Apr\u00E8s de multiples succ\u00E8s en Championnat du monde des voitures de sport (26 victoires et double champion en 1989 et 1990), l'\u00E9curie Sauber a particip\u00E9 au championnat du monde de Formule 1 de 1993 \u00E0 2005."@fr ,
		"A Sauber Motorsport AG (correndo a temporada de 2010 de F\u00F3rmula 1 ainda como BMW Sauber F1 Team) \u00E9 uma construtora sui\u00E7a de carros de corrida, fundada por Peter Sauber, que constr\u00F3i carros esportivos desde 1970. Em 1984, a equipe ganhou as 24 Horas de Le Mans e em 1989 a World Sportscar Championship, usando motor Mercedes e correndo contra as fortes equipes da Jaguar e da Porsche."@pt ,
		"\u30B6\u30A6\u30D0\u30FCF1\u30C1\u30FC\u30E0\uFF08Sauber F1 Team\uFF09\u306F\u3001\u30B9\u30A4\u30B9\u306E\u30D2\u30F3\u30A6\u30A3\u30EB\u306B\u672C\u62E0\u5730\u3092\u7F6E\u304F\u30EC\u30FC\u30B7\u30F3\u30B0\u30C1\u30FC\u30E0\u3002F1\u306B\u53C2\u6226\u4E2D\u306E\u30B3\u30F3\u30B9\u30C8\u30E9\u30AF\u30BF\u30FC\u3068\u3057\u3066\u306F4\u756A\u76EE\u306B\u53E4\u3044\u6B74\u53F2\u3092\u6301\u3064\uFF082016\u5E74\u6642\u70B9\uFF09\u3002\u30C1\u30FC\u30E0\u30AA\u30FC\u30CA\u30FC\u306F\u30D1\u30B9\u30AB\u30EB\u30FB\u30D4\u30C3\u30C1\u3001\u30C1\u30FC\u30E0\u4EE3\u8868\u306F\u5973\u6027\u306E\u30E2\u30CB\u30B7\u30E3\u30FB\u30AB\u30EB\u30C6\u30F3\u30DC\u30FC\u30F3\u3002 F1\u53C2\u6226\u4EE5\u524D\u3001\u65E5\u672C\u306E\u30E2\u30FC\u30BF\u30FC\u30B9\u30DD\u30FC\u30C4\u30E1\u30C7\u30A3\u30A2\u3067\u306F\u300C\u30BD\u30FC\u30D0\u30FC\u300D\u3068\u8868\u8A18\u3055\u308C\u3066\u3044\u305F\u3002"@ja ,
		"Sauber, pe\u0142na nazwa Sauber F1 Team \u2013 zesp\u00F3\u0142 wy\u015Bcigowy stworzony przez Petera Saubera, kt\u00F3ry rywalizowa\u0142 w Formule 1 w latach 1993-2005 i ponownie od 2010. Jego siedziba mie\u015Bci si\u0119 w Hinwil, Szwajcarii. W 2005 r. zesp\u00F3\u0142 zosta\u0142 sprzedany BMW, kt\u00F3ra stworzy\u0142a na jego podstawie zesp\u00F3\u0142 fabryczny \u2013 BMW Sauber. W 2009 niemiecki koncern postanowi\u0142 si\u0119 wycofa\u0107 i zesp\u00F3\u0142 ponownie znalaz\u0142 si\u0119 w r\u0119kach Petera Saubera."@pl ,
		"Sauber Motorsport AG, competing as Sauber F1 Team, is a Swiss Formula One team. It was founded in the 1970s by Peter Sauber, who progressed through hillclimbing and the World Sports Prototype Championship to reach Formula One in 1993. Swiss investment firm Longbow Finance S.A. are the current majority owners of Sauber. Peter Sauber sold his controlling 66.6% stake in the team, with the remainder belonging to CEO Monisha Kaltenborn also being sold, she had been a leading figure in the team since BMW's withdrawal."@en ,
		"Sauber F1 Team is een Zwitsers raceteam, dat deelneemt aan het wereldkampioenschap Formule 1. Het team was actief tussen 1993 en 2005, toen het team werd overgenomen door BMW, en doorging onder de naam BMW Sauber. Toen BMW zich in 2009 terugtrok maakte dit de weg vrij voor Sauber om terug te keren. Sauber is opgericht door Peter Sauber in de jaren 70 van de twintigste eeuw. In oktober 2012 droeg hij het team over aan Monisha Kaltenborn, die al sinds de terugkeer van Sauber in 2010 een grote rol speelde in het team."@nl ,
		"Sauber Motorsport \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043A\u0430\u044F \u043A\u043E\u043C\u043F\u0430\u043D\u0438\u044F \u043F\u043E \u043F\u0440\u043E\u0438\u0437\u0432\u043E\u0434\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0441\u043F\u043E\u0440\u0442\u0438\u0432\u043D\u044B\u0445 \u0430\u0432\u0442\u043E\u043C\u043E\u0431\u0438\u043B\u0435\u0439 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043E\u0433\u043E\u043D\u043E\u0447\u043D\u0430\u044F \u043A\u043E\u043C\u0430\u043D\u0434\u0430, \u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u0430\u043D\u043D\u044B\u0435 \u0432 1970 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u041F\u0435\u0442\u0435\u0440\u043E\u043C \u0417\u0430\u0443\u0431\u0435\u0440\u043E\u043C. \u0412 1980-\u0445 \u0443\u0441\u043F\u0435\u0448\u043D\u043E \u0432\u044B\u0441\u0442\u0443\u043F\u0430\u043B\u0430 \u0432 \u0433\u043E\u043D\u043A\u0430\u0445 \u0441\u043F\u043E\u0440\u0442\u043F\u0440\u043E\u0442\u043E\u0442\u0438\u043F\u043E\u0432, \u043F\u0440\u043E\u0438\u0437\u0432\u043E\u0434\u044F \u0448\u0430\u0441\u0441\u0438 \u0434\u043B\u044F \u043A\u043E\u043C\u0430\u043D\u0434\u044B Mercedes-Benz. \u0412\u044B\u0441\u0442\u0443\u043F\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0447\u0435\u043C\u043F\u0438\u043E\u043D\u0430\u0442\u0435 \u043C\u0438\u0440\u0430 \u043F\u043E \u0430\u0432\u0442\u043E\u0433\u043E\u043D\u043A\u0430\u043C \u0432 \u043A\u043B\u0430\u0441\u0441\u0435 \u0424\u043E\u0440\u043C\u0443\u043B\u0430-1 \u0441 1993 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043F\u043E \u043D\u0430\u0441\u0442\u043E\u044F\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043C\u044F. \u0421 \u043C\u043E\u043C\u0435\u043D\u0442\u0430 \u0434\u0435\u0431\u044E\u0442\u0430 \u043A\u043E\u043C\u0430\u043D\u0434\u044B \u0432 \u0424\u043E\u0440\u043C\u0443\u043B\u0435-1 \u043D\u0438 \u043E\u0434\u0438\u043D \u0438\u0437 \u0435\u0451 \u043F\u0438\u043B\u043E\u0442\u043E\u0432 \u043D\u0438 \u0440\u0430\u0437\u0443 \u043D\u0435 \u043F\u043E\u0431\u0435\u0436\u0434\u0430\u043B \u0432 \u0433\u043E\u043D\u043A\u0430\u0445 \u043D\u0435 \u0437\u0430\u0432\u043E\u0451\u0432\u044B\u0432\u0430\u043B \u043F\u043E\u0443\u043B-\u043F\u043E\u0437\u0438\u0448\u043D. \u041B\u0443\u0447\u0448\u0438\u043C\u0438 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043B\u044C\u0442\u0430\u0442\u0430\u043C\u0438 \u0441\u0442\u0430\u043B\u0438 \u0434\u0432\u0430 \u0432\u0442\u043E\u0440\u044B\u0445 \u043C\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u0433\u043E\u043D\u043A\u0430\u0445, \u0437\u0430\u043D\u044F\u0442\u044B\u0445 \u0421\u0435\u0440\u0445\u0438\u043E \u041F\u0435\u0440\u0435\u0441\u043E\u043C \u0432 \u0441\u0435\u0437\u043E\u043D\u0435 2012 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u0438 \u0434\u0432\u0430 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0441 \u043F\u0435\u0440\u0432\u043E\u0433\u043E \u0440\u044F\u0434\u0430 \u0416\u0430\u043D\u0430 \u0410\u043B\u0435\u0437\u0438 \u043D\u0430 \u0442\u0440\u0430\u0441\u0441\u0435 \u0420\u0435\u0434 \u0411\u0443\u043B\u043B \u0420\u0438\u043D\u0433 (1998) \u0438 \u041A\u0430\u043C\u0443\u0438 \u041A\u043E\u0431\u0430\u044F\u0441\u0438 \u0432 \u0421\u043F\u0430 (2012)."@ru ,
		"Sauber ist ein Schweizer Motorsport-Rennstall mit Sitz in Hinwil im Z\u00FCrcher Oberland, das von 1982 bis 1991 in der Gruppe C der FIA-Sportwagen-Weltmeisterschaft startete und gegenw\u00E4rtig in der Formel-1-Weltmeisterschaft engagiert ist. Bereits von 1993 bis 2005 beteiligte sich das Team an der Formel 1. Ende 2005 wurde es vom Automobilhersteller BMW mehrheitlich \u00FCbernommen und blieb bis zum R\u00FCckzug der Marke Ende 2009 als Formel-1-Team unter dem Namen BMW Sauber F1 Team bestehen. Ende 2009 ging es wieder vollst\u00E4ndig in den Besitz von Peter Sauber \u00FCber. Das Team ist technisch und politisch eng mit der Scuderia Ferrari verbunden."@de ;
	owl:sameAs	dbr:Sauber .
@prefix dbpedia-fr:	<http://fr.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Sauber	owl:sameAs	dbpedia-fr:Sauber .
@prefix dbpedia-wikidata:	<http://wikidata.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Sauber	owl:sameAs	dbpedia-wikidata:Q171335 .
@prefix dbpedia-pl:	<http://pl.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Sauber	owl:sameAs	dbpedia-pl:Sauber .
@prefix dbpedia-id:	<http://id.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Sauber	owl:sameAs	dbpedia-id:Sauber ,
		<http://ko.dbpedia.org/resource/\uC790\uC6B0\uBC84> ,
		<http://ja.dbpedia.org/resource/\u30B6\u30A6\u30D0\u30FC> .
@prefix dbpedia-es:	<http://es.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Sauber	owl:sameAs	dbpedia-es:Sauber_F1_Team .
@prefix dbpedia-pt:	<http://pt.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Sauber	owl:sameAs	dbpedia-pt:Sauber ,
		wikidata:Q171335 .
@prefix dbpedia-cs:	<http://cs.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Sauber	owl:sameAs	dbpedia-cs:Sauber ,
		<http://rdf.freebase.com/ns/m.08w5jz> .
@prefix dbpedia-nl:	<http://nl.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Sauber	owl:sameAs	dbpedia-nl:Sauber .
@prefix dbpedia-it:	<http://it.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Sauber	owl:sameAs	dbpedia-it:Sauber_F1_Team .
@prefix dbpedia-de:	<http://de.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Sauber	owl:sameAs	dbpedia-de:Sauber_Motorsport .
@prefix yago-res:	<http://yago-knowledge.org/resource/> .
dbr:Sauber	owl:sameAs	yago-res:Sauber .
@prefix dct:	<http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix dbc:	<http://dbpedia.org/resource/Category:> .
dbr:Sauber	dct:subject	dbc:Formula_One_constructors ,
		dbc:Formula_One_entrants ,
		dbc:World_Sportscar_Championship_teams ,
		dbc:Swiss_racecar_constructors ,
		dbc:Swiss_auto_racing_teams ,
		<http://dbpedia.org/resource/Category:24_Hours_of_Le_Mans_teams> ,
		dbc:Formula_Three_teams ;
	foaf:name	"Sauber F1 Team"@en ;
	foaf:homepage	<http://www.sauberf1team.com> ;
	foaf:depiction	<http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sauber_C9_1989.jpg> ;
	foaf:isPrimaryTopicOf	wikipedia-en:Sauber ;
	dbp:website	<http://www.sauberf1team.com> ;
	dbp:podiums	27 ;
	dbp:consChamp	0 ;
	dbp:driversChamp	0 ;
	dbp:principal	"Pascal Picci"^^xsd:string ,
		"Monisha Kaltenborn"^^xsd:string ;
	<http://dbpedia.org/property/2016Drivers>	9 ,
		12 .
@prefix prov:	<http://www.w3.org/ns/prov#> .
dbr:Sauber	prov:wasDerivedFrom	<http://en.wikipedia.org/wiki/Sauber?oldid=743415859> ;
	dbp:founders	dbr:Peter_Sauber ;
	dbp:logo	100 ;
	dbp:fastestLaps	5 ;
	dbp:poles	1 ;
	dbp:base	<http://dbpedia.org/resource/Z\u00FCrich> ,
		dbr:Hinwil ,
		dbr:Switzerland ;
	<http://dbpedia.org/property/2016Chassis>	"35.0"^^<http://dbpedia.org/datatype/nicaraguanC\u00F3rdoba> ;
	dbp:debut	1993 .
@prefix ns26:	<http://www1.skysports.com/f1/teams/> .
dbr:Sauber	dbo:wikiPageExternalLink	ns26:sauber .
@prefix ns27:	<http://www.sauberf1team.com/> .
dbr:Sauber	dbo:wikiPageExternalLink	ns27:en ,
		ns27: ,
		<http://www.bbc.co.uk/sport/formula1/17403827> ,
		<http://www.sauberf1team.com> ;
	dbo:abstract	"Sauber Motorsport \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043A\u0430\u044F \u043A\u043E\u043C\u043F\u0430\u043D\u0438\u044F \u043F\u043E \u043F\u0440\u043E\u0438\u0437\u0432\u043E\u0434\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0441\u043F\u043E\u0440\u0442\u0438\u0432\u043D\u044B\u0445 \u0430\u0432\u0442\u043E\u043C\u043E\u0431\u0438\u043B\u0435\u0439 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043E\u0433\u043E\u043D\u043E\u0447\u043D\u0430\u044F \u043A\u043E\u043C\u0430\u043D\u0434\u0430, \u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u0430\u043D\u043D\u044B\u0435 \u0432 1970 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u041F\u0435\u0442\u0435\u0440\u043E\u043C \u0417\u0430\u0443\u0431\u0435\u0440\u043E\u043C. \u0412 1980-\u0445 \u0443\u0441\u043F\u0435\u0448\u043D\u043E \u0432\u044B\u0441\u0442\u0443\u043F\u0430\u043B\u0430 \u0432 \u0433\u043E\u043D\u043A\u0430\u0445 \u0441\u043F\u043E\u0440\u0442\u043F\u0440\u043E\u0442\u043E\u0442\u0438\u043F\u043E\u0432, \u043F\u0440\u043E\u0438\u0437\u0432\u043E\u0434\u044F \u0448\u0430\u0441\u0441\u0438 \u0434\u043B\u044F \u043A\u043E\u043C\u0430\u043D\u0434\u044B Mercedes-Benz. \u0412\u044B\u0441\u0442\u0443\u043F\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0447\u0435\u043C\u043F\u0438\u043E\u043D\u0430\u0442\u0435 \u043C\u0438\u0440\u0430 \u043F\u043E \u0430\u0432\u0442\u043E\u0433\u043E\u043D\u043A\u0430\u043C \u0432 \u043A\u043B\u0430\u0441\u0441\u0435 \u0424\u043E\u0440\u043C\u0443\u043B\u0430-1 \u0441 1993 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043F\u043E \u043D\u0430\u0441\u0442\u043E\u044F\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043C\u044F. \u0421 \u043C\u043E\u043C\u0435\u043D\u0442\u0430 \u0434\u0435\u0431\u044E\u0442\u0430 \u043A\u043E\u043C\u0430\u043D\u0434\u044B \u0432 \u0424\u043E\u0440\u043C\u0443\u043B\u0435-1 \u043D\u0438 \u043E\u0434\u0438\u043D \u0438\u0437 \u0435\u0451 \u043F\u0438\u043B\u043E\u0442\u043E\u0432 \u043D\u0438 \u0440\u0430\u0437\u0443 \u043D\u0435 \u043F\u043E\u0431\u0435\u0436\u0434\u0430\u043B \u0432 \u0433\u043E\u043D\u043A\u0430\u0445 \u043D\u0435 \u0437\u0430\u0432\u043E\u0451\u0432\u044B\u0432\u0430\u043B \u043F\u043E\u0443\u043B-\u043F\u043E\u0437\u0438\u0448\u043D. \u041B\u0443\u0447\u0448\u0438\u043C\u0438 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043B\u044C\u0442\u0430\u0442\u0430\u043C\u0438 \u0441\u0442\u0430\u043B\u0438 \u0434\u0432\u0430 \u0432\u0442\u043E\u0440\u044B\u0445 \u043C\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u0433\u043E\u043D\u043A\u0430\u0445, \u0437\u0430\u043D\u044F\u0442\u044B\u0445 \u0421\u0435\u0440\u0445\u0438\u043E \u041F\u0435\u0440\u0435\u0441\u043E\u043C \u0432 \u0441\u0435\u0437\u043E\u043D\u0435 2012 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u0438 \u0434\u0432\u0430 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0441 \u043F\u0435\u0440\u0432\u043E\u0433\u043E \u0440\u044F\u0434\u0430 \u0416\u0430\u043D\u0430 \u0410\u043B\u0435\u0437\u0438 \u043D\u0430 \u0442\u0440\u0430\u0441\u0441\u0435 \u0420\u0435\u0434 \u0411\u0443\u043B\u043B \u0420\u0438\u043D\u0433 (1998) \u0438 \u041A\u0430\u043C\u0443\u0438 \u041A\u043E\u0431\u0430\u044F\u0441\u0438 \u0432 \u0421\u043F\u0430 (2012)."@ru ,
		"Sauber Motorsport AG, competing as Sauber F1 Team, is a Swiss Formula One team. It was founded in the 1970s by Peter Sauber, who progressed through hillclimbing and the World Sports Prototype Championship to reach Formula One in 1993. Swiss investment firm Longbow Finance S.A. are the current majority owners of Sauber. Having not won a Grand Prix as an independent, the team was sold to BMW in 2005, and competed as BMW Sauber from 2006 to 2009, scoring one victory. At the end of the 2009 season, however, BMW pulled out of Formula One and the team's future remained uncertain for several months, until it was sold back to Peter Sauber and granted a 2010 entry. However, due to issues with the Concorde Agreement, the team remained as \"BMW Sauber\" for the 2010 season. In March 2010, Peter Sauber announced plans to change the team name during the season, but the FIA announced that they would have to wait until the end of the season to change their name. At the beginning of the 2011 Formula One season the team dropped BMW from their name. Peter Sauber sold his controlling 66.6% stake in the team, with the remainder belonging to CEO Monisha Kaltenborn also being sold, she had been a leading figure in the team since BMW's withdrawal. On 20 July 2016 it was announced that Swiss based investment firm Longbow Finance has bought both Peter Sauber and Monisha Kaltenborn's shares in the company, which made Longbow Finance the sole owner of Sauber. Pascal Picci was announced to take Peter Sauber's role as chairman of the board and president. Monisha Kaltenborn has remained as Team principal and CEO of Sauber. The acquisition by Longbow Finance followed a series of speculation about the future of Sauber. The team had been in financial trouble for years before the change of ownership, often being unable to pay salaries to team members on time."@en ,
		"La Sauber F1 Team \u00E8 una scuderia svizzera di Formula 1, e prima ancora di vetture sport, impegnate tra altro nel Campionato del mondo sportprototipi, fondata da Peter Sauber e con sede a Hinwil. Dalla stagione 2006 alla stagione 2009 la squadra ha corso con il nome di BMW Sauber in seguito all'acquisizione da parte del costruttore tedesco BMW. Il 27 novembre 2009 la scuderia \u00E8 stata ceduta nuovamente al vecchio proprietario e fondatore Peter Sauber e ha ripreso il nome di Sauber."@it ,
		"\u30B6\u30A6\u30D0\u30FCF1\u30C1\u30FC\u30E0\uFF08Sauber F1 Team\uFF09\u306F\u3001\u30B9\u30A4\u30B9\u306E\u30D2\u30F3\u30A6\u30A3\u30EB\u306B\u672C\u62E0\u5730\u3092\u7F6E\u304F\u30EC\u30FC\u30B7\u30F3\u30B0\u30C1\u30FC\u30E0\u3002F1\u306B\u53C2\u6226\u4E2D\u306E\u30B3\u30F3\u30B9\u30C8\u30E9\u30AF\u30BF\u30FC\u3068\u3057\u3066\u306F4\u756A\u76EE\u306B\u53E4\u3044\u6B74\u53F2\u3092\u6301\u3064\uFF082016\u5E74\u6642\u70B9\uFF09\u3002\u30C1\u30FC\u30E0\u30AA\u30FC\u30CA\u30FC\u306F\u30D1\u30B9\u30AB\u30EB\u30FB\u30D4\u30C3\u30C1\u3001\u30C1\u30FC\u30E0\u4EE3\u8868\u306F\u5973\u6027\u306E\u30E2\u30CB\u30B7\u30E3\u30FB\u30AB\u30EB\u30C6\u30F3\u30DC\u30FC\u30F3\u3002 F1\u53C2\u6226\u4EE5\u524D\u3001\u65E5\u672C\u306E\u30E2\u30FC\u30BF\u30FC\u30B9\u30DD\u30FC\u30C4\u30E1\u30C7\u30A3\u30A2\u3067\u306F\u300C\u30BD\u30FC\u30D0\u30FC\u300D\u3068\u8868\u8A18\u3055\u308C\u3066\u3044\u305F\u3002"@ja ,
		"Sauber F1 Team (anteriormente denominada Sauber Petronas y Sauber Motorsport) es una escuder\u00EDa de F\u00F3rmula 1 con base en Hinwil, Suiza. Su nombre se debe al due\u00F1o y ex director de la escuder\u00EDa, Peter Sauber. La primera temporada en la que el equipo compiti\u00F3 en la categor\u00EDa fue la de 1993, y en 2005 fue vendido a BMW, que se lo devolvi\u00F3 a Peter Sauber al acabar la temporada 2009, quien finalmente lo vendi\u00F3 a Longbow Finace, S.A., a la mitad de la temporada del 2016 despu\u00E9s de muchas especulaciones sobre la situaci\u00F3n financiera del equipo. Antes de su ingreso a la F\u00F3rmula 1, Sauber particip\u00F3 en otras categor\u00EDas, como por ejemplo en los campeonatos suizo e internacional y en el Campeonato Mundial de Resistencia incluso con una gran victoria en las 24 horas de Le Mans de 1989 donde hicieron en 1-2 y el t\u00EDtulo mundial en esa temporada y la siguiente en 1990."@es ,
		"\u7D22\u4F2F\u8ECA\u968A\uFF08\u82F1\u6587\uFF1ASauber\uFF09\u662F\u4E00\u968A\u4F86\u81EA\u745E\u58EB\u7684\u4E00\u7D1A\u65B9\u7A0B\u5F0F\u8CFD\u8ECA\u968A\u4F0D\uFF0C\u7531\u5F7C\u5FB7\u00B7\u7D22\u4F2F\uFF08Peter Sauber\uFF09\u6240\u5275\u7ACB\uFF0C\u65BC1993\u5E74\u9996\u6B21\u53C3\u52A0F1\u3002 \u7D22\u4F2F\u8ECA\u968A\u8207\u6CD5\u62C9\u5229\u6709\u8457\u5BC6\u5207\u7684\u95DC\u4FC2\uFF0C\u5176\u8CFD\u8ECA\u6240\u4F7F\u7528\u7684\u5F15\u64CE\u53CA\u8B8A\u901F\u7BB1\u7531\u6CD5\u62C9\u5229\u8A2D\u8A08\uFF0C\u7531\u7D22\u4F2F\u7684\u5B50\u516C\u53F8\u5728\u6CD5\u62C9\u5229\u7684\u6388\u6B0A\u4E0B\u8CA0\u8CAC\u751F\u7522\uFF0C\u4E26\u5F97\u5230\u591A\u540D\u6CD5\u62C9\u5229\u5DE5\u7A0B\u5E2B\u7684\u5354\u52A9\uFF0C\u56E0\u800C\u8207\u6CD5\u62C9\u5229\u7684\u8CFD\u8ECA\u6709\u4E0D\u5C11\u76F8\u4F3C\u7684\u5730\u65B9\u3002 \u5728\u52A0\u5165F1\u4E4B\u524D\uFF0C\u7D22\u4F2F\u66FE\u53C3\u52A0\u904E\u5176\u4ED6\u6BD4\u8CFD\uFF0C\u6709\u745E\u58EB\u570B\u5167\u7684\u6BD4\u8CFD\u53CA\u5229\u66FC24\u5C0F\u6642\u7B49\u3002\u7B2C\u4E00\u90E8\u6230\u8ECAC1\u65BC1970\u5E74\u5EFA\u6210\u3002 2005\u5E74\u672B\uFF0C\u5B9D\u9A6C\u6C7D\u8F66\u516C\u53F8\u6574\u4F53\u6536\u8D2D\u4E86\u7D22\u4F2F\u8F66\u961F\uFF0C\u6210\u7ACB\u4E86\u5B9D\u9A6C\u7D22\u4F2F\u8F66\u961F\u3002 2009\u5E74\u672B\uFF0C\u5B9D\u9A6C\u6C7D\u8F66\u628A\u5B9D\u9A6C\u7D22\u4F2F\u8F66\u961F\u8ECA\u968A\u4EE5\u4F4E\u50F9\u8CE3\u56DE\u7D66\u5F7C\u5FB7\u00B7\u7D22\u4F2F\uFF0C\u7D22\u4F2F\u8ECA\u968A\u91CD\u8FD4F1\u3002 2016\u5E74\u4E2D\uFF0C\u745E\u58EB\u6295\u8D44\u516C\u53F8Longbow Finance\u5BA3\u5E03\u4ECE\u5F7C\u5F97\u00B7\u7D22\u4F2F\u624B\u4E2D\u6536\u8D2D\u8F66\u961F\u3002"@zh ,
		"Sauber F1 Team is een Zwitsers raceteam, dat deelneemt aan het wereldkampioenschap Formule 1. Het team was actief tussen 1993 en 2005, toen het team werd overgenomen door BMW, en doorging onder de naam BMW Sauber. Toen BMW zich in 2009 terugtrok maakte dit de weg vrij voor Sauber om terug te keren. Sauber is opgericht door Peter Sauber in de jaren 70 van de twintigste eeuw. In oktober 2012 droeg hij het team over aan Monisha Kaltenborn, die al sinds de terugkeer van Sauber in 2010 een grote rol speelde in het team."@nl ,
		"Sauber ist ein Schweizer Motorsport-Rennstall mit Sitz in Hinwil im Z\u00FCrcher Oberland, das von 1982 bis 1991 in der Gruppe C der FIA-Sportwagen-Weltmeisterschaft startete und gegenw\u00E4rtig in der Formel-1-Weltmeisterschaft engagiert ist. Bereits von 1993 bis 2005 beteiligte sich das Team an der Formel 1. Ende 2005 wurde es vom Automobilhersteller BMW mehrheitlich \u00FCbernommen und blieb bis zum R\u00FCckzug der Marke Ende 2009 als Formel-1-Team unter dem Namen BMW Sauber F1 Team bestehen. Ende 2009 ging es wieder vollst\u00E4ndig in den Besitz von Peter Sauber \u00FCber. Das Team ist technisch und politisch eng mit der Scuderia Ferrari verbunden. In der aktuell laufenden Saison 2016 tritt Sauber wie schon im Jahr zuvor mit Marcus Ericsson und Felipe Nasr an."@de ,
		"A Sauber Motorsport AG (correndo a temporada de 2010 de F\u00F3rmula 1 ainda como BMW Sauber F1 Team) \u00E9 uma construtora sui\u00E7a de carros de corrida, fundada por Peter Sauber, que constr\u00F3i carros esportivos desde 1970. Em 1984, a equipe ganhou as 24 Horas de Le Mans e em 1989 a World Sportscar Championship, usando motor Mercedes e correndo contra as fortes equipes da Jaguar e da Porsche. Estreou na F\u00F3rmula 1 em 1993 com motores Ilmor, e em 1994 utilizou motores Mercedes. De 1997 \u00E0 2005, utilizou motores da Ferrari rebatizados de Petronas (nome da empresa patrocinadora na \u00E9poca). A partir de 2006 passou a usar os motores da BMW, que comprou a equipe e mudou seu nome para BMW Sauber F1 Team. Em 3 de dezembro de 2009 a BMW devolveu a equipe de F\u00F3rmula 1 ao seu fundador Peter Sauber, retomando a hegemonia do nome Sauber que jamais deixou a equipe. Apesar de n\u00E3o ter mais nenhuma liga\u00E7\u00E3o com a BMW, em 2010 a equipe continua com a sigla da montadora em seu nome, este ano tamb\u00E9m marca a volta dos motores Ferrari. Grandes pilotos passaram pela equipe, como o ingl\u00EAs Johnny Herbert, os alem\u00E3es Heinz-Harald Frentzen e Nick Heidfeld, o brasileiro Felipe Massa, o finland\u00EAs Kimi R\u00E4ikk\u00F6nen, o canadense Jacques Villeneuve e o italiano Giancarlo Fisichella."@pt ,
		"Sauber AG, \u00E9galement engag\u00E9e sous les d\u00E9nominations PP Sauber ou Sauber F1 Team, est une \u00E9curie de course automobile fond\u00E9e par Peter Sauber et bas\u00E9e \u00E0 Hinwil en Suisse. Apr\u00E8s de multiples succ\u00E8s en Championnat du monde des voitures de sport (26 victoires et double champion en 1989 et 1990), l'\u00E9curie Sauber a particip\u00E9 au championnat du monde de Formule 1 de 1993 \u00E0 2005. En 2006, l'\u00E9quipe est rachet\u00E9e par le constructeur automobile allemand BMW qui, sur ses bases, fonde l'\u00E9quipe BMW Sauber F1 Team. En 70 courses r\u00E9alis\u00E9es de 2006 \u00E0 2009, BMW Sauber F1 Team r\u00E9alise une pole position, remporte une victoire, signe deux meilleurs tours en course, monte \u00E0 dix-sept reprises sur le podium et inscrit 308 points. En 2010 BMW quitte la Formule 1 et met son \u00E9curie en vente. Faute de repreneur, Peter Sauber d\u00E9cide de racheter son ancienne \u00E9quipe pour \u00E9viter sa liquidation. Pour des raisons financi\u00E8res, le nom BMW Sauber F1 Team est conserv\u00E9 pour son engagement en championnat du monde de Formule 1. En 2011, Peter Sauber obtient l'autorisation de reprendre l'appellation initiale de l'\u00E9quipe qui est engag\u00E9e sous la d\u00E9nomination Sauber F1 Team en championnat du monde. En 236 Grands Prix sous son nom propre et sous le contr\u00F4le de Peter Sauber, l'\u00E9curie Sauber a inscrit 269 points, sign\u00E9 sept podiums (une deuxi\u00E8me place et six troisi\u00E8mes places) et men\u00E9 sept tours en t\u00EAte d'un Grand Prix. La meilleure qualification d'une Sauber est une deuxi\u00E8me place sur la grille de d\u00E9part, r\u00E9alis\u00E9e par Jean Alesi en Autriche en 1998 et en France en 1999 et Kamui Kobayashi en Belgique en 2012."@fr ,
		"\u0641\u0631\u064A\u0642 \u0633\u0627\u0648\u0628\u0631 \u0625\u0641 \u0648\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062C\u0644\u064A\u0632\u064A\u0629: Sauber F1 Team) \u0647\u0648 \u0641\u0631\u064A\u0642 \u0633\u0648\u064A\u0633\u0631\u064A \u0641\u064A \u0633\u0628\u0627\u0642\u0627\u062A \u0633\u064A\u0627\u0631\u0627\u062A \u0627\u0644\u0641\u0648\u0631\u0645\u0648\u0644\u0627 \u0648\u0627\u062D\u062F. \u064A\u0642\u0639 \u0641\u064A \u0647\u064A\u0646\u0648\u064A\u0644\u060C\u0633\u0648\u064A\u0633\u0631\u0627 \u062A\u0623\u0633\u0633 \u0641\u064A \u0633\u0628\u0639\u064A\u0646\u0627\u062A \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064A\u0646 \u0628\u0648\u0627\u0633\u0637\u0629 \u0628\u064A\u062A\u0631 \u0633\u0627\u0648\u0628\u0631\u060C \u0627\u0644\u0630\u064A \u062A\u062F\u0631\u062C \u0645\u0646 \u062E\u0644\u0627\u0644 \u0633\u0627\u0628\u0642\u0627\u062A \u0635\u0639\u0648\u062F \u0627\u0644\u062A\u0644\u0627\u0644 \u0648 \u0628\u0637\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0644\u0644\u0633\u064A\u0627\u0631\u0627\u062A \u0627\u0644\u0631\u064A\u0627\u0636\u064A\u0629 \u062D\u062A\u0649 \u0648\u0635\u0648\u0644\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0633\u0627\u0628\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0648\u0631\u0645\u0648\u0644\u0627 \u0648\u0627\u062D\u062F \u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 1993. \u0628\u0639\u062F \u0641\u062A\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u062E\u064A\u0628\u0627\u062A \u0627\u0644\u0623\u0645\u0644 \u0648\u0639\u062F\u0645 \u0627\u0644\u0641\u0648\u0632 \u0628\u0633\u0628\u0627\u0642 \u0627\u0644\u062C\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0631\u0649 \u0643\u0641\u0631\u064A\u0642 \u0645\u0633\u062A\u0642\u0644\u060C \u0628\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0641\u0631\u064A\u0642 \u0644\u0635\u0627\u0644\u062D \u0634\u0631\u0643\u0629 \u0628\u064A \u0627\u0645 \u062F\u0628\u0644\u064A\u0648 \u0641\u064A 2005\u060C \u0648\u0634\u0627\u0631\u0643 \u0627\u0644\u0641\u0631\u064A\u0642 \u0628\u0645\u0633\u0645\u0649 \u0628\u064A \u0623\u0645 \u062F\u0628\u0644\u064A\u0648 \u0633\u0627\u0648\u0628\u0631 \u0645\u0646\u0630 \u0639\u0627\u0645 2006 \u062D\u062A\u0649 2009\u060C \u0633\u062C\u0644 \u062E\u0644\u0627\u0644\u0647\u0627 \u0641\u0648\u0632\u0627 \u0648\u0627\u062D\u062F\u0627 .\u0641\u064A \u0646\u0647\u0627\u064A\u0629 \u0645\u0648\u0633\u0645 2009 \u0623\u0639\u0644\u0646\u062A \u0628\u064A \u0627\u0645 \u062F\u0628\u0644\u064A\u0648 \u0625\u0646\u0633\u062D\u0627\u0628\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0648\u0631\u0645\u0648\u0644\u0627 \u0648\u0627\u062D\u062F\u060C \u0648\u0628\u0642\u064A \u0645\u0633\u062A\u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0641\u0631\u064A\u0642 \u063A\u064A\u0631 \u0645\u0624\u0643\u062F \u0644\u0639\u062F\u0629 \u0623\u0634\u0647\u0631\u060C \u0625\u0644\u0649 \u062D\u064A\u0646 \u062C\u0631\u0649 \u0628\u064A\u0639\u0647 \u0645\u0631\u0629 \u0623\u062E\u0631\u0649 \u0625\u0644\u0649 \u0628\u064A\u062A\u0631 \u0633\u0627\u0648\u0628\u0631. \u064A\u0645\u062A\u0644\u0643 \u0628\u064A\u062A\u0631 \u0633\u0627\u0648\u0628\u0631 \u062D\u0627\u0644\u064A\u0627 \u062D\u0635\u0629 \u062A\u0628\u0644\u063A 66.6\u066A \u0641\u064A \u0627\u0644\u0641\u0631\u064A\u0642\u060C \u0648\u0627\u0644\u0628\u0627\u0642\u064A \u062A\u0645\u062A\u0644\u0643\u0647 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064A\u0633 \u0627\u0644\u062A\u0646\u0641\u064A\u0630\u064A \u0644\u0644\u0641\u0631\u064A\u0642 \u0645\u0648\u0646\u064A\u0634\u0627 \u0643\u0627\u0644\u062A\u0646\u0628\u0648\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0634\u062E\u0635\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0632\u0629 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0641\u0631\u064A\u0642 \u0645\u0646\u0630 \u0627\u0646\u0633\u062D\u0627\u0628 \u0628\u064A \u0627\u0645 \u062F\u0628\u0644\u064A\u0648."@ar ,
		"Sauber, pe\u0142na nazwa Sauber F1 Team \u2013 zesp\u00F3\u0142 wy\u015Bcigowy stworzony przez Petera Saubera, kt\u00F3ry rywalizowa\u0142 w Formule 1 w latach 1993-2005 i ponownie od 2010. Jego siedziba mie\u015Bci si\u0119 w Hinwil, Szwajcarii. W 2005 r. zesp\u00F3\u0142 zosta\u0142 sprzedany BMW, kt\u00F3ra stworzy\u0142a na jego podstawie zesp\u00F3\u0142 fabryczny \u2013 BMW Sauber. W 2009 niemiecki koncern postanowi\u0142 si\u0119 wycofa\u0107 i zesp\u00F3\u0142 ponownie znalaz\u0142 si\u0119 w r\u0119kach Petera Saubera."@pl ;
	dbo:thumbnail	<http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sauber_C9_1989.jpg?width=300> ;
	dbo:wikiPageRevisionID	743415859 ;
	dbo:wikiPageID	3158734 ;
	dbp:lastSeason	2015 ;
	<http://dbpedia.org/property/2016Engine>	"Ferrari 061"^^xsd:string ;
	<http://dbpedia.org/property/2016Tyres>	dbr:Pirelli ;
	dbp:constructorName	"Sauber-Ferrari"^^xsd:string ;
	dbp:engineeringHead	"Axel Kruse"^^xsd:string ;
	dbp:engineeringHeadPosition	"Operations Director"^^xsd:string ;
	dbp:lastPosition	8 ;
	dbp:races	420 ;
	dbp:wins	1 .
@prefix ns28:	<http://purl.org/linguistics/gold/> .
dbr:Sauber	ns28:hypernym	dbr:Team .
dbr:Adrian_Sutil	dbp:teams	dbr:Sauber .
<http://dbpedia.org/resource/1988_World_Sportscar_Championship__2__1>	dbo:team	dbr:Sauber .
<http://dbpedia.org/resource/1989_World_Sportscar_Championship__1__1>	dbo:team	dbr:Sauber .
dbr:Sauber_C33	dbp:team	dbr:Sauber ;
	dbp:constructor	dbr:Sauber .
dbr:Sauber_C34	dbp:team	dbr:Sauber ;
	dbp:constructor	dbr:Sauber .
dbr:Mercedes-Benz_C11	dbp:constructor	dbr:Sauber .
dbr:Mercedes-Benz_C291	dbp:constructor	dbr:Sauber .
dbr:Sauber-Petronas_F1	dbo:wikiPageRedirects	dbr:Sauber .
dbr:Sauber_Motorsport	dbo:wikiPageRedirects	dbr:Sauber .
dbr:Sauber-Petronas	dbo:wikiPageRedirects	dbr:Sauber .
dbr:Sauber_Petronas	dbo:wikiPageRedirects	dbr:Sauber .
dbr:Sauber_F1	dbo:wikiPageRedirects	dbr:Sauber .
dbr:Sauber_F1_Team	dbo:wikiPageRedirects	dbr:Sauber .
dbr:Sauber_Motorsport_AG	dbo:wikiPageRedirects	dbr:Sauber .
dbr:Sauber_Mercedes	dbo:wikiPageRedirects	dbr:Sauber .
dbr:Broker_Sauber_Mercedes	dbo:wikiPageRedirects	dbr:Sauber .
dbr:Red_Bull_Sauber_Ford	dbo:wikiPageRedirects	dbr:Sauber .
dbr:Red_Bull_Sauber_Petronas	dbo:wikiPageRedirects	dbr:Sauber .
<http://dbpedia.org/resource/Sauber_(disambiguation)>	dbo:wikiPageDisambiguates	dbr:Sauber .
<http://dbpedia.org/resource/1990_World_Sportscar_Championship__1__1>	dbo:team	dbr:Sauber .
dbr:Sauber_C12__1	dbo:team	dbr:Sauber .
dbr:Sauber_C12__2	dbo:team	dbr:Sauber .
dbr:Sauber_C13__1	dbo:team	dbr:Sauber .
dbr:Sauber_C13__2	dbo:team	dbr:Sauber .
dbr:Sauber_C13__3	dbo:team	dbr:Sauber .
dbr:Sauber_C13__5	dbo:team	dbr:Sauber .
dbr:Sauber_C21__1	dbo:team	dbr:Sauber .
<http://dbpedia.org/resource/6_Hours_of_Mexico>	dbp:mostWinsTeam	dbr:Sauber ;
	dbp:mostWinsManufacturer	dbr:Sauber .
<http://dbpedia.org/resource/6_Hours_of_Donington>	dbp:mostWinsTeam	dbr:Sauber ;
	dbp:mostWinsManufacturer	dbr:Sauber .
dbr:Andrea_de_Cesaris	<http://dbpedia.org/property/team(s)_>	dbr:Sauber .
dbr:Sauber_C32	dbp:team	dbr:Sauber ;
	dbp:constructor	dbr:Sauber .
dbr:Sauber_C35	dbp:team	dbr:Sauber ;
	dbp:constructor	dbr:Sauber .
dbr:Sauber_C12	dbp:team	dbr:Sauber ;
	dbp:constructor	dbr:Sauber .
dbr:Sauber_C15	dbp:team	dbr:Sauber ;
	dbp:constructor	dbr:Sauber .
dbr:Sauber_C16	dbp:team	dbr:Sauber ;
	dbp:constructor	dbr:Sauber .
dbr:Sauber_C17	dbp:team	dbr:Sauber ;
	dbp:constructor	dbr:Sauber .
dbr:Sauber_C31	dbp:team	dbr:Sauber ;
	dbp:constructor	dbr:Sauber .
<http://dbpedia.org/resource/2013_Spanish_Grand_Prix>	dbo:fastestDriverTeam	dbr:Sauber .
dbr:Pedro_de_la_Rosa	dbp:teams	dbr:Sauber .
dbr:Mika_Salo	<http://dbpedia.org/property/team(s)_>	dbr:Sauber .
<http://dbpedia.org/resource/2012_Monaco_Grand_Prix>	dbo:fastestDriverTeam	dbr:Sauber .
<http://dbpedia.org/resource/1996_Monaco_Grand_Prix>	dbo:thirdTeam	dbr:Sauber .
dbr:JJ_Lehto	<http://dbpedia.org/property/team(s)_>	dbr:Sauber .
dbr:Sauber_C12__3	dbo:team	dbr:Sauber .
dbr:Sauber_C13__4	dbo:team	dbr:Sauber .
dbr:Sauber_C29	dbp:team	dbr:Sauber ;
	dbp:constructor	dbr:Sauber .
dbr:Sauber_C30	dbp:team	dbr:Sauber ;
	dbp:constructor	dbr:Sauber .
dbr:Felipe_Nasr	<http://dbpedia.org/property/2016Team>	dbr:Sauber .
dbr:Johnny_Herbert	<http://dbpedia.org/property/team(s)_>	dbr:Sauber .
<http://dbpedia.org/resource/2012_Chinese_Grand_Prix>	dbo:fastestDriverTeam	dbr:Sauber .
<http://dbpedia.org/resource/BMW_Sauber_F1.09>	dbp:team	dbr:Sauber .
dbr:Sauber_C18	dbp:team	dbr:Sauber ;
	dbp:constructor	dbr:Sauber .
dbr:Sauber_C19	dbp:team	dbr:Sauber ;
	dbp:constructor	dbr:Sauber .
dbr:Sauber_C20	dbp:team	dbr:Sauber ;
	dbp:constructor	dbr:Sauber ;
	dbp:gearboxName	dbr:Sauber .
dbr:Sauber_C9	dbp:constructor	dbr:Sauber .
dbr:Sauber_C24	dbp:constructor	dbr:Sauber .